288	Maduro espera entregar a Obama 10 millones de firmas contra orden ejecutiva
387	El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que espera entregar en
463	la Cumbre de las Américas en Panamá al mandatario de EE.UU., Barack Obama,
538	las 10 millones de firmas que se están recogiendo para exigir que derogue la
615	orden ejecutiva que tilda al país caribeño como una "amenaza" para el
685	territorio estadounidense.
721	"Yo quiero que el 9 y el 10 de abril ya tengamos los 10 millones de firmas y
798	cuando yo vea la presidente Obama y le dé la mano (...) le diga: Venezuela
873	entera exige que se derogue este decreto imperial que nos amenaza", pidió
947	Maduro a sus conciudadanos y a "todos los pueblos hermanos del mundo", durante
1026	un acto cultural en Caracas.
1064	Este jueves el Gobierno venezolano comenzó una campaña mundial bajo el lema
1140	"Obama deroga el decreto ya" en la que pide al presidente estadounidense la
1216	derogación de la ley aprobada a principios de mes y por la que declaró una
1291	"emergencia nacional" por la "amenaza inusual y extraordinaria" que representa
1370	Venezuela para EE.UU.
1401	Esta campaña se centra en recolectar 10 millones de firmas en diferentes
1474	puntos de la geografía venezolana así como a través de la página
1539	www.obamaderogaeldecretoya.org.ve contra un decreto calificado por Maduro hace
1618	unos días como "el paso más agresivo, injusto y nefasto que jamás se haya
1692	dado contra Venezuela".
1725	El jefe del Ejecutivo venezolano aseguró hoy que el país petrolero tiene
1798	"todo el apoyo de América Latina y el Caribe" y que "algo en el corazón" le
1874	dice que se alcanzará ese número de firmas antes de encontrarse durante la
1949	Cumbre de la Américas que tendrá lugar en Panamá el 10 y 11 de abril
2018	próximo con el presidente estadounidense.
2069	"Yo ya siento y presiento que van a ser mucho más de 10 millones. Si Obama
2144	sigue viendo la fortaleza de la unión del pueblo venezolano, si América
2216	Latina nos sigue apoyando con la fortaleza con que nos está apoyando,
2286	nosotros vamos a lograr que se nos respete", aseguró.
2349	"A Venezuela no la toca nadie", añadió.
2398	Además de las firmas, el Gobierno venezolano convocó una serie de marchas en
2475	los últimos días en contra de esta decisión de EE.UU. y llamó hoy a un
2546	"tuitazo mundial".
2574	El jefe de la campaña, el oficialista Jorge Rodríguez, informó hoy a las
2647	12.30 hora local (17.00 GMT) que hasta ese momento se habían contabilizado
2722	"1.801.935 tuits nivel mundial", en apoyo a la solicitud de derogación de la
2799	orden ejecutiva.
2825	Esta orden ejecutiva aprobada por Obama es el último episodio en una
2894	relación entre EE.UU. y Venezuela marcada por los altibajos tras la retirada
2971	mutua de embajadores en 2010.
