266	Asesinado Borís Nemtsvov, líder opositor y ex viceprimer ministro ruso
360	El crimen ocurrió en Moscú. La víctima fue impactada con disparos en la
432	espalda.
450	El ex viceprimer ministro y líder de la oposición extraparlamentaria rusa,
525	Borís Nemstsov, fue asesinado este viernes en pleno centro de Moscú tras
598	recibir al menos cuatro disparos en la espalda, confirmaron las autoridades.
684	El veterano político, número dos del Gobierno ruso en 1998, durante la
755	presidencia de Borís Yeltsin, fue tiroteado desde un coche blanco cuando
828	paseaba por el llamado Gran Puente de Piedra, a pocos cientos de metros del
904	Kremlin, acompañado de una joven procedente de Ucrania, informaron las
975	agencias rusas.
1000	"Fueron realizados varios disparos. En el lugar de los hechos se han
1069	encontrado seis casquillos de bala. Lamentablemente, cuatro alcanzaron su
1143	objetivo", dijo la portavoz del ministerio de Interior ruso, Elena Alexéyeva.
1230	El presidente ruso, Vladímir Putin, no tardó en señalar que el crimen
1300	"tiene toda la pinta de un asesinato por encargo, de carácter sumamente
1372	provocador" y asumió personalmente el control sobre la investigación de sus
1448	circunstancias, informó el portavoz del Kremlin, Dmitri Peskov.
1521	"El jefe del Estado ordenó a los jefes del Comité de Instrucción, el
1590	ministerio de Interior y el Servicio Federal de Seguridad (FSB, antiguo KGB)
1667	crear un grupo de investigación y seguir personalmente la marcha" de las
1740	pesquisas, indicó Peskov.
1775	El asesinato se produjo a menos de dos días de la marcha de protesta
1844	antigubernamental convocada para este domingo en la capital rusa, en la que la
1923	oposición prevé exigir al Kremlin poner fin a la injerencia en los asuntos
1998	de la vecina Ucrania.
2029	El presidente de Rusia, Vladímir Putin, prometió a la madre del asesinado
2103	líder opositor liberal Borís Nemtsov, Dina Eidman, que "se hará todo" por
2177	castigar a los asesinos. "Se hará todo por que organizadores y autores
2248	materiales de este artero y cínico asesinato reciban su merecido castigo", se
2326	afirma en el mensaje de condolencias del jefe del Kremlin a la madre de
2398	Nemtsov.
2416	Putin destacó que Nemtsov "dejó su huella en la historia de Rusia, en la
2489	política y la vida social". "Le tocó trabajar en puestos importantes en un
2564	difícil período de transición para nuestro país", agregó el presidente
2635	ruso, quien destacó que Nemtsov "siempre declaró abierta y honestamente su
2710	posición y defendió sus puntos de vista", muy críticos con las políticas
2783	de Putin.
2802	El mensaje de condolencias fue publicado en la página web de la Presidencia
2878	rusa.
2893	Comunidad internacional condena el asesinato
2947	La comunidad internacional condenó de forma unánime el asesinato del líder
3022	opositor ruso Borís Nemtsov y exigió a Rusia una investigación rápida e
3094	independiente que lleve a los culpables ante la Justicia.
3161	"Condenamos este brutal asesinato y urgimos al Gobierno ruso a que lleve a
3236	cabo una investigación rápida, imparcial y transparente sobre las
3302	circunstancias de este crimen, y a que garantice que los responsables son
3376	llevados ante la Justicia", dijo el presidente de Estados Unidos, Barack
3449	Obama, según un comunicado de la Casa Blanca.
3504	"Era un defensor incansable de los derechos de todos los ciudadanos rusos. Yo
3582	siempre admiré su valiente dedicación a luchar contra la corrupción en
3653	Rusia y su disposición a compartir sus puntos de vista cuando nos encontramos
3731	en Moscú en 2009", explicó Obama.
3774	Por su parte la alta representante de Política Exterior de la UE, Federica
3849	Mogherini, señaló que "la UE espera que las autoridades rusas conduzcan una
3925	completa, rápida y transparente investigación del asesinato, con el fin de
4000	llevar a los responsables ante la justicia".Nemtsov "luchaba por una Rusia
4075	moderna, próspera y democrática, abierta al mundo", destacó Mogherini.
4155	En la misma línea, la canciller alemana, Angela Merkel, exigió al presidente
4232	ruso, Vladímir Putin, que facilite que "el asesinato sea investigado y que
4307	los responsables comparezcan ante la justicia", según explicó en un
4375	comunicado el portavoz del Ejecutivo alemán, Steffen Seibert.
4446	La canciller, que se mostró "consternada" por el asesinato, destacó la
4517	"valentía" de Nemtsov por sus "críticas abiertas" a las políticas del
4587	actual Ejecutivo en Moscú.
4623	El presidente de Francia, François Hollande, calificó de "odioso" el
4692	asesinato y destacó que "Nemtsov era un defensor valiente e incansable de la
4769	democracia y un combatiente empedernido contra la corrupción", según un
4841	comunicado del Palacio del Elíseo.
4885	El primer ministro británico, David Cameron, dijo asimismo que el "cruel"
4959	asesinato debe ser "totalmente investigado, rápidamente y de manera
5027	transparente, y los responsables deben ser llevados ante la Justicia". "Borís
5105	Nemtsov está muerto, pero los valores que defendió nunca morirán", subrayó
5180	Cameron, en una declaración divulgada este sábado.
5240	"Es un shock. Borís ha muerto. Es difícil de creer. Estoy seguro de que los
5316	asesinos serán castigados. Tarde o temprano", escribió en su Twitter el
5388	presidente de Ucrania, Petró Poroshenko, mientras que su primer ministro,
5462	Arseni Yatseniuk, calificó al veterano político opositor, de 55 años, de
5535	"patriota de Rusia y al mismo tiempo un gran amigo de Ucrania".
