261	Diez datos sobre el Estado Islámico: el grupo terrorista más radical y rico del mundo
370	Los guerrilleros han cometido atrocidades contra otras minorías religiosas en
448	Irak y Siria y se han puesto en la mira de Occidente.
511	Los letales insurgentes del EI aseguran haber fundado un quinto califato
584	islámico debido a que han logrado dominar el oeste de Irak y el este de Siria
662	donde han establecidos sus estrictas leyes que han atentado contra las
733	minorias religiosas a las cuales han masacrado.
790	Su última hazaña ha escandalizado al mundo y los ha puesto en la mira de
863	todo Occidente: la decapitación del periodista norteamericano James Foley.
947	Conoce 10 datos sobre estos fanáticos islamistas cuyas estrategias de
1017	conquista y tácticas de dominación son consideradas como brutales, incluso
1092	para los yihadistas de al-Qaeda.
1134	1. Son la organización terrorista más rica del mundo
1196	ISIS, que se creó en abril del 2013 y surgió a partir de al-Qaeda en IRAK
1270	(AQI), amasa una fortuna de 1500 millones de dólares. Sus recursos provienen
1347	del control de varios yacimientos de pretróleo y gas en Irak y Siria, y
1419	también de simpatizantes en el golfo Pérsico. Además, el grupo ha recaudado
1495	decenas de millones de dólares mediante el robo, la extorsión y el
1562	secuestro. Se sospecha que Catar también los financia.
1626	2. No son aceptados por otras facciones yihadistas
1686	Al principio, el líder del ISIS, Abu Bakr presentó al grupo como una fusión
1762	entre al-Qaeda y el Frente al Nusra. Sin embargo, este anuncio fue rechazado
1839	de inmediato por el Frente y se cree que dos meses después el líder de de
1913	al-Qaeda, Aymán al Zawahirí ordenó la anulación de esta unión ya que solo
1987	quiere una facción yihadista combatiendo a las fuerzas del gobierno sirio.
2071	3. No se conoce mucho sobre su líder
2117	Como dijimos en el punto 2, su líder es Abu Bakr al Baghdadi, pero poco se
2192	conoce sobre él. La BBC informa que se cree que nació en 1971 en Samarra, al
2269	norte de Bagdhdad y se unió a los insurgentes que surgieron en Irak poco
2342	después de la invasión norteamericana en el 2003. Cobró notoriedad por
2413	primera vez al convertirse el líder de al-Qaeda en Irak.
2479	Hay una recompensa de 10 millones de dólares por su cabeza, según reporta el
2556	sitio Vice News.
2582	4. Es popular entre la juventud terrorista
2634	El profesor Peter Neumann de la King's College de Londres estima que
2703	aproximadamente 80% de guerrilleros del este de Siria se han unido a la
2775	agrupación. Esto se debe a que, según analistas, Baghdadi es visto como un
2850	comandante táctico de campo de batalla lo cual hace que ISIS sea más
2919	atractivo que al-Qaeda.
2952	5. Tienen éxito militar
2985	Su tamaño exacto se desconoce, pero se estima que tienen aproximadamente 15
3061	mil combatientes, incluyendo muchos yihadistas extranjeros. El grupo ha tenido
3140	considerable éxito militar:
3177	- En marzo del 2013, tomaron la ciudad Siria de Raqqa – la primera provincia
3254	de la capital en caer bajo el control de los rebeldes.
3318	- En enero del 2014, creció la tensión entre la minoría sunita de Irak y el
3394	gobierno liderado por los chiítas cuando tomaron control de la predominante
3470	ciudad sunita.
3494	- También han incautado grandes sectores de la capital provincial, Ramadi y
3570	tienen presencia en varias ciudades cercanas a las fronteras turcas y sirias.
3657	6. Se han ganado una reputación de "regla brutal"
3716	Un Reporte de Amnistía Internacional, dice que ISIS ha cometido serias
3787	violaciones de derechos humanos, incluido otra cantidad de crímenes de
3858	guerra. "La gente de al-Raqqa y Aleppo están sufriendo bajo una nueva de
3931	tiranía impuesta por ISIS", asegura la organización.
3993	El gobierno iraquí también los ha acusado de cometer atrocidades contr las
4068	minorías étnicas. Las fuerzas estadounideses están luchando junto a los
4140	kurdos para liberar a miles de refugiados yazidíes que han tenido que huir de
4218	sus hogaress aterrorizados por los militantes yihadistas.
4285	7. Se hicieron conocidos mundialmente por tomar Mosul
4348	La toma de Mosul, que llevó a más de un millón y medio de personas a dejar
4423	la ciudad (más de un cuarto de la población), fue la culminación de una
4495	serie de ataques y avanzadas efectuados en los últimos meses por el ISIS en
4571	Iraq.
4586	Gracias al apoyo estadounidense, las fuerzas kurdas e iraquís han recuperado
4663	el control de la presa de Mosul, una de las más importantes instalaciones
4737	estratégicas en Irak.
4768	8. Han creado una tensión interna entre los rebeldes
4830	El grupo, que opera de manera independiente, ha generado una relación tensa
4906	con otros rebeldes. Desde que al-Nusra rechazó el pedido de Baghdadi para
4980	operar de forma conjunta, ambos grupos han permanecido separados. Por su lado,
5059	Zawahiri ha urgido a ISIS a concentrarse en Iraq y dejar a Siria en manos de
5136	al-Nursa, pero Baghdadi y sus guerrilleros han desafiado abiertamente al jefe
5214	de al-Qaeda.
5236	9. Los otros grupos terroristas han tratado de aniquilarlos
5305	En enero del 2014, los rebeldes del este y grupos islamistas lanzaron una
5379	ofensiva en contra de ISIS, buscando expulsar sus predominantes guerrilleros
5456	de Siria. Se reporta que miles de personas murieron en batalla.
5529	10. Son la causa de la época de violencia más grande en Irak
5599	Después de la caída y ejecución de Sadam Hussein, el ejército iraquí fue
5672	desmantelado por el nuevo gobierno y se creó una nueva fuerza de seguridad.
5748	Durante un período, Irak vivió una situación de relativa paz, pero a partir
5824	del 2011, cuando las tropas estadounidenses dejaron el país, los grupos
5896	allegados a al-Qaeda se organizaron y expandieron rápidamente.
5968	Solo cuatro días después del retiro de las tropas, una ola de ataques con
6042	bombas – que dejó alrededor de 60 víctimas – tuvo lugar en Bagdad. Desde
6115	ahí, la violencia sectaria en el país arreció con más fuerza. La misma
6186	violencia que se le atribuye a ISIS.
