201	El ejército nigeriano asegura haber tomado Gwoza, cuartel general de Boko Haram
304	El Ejército de Nigeria aseguró este viernes que ha capturado la ciudad de
378	Gowza, considerada el cuartel general del grupo yihadista Boko Haram, a un
453	día de las elecciones presidenciales y legislativas en el país.
526	"Las tropas capturaron este viernes Gwoza, destruyendo la sede de los
596	terroristas", que el pasado mes de agosto declararon en esta ciudad un
667	califato islámico, confirmaron las autoridades militares nigerianas a través
744	de su cuenta de Twitter.
778	La victoria militar se ha producido en el marco de la ofensiva lanzada por
853	Nigeria junto a una alianza regional contra los terroristas, que han matado a
931	más de 1.000 personas desde el inicio de 2015, casi todas ellas en el norte
1007	del país.
1026	Según el Ejército nigeriano, el asalto principal a la ciudad ya ha
1093	terminado, pero todavía queda por hacer un barrido en el centro y los
1163	suburbios para asegurar que todos los miembros del grupo islamista han huido o
1242	han sido capturados.
1272	Gwoza, una de las mayores áreas bajo control de Boko Haram, era considerada
1348	la capital del califato islámico impuesto por el grupo, por lo que su
1418	conquista supone un paso muy importante para la campaña militar multinacional
1496	que intenta reconquistar el territorio en poder de los islamistas antes de los
1575	comicios de mañana.
1604	"Antes de celebrar las elecciones solo la pequeña zona del bosque de Sambisa
1681	estará en manos de Boko Haram", declaró ayer el presidente nigeriano,
1751	Goodluck Jonathan, según unas declaraciones recogidas por el periódico local
1828	Premium Times.
1852	La ofensiva de Chad, Nigeria, Níger y Camerún, que comenzó el pasado 14 de
1927	febrero, ha conseguido retomar todas las ciudades bajo el control de Boko
2001	Haram excepto dos, Abadam y Kala Balge, según las autoridades nigerianas.
2084	"Hemos limpiado (los estados de) Adamawa y Yobe por completo y conseguiremos
2161	hacer lo mismo con el estado de Borno antes de que comiencen las votaciones,
2238	que confiamos se puedan realizar en todas las ciudades del país", añadió
2311	Jonathan.
2330	En lo que va de año, Boko Haram ha asesinado a más de 1.000 civiles, según
2405	anunció recientemente Human Rights Watch (HRW) después de hacer un compendio
2482	de informaciones publicadas en los medios y recoger testigos presenciales de
2559	los ataques.
