250	Jueza anunciará mañana su decisión sobre recurso de Pistorius
335	Tras escuchar las exposiciones del fiscal y la defensa, Thokozile Masipa
408	comunicará si hay razones jurídicas para que la Corte Suprema de Apelación
483	de Bloemfontein evalúe el caso
523	La jueza Thokozile Masipa hará pública mañana su decisión sobre el recurso
598	de la Fiscalía contra el veredicto y la sentencia del atleta sudafricano
671	Oscar Pistorius, condenado a cinco años de prisión por matar a tiros a su
745	novia, la modelo Reeva Steenkamp
787	Tras escuchar hoy las exposiciones del fiscal y la defensa, que rechaza que
863	haya argumentos legales para la apelación, Masipa emplazó a las partes hasta
940	mañana, cuando comunicará si hay razones jurídicas para que la Corte
1009	Suprema de Apelación de Bloemfontein evalúe el caso.
1071	El representante de la acusación pública calificó la sentencia de
1137	"sorprendentemente inapropiada" y "floja", y mantuvo que el tribunal debió
1212	haber dictado una pena más severa (el delito de homicidio contempla un
1283	máximo de 15 años de cárcel en Sudáfrica).
1335	Para el fiscal, la magistrada del Tribunal Superior de Pretoria -que
1404	consideró que Pistorius obró con "mucha negligencia" al disparar a su novia
1480	tras confundirla con un ladrón- no dio suficiente importancia a las
1548	consecuencias letales de su acción.
1593	Sostuvo también que el alto grado de negligencia exige una sentencia más
1666	dura, y no una pena de cinco años, de la que Pistorius podría cumplir solo
1741	diez meses por buen comportamiento, según la ley.
1800	El representante de la acusación pide asimismo una revisión de la
1866	absolución a Pistorius del cargo de "asesinato", ya que, a su juicio, la
1939	jueza erró al descartar que el deportista quisiera matar o pudiera prever la
2016	muerte de la persona a la que disparó a través de la puerta cerrada del
2088	baño de su casa el 14 de febrero de 2013.
2139	Por su parte, el abogado de Pistorius, Barry Roux, consideró justa la
2209	sentencia de cinco años impuesta a su cliente, y rechazó el recurso ya que,
2285	a su juicio, discute la interpretación de los hechos por parte de la jueza y
2362	no la aplicación de la ley, como exige la legislación sudafricana.
2438	De no aceptar Masipa la apelación, la Fiscalía podría dirigirse
2502	directamente a la Corte Suprema de Apelación, que decidiría entonces si
2574	acepta y juzga el recurso.
2610	El juicio contra Oscar Pistorius comenzó el pasado 3 de marzo en el Tribunal
2687	Superior de Pretoria.
2718	Pistorius cumple condena en una prisión de Pretoria desde el pasado 21 de
2792	octubre, cuando la jueza leyó su sentencia.
