246	Inicia juicio por ataque en maratón de Boston
315	Juicio contra el único sospechoso por el atentado de Boston de 2013 comenzó
391	ayer con la selección del jurado.
434	La selección de los miembros del jurado del proceso contra el único
502	sospechoso del atentado en Boston, iniciada ayer, da comienzo al juicio por
578	terrorismo 20 meses después del ataque con dos bombas que convirtió el
649	maratón anual de la ciudad en un escenario trágico.
710	Vestido con una camisa, un pulóver oscuro y pantalón claro, Djokhar
778	Tsarnaev, un musulmán de origen checheno de 21 años, apareció en el
846	tribunal federal de Boston (Massachusetts, noreste de EE UU) ante el primer
922	grupo de 200 a 250 potenciales jurados.
971	El juez George O’Toole les explicó, entre otras cosas, que si eran
1038	seleccionados, deberán decidir si Tsarnaev debe ser condenado a cadena
1109	perpetua o a la pena capital por el más grave atentado en territorio
1178	estadounidense después de los hechos del 11 de septiembre de 2001.
1254	O’Toole también dijo al primer grupo de convocados que “lo que necesitan
1327	es estar comprometidos con la justicia” y formar “un jurado auténtico,
1398	honesto e imparcial”. Y les ordenó no hablar con nadie del caso, no leer
1471	los diarios ni ingresar a las redes sociales.
1526	El ataque dejó tres muertos, entre ellos un niño, y 264 heridos cuando el 15
1603	de abril de 2013 dos bombas artesanales explotaron con 12 segundos de
1673	diferencia en medio de una muchedumbre cerca de la línea de llegada del
1745	maratón, reavivando el temor al terrorismo en Estados Unidos.
1816	Rodeado de sus cinco abogados, el acusado, de aire adolescente, escuchó con
1892	atención, a veces agitado, mirando al suelo.
1946	Proceso
1963	El proceso traerá recuerdos dolorosos. Algunas víctimas, como Liz Norden,
2037	cuyos dos hijos perdieron una pierna, prometieron estar presentes para
2108	intentar comprender lo ocurrido.“
2151	Lo quiero muerto”, dijo a la AFP, explicando que los ataques destruyeron su
2227	vida. Otras víctimas se niegan incluso a ver a Tsarnaev, un estudiante
2298	aparentemente bien integrado en el momento de los hechos. Tsarnaev llegó a la
2376	región de Boston a los ocho años con su familia. Obtuvo la ciudadanía
2446	estadounidense en 2012.
2479	Será el único sentado en el banquillo de los acusados. Su hermano mayor,
2552	Tamerlan, de 26 años, a quien la defensa intentará presentar como el cerebro
2629	de los atentados, aparentemente preparados únicamente por los dos hermanos,
2705	fue abatido cuatro días después durante un enfrentamiento con la Policía.
2788	Tras una persecución emprendida por miles de policías, Djokhar Tsarnaev fue
2864	detenido pocas horas después de la muerte de su hermano cuando se ocultaba en
2942	un barco en los suburbios de Boston. Estaba gravemente herido.
3014	1,200 jurados potenciales
3049	La selección de los miembros del jurado durará al menos dos semanas: fueron
3125	convocadas al tribunal 1,200 personas.
3173	Un primer grupo de entre 200 y 250 personas respondió ayer por la mañana un
3249	cuestionario combinado con una serie de recomendaciones, mientras que un
3322	segundo grupo fue convocado para la tarde. Otro tanto ocurrirá hoy y mañana.
