233	Maduro legislará bajo la "ley antiimperialista"
304	El Parlamento venezolano aprobó este domingo en una sesión extraordinaria
378	que se extendió por más de tres horas el pedido del presidente Nicolás
449	Maduro de ser autorizado para legislar por decreto para enfrentar recientes
525	declaraciones efectuadas por el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, en
604	las que aseguró que Venezuela se ha convertido en una "amenaza inusual y
677	extraordinaria" para la seguridad de ese país.
733	Con los votos de la mayoría afín a Maduro y el rechazo de la minoría
802	opositora, la unicameral Asamblea Nacional (AN, Parlamento) aprobó en segunda
880	y definitiva discusión la llamada "ley habilitante antiimperialista", que
954	faculta a Maduro a redactar y sancionar leyes sin el concurso previo ni
1026	posterior de los diputados.
1063	La delegación de poderes del Legislativo en el Ejecutivo fue decidido tras un
1141	debate parlamentario seguido por miles de manifestantes reunidos en las
1213	afueras del parlamento y del palacio presidencial, y tendrá una duración de
1289	seis meses desde su publicación en la Gaceta Oficial, presumiblemente mañana
1366	lunes.
1382	El gobernante no adelantó los contenidos de las normas que prevé sancionar,
1458	aunque ha dicho que reforzarán el entramado judicial existente para
1526	garantizar la soberanía y la paz del país, que considera amenazadas por el
1601	presidente de EEUU.
1630	Maduro efectuó su pedido de recibir poderes legislativos un día después de
1705	que Obama declarara el lunes una "emergencia nacional" en su país tras
1776	evaluar que Venezuela se ha convertido en una "amenaza inusual y
1841	extraordinaria" para la seguridad estadounidense, algo que incluso opositores
1919	a Maduro han considerado al menos de exagerado.
1976	A través de una "Orden Ejecutiva", Obama también identificó y sancionó con
2051	el bloqueo de bienes que podrían tener en EEUU a siete de un número no
2122	precisado de altos cargos venezolanos a los que acusa de violar derechos
2195	humanos de opositores durante las protestas antigubernamentales registradas en
2274	Venezuela en 2014.
2302	Esas protestas dejaron un saldo de 43 muertos, entre activistas de la
2372	oposición y del oficialismo, agentes de seguridad y particulares atrapados en
2450	una suerte de "fuego cruzado".
2490	Maduro denuncia que esas protestas formaban parte de un planificado intento
2566	golpista en su contra, en tanto que sobre lo actuado por Obama lo valoró como
2644	"el paso más agresivo, injusto y nefasto que jamás se haya dado (en EEUU)
2718	contra Venezuela".
2746	Los diputados opositores que rechazaron hoy dar su voto a favor de la "ley
2821	habilitante antiimperialista" advirtieron que Maduro podrá legislar con ella
2898	sobre "lo humano y lo divino", como subrayó uno de ellos en el debate previo
2975	a la votación a mano alzada.
3013	No obstante, la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), plataforma de partidos
3089	que aglutina a la mayoría de la oposición, señaló en un comunicado formal
3163	previo que Venezuela no representa "una amenaza" para otra nación, aunque
3237	matiza con que el gobierno de Maduro sí ha vulnerado los derechos de sus
3310	nacionales.
3331	"Venezuela no es una amenaza para ningún país. Son las políticas del actual
3407	gobierno venezolano las que amenazan y coartan el derecho de nuestros
3477	ciudadanos a vivir y progresar en paz", dijo la alianza.
3543	Hay que "distinguir entre sanciones a un país y sanciones a unas personas",
3619	pidió la MUD y calificó de "inmoral" que oficialistas pretendan esconderse
3694	"detrás de la bandera (nacional) para proteger una cuenta bancaria con fondos
3772	de la corrupción" o para "pretender impunidad a violaciones de derechos
3844	humanos".
3863	En las afueras del Parlamento, el debate fue acompañado por una movilización
3940	de miles de personas que apoyaron la nueva ley.
3997	Tras la aprobación, Maduro llamó a que al menos 10 de los 30 millones de sus
4074	compatriotas firmen una carta a su colega Obama, exigiendo que derogue el
4148	decreto que considera que Venezuela representa un "riesgo extraordinario" a la
4227	seguridad de esa nación norteamericana.
4276	En un discurso ante miles de manifestantes congregados ante el palacio
4347	presidencial tras la aprobación de la ley, y con la convicción de que el
4420	decreto de Obama anticipa una agresión militar, Maduro dijo que la carta
4493	complementa iniciativas nacionales adoptadas luego de que ese decreto
4563	estadounidense entró en vigor hace seis días.
4618	Entre otras iniciativas destacó el masivo ejercicio militar de soldados y
4692	civiles que cumplen este mes en toda Venezuela en previsión de un ataque,
4766	ante el cual "el imperialismo recibirá", remarcó en su discurso, "la
4835	lección más grande que se haya visto".
4883	También recibió y agradeció la autorización que le dio el Parlamento para
4957	fortalecer el entramado de leyes ya existentes frente al que llamó
5024	"enloquecido, infame, infausto y vergonzante" decreto de Obama.
5097	Y leyó las que llamó "históricas" resoluciones que, en rechazo que ese
5168	mismo decreto de Obama, fueron adoptadas ayer de forma unánime en Ecuador por
5246	la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur), así como las manifestaciones
5320	populares que dijo se han efectuado en diversos países en solidaridad con
5394	Venezuela.
5414	Entre ellas nombró las cumplidas en Nicaragua, Argentina, España, Bolivia,
5489	Ecuador, Brasil, Uruguay, Alemania, China, Rusia, India y otras que dijo se
5565	efectuaron en los últimos días en Estados Unidos.
5624	"¡No al decreto imperial!", exclamó y repitió que lo actuado por Obama ha
5698	sido "lo más grave de la historia contra Venezuela, el acto más vergonzoso,
5774	repugnante y agresivo que tengamos memoria".
