242	Nicolás Maduro anunció un nuevo sistema cambiario
315	El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, presentó anoche el informe sobre
392	la gestión 2014 ante la Asamblea Nacional (Parlamento), donde analizó los
466	"logros obtenidos en un año de combate, de guarimbas golpistas" y anunció un
543	plan de inversiones para 2015, el desdoblamiento en tres segmentos del mercado
622	cambiario venezolano y planteó el debate para aumentar los combustibles,
695	fuertemente subsidiados.
729	El mandatario, en un extenso informe que comenzó con un minuto de silencio en
807	homenaje al joven diputado "y mártir" Robert Serra, asesinado por el 1 de
881	octubre de 2014 por un grupo de "sicarios contratados desde Colombia, donde se
960	preparó todo influido por la extrema derecha venezolana".
1027	Señaló que 2014 "fue un año heroico", porque se consiguió un crecimiento a
1102	pesar de que "enfrentamos nuevamente un guión de desestabilización y
1171	violencia, que creíamos que era algo que ya pertenecía a la historia de
1243	Venezuela".
1264	Y en el segundo semestre de 2014, apuntó Maduro, "cuando fueron despejándose
1341	los caminos de la paz, se adentraron en los caminos del sabotaje y la guerra
1418	económica".
1439	Entre los logros mencionó la merma del desempleo, que fijó en un 5,5%, y la
1515	mejora en el índice de igualdad de distribución de la riqueza que se mide
1589	por el sistema Gini.
1619	El presidente anunció para 2015 un plan especial de protección a la familia,
1696	con políticas integrales para 500.000 hogares, para lo cual en los dos
1767	primeros fines de semana de febrero se realizará un censo nacional para
1839	establecer necesidad y prioridades. También anunció la Misión Jóvenes de
1912	la Patria Robert Serra, que consitirá en la creación de 200.000 nueva becas
1988	para estudiantes medios y elevarlas de los actuales 200 bolívares a 500.
2061	Además de un incremento del 30 por ciento en las becas universitarias, que
2136	estarán dotadas con un promedio de 2.000 bolívares, informó.
2206	También dentro del campo de los planes sociales, el gobierno venezolano se
2281	propone terminar y entregar este año 400.000 nuevas viviendas, para lo cual
2357	destinó 224.000 millones de bolívares.
2405	A la vez, anunció un incremento del 15 por ciento en el salario mínimo y en
2481	las pensiones, que regirá desde febrero, con actualizaciones trimestrales,
2556	para lo que el gobierno destino 49.703 millones de bolívares.
2627	En tanto, Maduro se comprometió a sumar 300.000 nuevas pensiones a la grilla
2704	actual, más un "bono salud" para los pensionados, al que accederán por medio
2781	de sus tarjetas de débito.
2817	Luego de los anuncios sociales, y tras una extensa explicación sobre las
2890	condiciones internacionales generadas por la baja del dólar, que ha producido
2968	una merma en el principal insumo del país, el mandatario pasó a anunciar las
3045	decisiones que se tomaron en el campo de la economía.
3108	Arrancó por el sistema cambiario, que es un tema trascendente en un país
3181	que, admitió, acumuló en 2014 un 64 por ciento de inflación mientras que el
3257	dólar se cambia en el mercado negro a casi 20 veces más que en el mercado
3331	oficial.
3349	"Hay una caída dura de los ingresos y divisas del país que nos obliga a
3421	optimizar los ingresos, generar nuevos y cuidar la inversión". Para esto,
3495	dijo, "luego de escuchar muchas opiniones de especialistas, de diversas
3567	tendencias económicas e ideológica, del país y del extranjero, he tomado la
3643	decisión de partir en tres el mercado cambiario venezolano". El primero de
3718	esos sistemas "que está destinado a proteger las necesidades del país y
3790	garantizar su abastecimiento", se fija un tipo de cambio fijo de 6,30
3860	bolívares por dólar. En el segundo se establece que habrá un solo SICAD
3932	(Sistema Complementario de Administración de Divisas) "que pueda atender los
4009	otros estamentos y necesidades económicas estableciendo un sistema de
4079	subastas con mecanismos para su integración". Aunque no avanzó en
4145	precisiones sobre cómo se fijarán esos mecanismos. El tercer segmento del
4219	mercado cambiario consistirá en "convertir el SICAD 2 en un nuevo sistema,
4294	que funcionará a través de las bolsas públicas y privadas y busque atender
4369	lo que se ha generado como un mercado absolutamente abrupto, y puedan hacerse
4447	transacciones de manera legal, tanto del sector privado o público que
4517	oferte".
4535	Aclaró el mandatario que "todo este sistema cambiario es transitorio para
4609	atender las necesidades de desarrollo económico del país para ir
4674	estabilizando el país", y contó al pleno de la Asamblea Nacional que le
4746	proponían establecer una única moneda flotante "pero eso es inviable, sería
4822	utilizado como un arma" y establecer esa flotación única sería un
4888	autosuicidio colectivo de la economía del país, sobre todo porque a los
4960	dólares de la República los produce la República", dijo en alusión al
5030	mercado del petróleo.
5061	Por último, Maduro planteó que Venezuela tiene la gasolina más barata del
5135	mundo, lo que constituye "una distorsión; si quieren me matan, me crucifican,
5213	pero esto es así", señaló.
5249	"Necesitamos un régimen de precios equilibrados, donde cobremos la gasolina
5325	de manera justa con una tabla. Es una necesidad y abro el debate para que se
5402	trate en esta Asamblea y encargo al vicepresidente Jorge Arreaza para que
5476	concurra a explicar el tema, que no tiene urgencia pero debe hacer en 2015",
5553	dijo.
5568	"Asumo la responsabilidad y la crítica, pero creo que llegó el momento de
5642	dar este paso", agregó al percibir el murmullo que generó su propuesta de
5716	dabate, tapada por los aplusos militantes, pero que dejó a las claras que el
5793	combustible que en Venezuela cuesta monedas, es un tema sensible para la
5866	población.
