190	Otorga Venezuela superpoderes “anti imperialistas” a Maduro
273	La Asamblea Nacional de Venezuela (ANV) aprobó este domingo con la mayoría
348	chavista la Ley Habilitante, denominada “anti imperialista”, que le da
419	poderes especiales al presidente venezolano Nicolás Maduro por nueve meses
494	para legislar por decreto a fin de “blindar al Estado y al pueblo” ante
566	una posible amenaza proveniente de Estados Unidos.
626	Tras una sesión extraordinaria de más de tres horas, el oficialista
694	presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, anunció que por
764	“mayoría chavista” quedó aprobado el instrumento legal que está
828	compuesto por cuatro artículos y que tendrá vigencia hasta el 31 de
896	diciembre de 2015.
924	“Nos vamos ahorita hasta allá frente al Palacio de Miraflores (sede de la
998	presidencia y a donde el gobierno convocó a una ‘marcha
1054	antimperialistra’) a entregarle la ley al pueblo y al compañero Nicolás
1126	Maduro”, agregó Cabello.
1160	Maduro solicitó el pasado martes la Habilitante al parlamento en respuesta a
1237	la orden ejecutiva, firmada por el presidente de Estados Unidos, Barack Obama,
1316	que declaró a Venezuela una “amenaza inusual y extraordinaria” para la
1387	seguridad estadunidense e impuso nuevas sanciones contra siete funcionarios
1463	venezolanos.
1485	Entre los apartados de la Habilitante destacan: La garantía de la soberanía,
1562	la protección del pueblo y el Estado frente a actuaciones de naciones
1632	extranjeras dirigidas a afectar el sistema económico, comercial, la defensa
1708	de la Constitución y el fortalecimiento de alianzas estratégicas de
1776	Venezuela con países de América Latina y el Caribe; además da potestad para
1852	dictar normas a fin de fortalecer el sistema de responsabilidades civiles,
1927	administrativas y penales.
1963	Diosdado Cabello anunció que propondrá que en la Habilitante se incluya un
2038	artículo para repatriar los capitales que están fuera de Venezuela.
2115	Exigió a Estados Unidos mostrar la lista de “los que se llevaron la plata
2189	de Venezuela”. También se preguntó de dónde la oposición saca el dinero
2261	para viajar y criticó a los parlamentarios opositores por decir que la
2332	Habilitante le quita sus funciones, cuando “ustedes no vienen a trabajar”.
2407	Los llamó irresponsables y mostró como prueba la lista de asistencia para el
2484	debate de hoy.
2508	Por más de tres horas, los diputados de la bancada opositora y oficialista
2583	discutieron la aprobación de la segunda Habilitante otorgada al jefe de
2655	Estado en materia de defensa y soberanía. La primera ley aprobada al
2724	presidente fue el 9 de octubre de 2013 y tenía como objetivo luchar contra la
2802	corrupción y la llamada guerra económica.
2853	Aunque el pedido original del heredero político de Hugo Chávez era para
2925	gobernar por decreto durante medio año, la bancada oficialista corrigió
2997	sobre la marcha el período de validez y cedió sus atribuciones hasta fin de
3073	2015.
3088	El principal líder opositor y dos veces candidato presidencial, Henrique
3161	Capriles, escribió este domingo en su blog: “Una Ley Habilitante no faculta
3237	para gobernar a quienes no saben hacerlo”, y agregó que “la crisis
3304	(venezolana) nada tiene que ver con imperios, ni con guerras económicas”.
