269	Netanyahu pagó un elevado precio para lograr la victoria
349	Para apuntalar el apoyo del ala derechista, el primer ministro tuvo que
421	prometer que no habrá estado Palestino, algo que antes había respaldado y
495	pelearse con Obama por Irán
532	Hasta algunos de sus enemigos tendrían ahora que admitir que Benjamin
602	Netanyahu es un gigante de la escena política israelí. Con los resultados de
679	las elecciones en Israel, lo más probable es que el líder de Likud cumpla su
756	cuarto mandato como primer ministro, lo que para el país es un récord
826	histórico de permanencia en el cargo. Más que nada, "Bibi" quedó ahora
897	confirmado como la cara internacional de Israel.
955	La victoria de Netanyahu tiene un precio. A último momento, para apuntalar el
1033	apoyo del ala derechista, el primer ministro israelí se pronunció
1099	explícitamente en contra de la solución de dos estados a la disputa entres
1174	Israel y Palestina, algo que antes había respaldado. Eso enojará aún más a
1249	Washington. Durante el curso de la campaña, Netanyahu ofreció un polémico
1323	discurso ante el Congreso norteamericano denunciando negociaciones de la
1396	administración de Obama con Irán. Como consecuencia, iniciará su próximo
1469	mandato con una posición frente a Estados Unidos y Europa que nunca ha sido
1545	peor. Eso podría ayudar a los palestinos en sus esfuerzos por enfrentarse a
1621	Israel en la ONU y en el Tribunal Penal Internacional.
1685	Sin embargo, se puede hacer mucho con estos giros de campaña en la postura de
1763	Netanyahu. Esos movimientos simplemente dejaron en claro dos cosas que ya
1837	debían haber sido evidentes. En primer lugar, diga lo que diga, Bibi no tiene
1915	ningún interés real en la solución de dos estados. La concesión retórica
1988	a los dos estados siempre se contradijo con las acciones del gobierno israelí
2066	al ampliar gradualmente los asentamientos en territorio palestino ocupado. Y
2143	si bien Netanyahu aseguró creer en la solución de dos estados, Likud está
2217	dominado por gente que ya descartó un estado palestino. El segundo punto es
2293	que Netanyahu y el presidente Obama se llevan muy mal. Pero eso ya lo
2363	sabíamos.
2382	En forma similar, si bien otro gobierno liderado por Likud resta
2447	probabilidades a un acuerdo de paz con los palestinos, habría sido una
2518	posibilidad muy remota aunque hubiera ganado la elección la centroizquierda.
2595	Los esfuerzos para garantizar un acuerdo de paz basados en dos estados
2666	fracasaron varias veces en los últimos 25 años, aún cuando la izquierda
2738	israelí estaba en el poder. Además, las actuales circunstancias son aún
2810	menos prometedoras que en el pasado. Pese a la frágil reconciliación entre
2885	Hamas y la Autoridad Palestina, el lado palestino es un caos y está
2953	fracturado, desmoralizado y carece de un fuerte liderazgo. La política
3024	israelí se movió gradualmente hacia la derecha en la última década y más,
3098	una tendencia que confirmaron estas elecciones. Y la situación regional en
3173	términos generales es muy poco prometedora. Cualquier gobierno israelí, de
3248	cualquier inclinación, dudaría en asumir riesgos con la seguridad en un
3320	momento en que Siria implosiona sobre una frontera, El Líbano está cada vez
3396	más inestable y los yihadistas de Estado Islámico, desenfrenados. Ni hablar
3472	de la pesadilla favorita de Netanyahu, Irán y su programa nuclear.
3548	Por lo tanto, el panorama internacional para Israel es bastante desalentador.
3626	Hamas parece estar rearmándose en Gaza, por lo que es probable que haya otro
3703	conflicto allá. El gobierno israelí también cree que es sólo cuestión de
3776	tiempo, que Hezbollah finalmente atacará con cohetes la frontera libanesa. Es
3854	probable que haya un enfrentamiento con la administración Obama por el
3925	acuerdo nuclear con Irán. Y Europa está perdiendo la paciencia con el
3995	gobierno de Netanyahu, lo que eleva las probabilidades de boicots apuntados a
4073	Israel.
