258	El grupo terrorista ISIS masacró a más de 200 soldados sirios
343	Habían sido capturados cuando huían del ataque a un aeropuerto. Las
411	ejecuciones quedaron grabadas en un video que circula en YouTube.
486	RAQQA, Siria.- Un vídeo publicado en YouTube muestra decenas de cuerpos
558	apilados unos sobre otros, en lo que sería la más reciente ejecución del
631	grupo Estado Islámico (ISIS, según su sigla en inglés). En las imágenes se
706	ve a los cadáveres sin más prendas que su ropa interior, mientras supuestos
782	miembros del Estado Islámico caminan alrededor.
839	Los soldados sirios habían terminado en sus manos cuando huían del ataque
913	contra el aeropuerto militar de Al Tabka, en el noroeste del país. La
983	información la dio a conocer el Observatorio Sirio de Derechos Humanos
1054	(OSDH), que tiene una red de informantes en Siria. “Han ejecutado entre la
1129	noche y la madrugada a más de 200 soldados sirios en tres lugares distintos
1205	de la provincia de Raqqa”, explicó el organismo, según publicó la agencia
1279	Europa Press.
1302	Los yihadistas difundieron fotos y un video de dos minutos en el que se ven a
1380	los soldados capturados y luego ejecutados. En las primeras imágenes, decenas
1458	de jóvenes caminan sobre una ruta en ropa interior, descalzos, con las manos
1535	sobre la cabeza, rodeados por las milicias del ISIS. Luego, tras un primer
1610	plano en el que se ven varios cuerpos apilados, la cámara filma un poco más
1686	lejos una larguísima fila de cadáveres boca abajo en el suelo. Alrededor,
1760	una decena de campesinos miran el horrendo espectáculo.
1825	El epígrafe afirma que se trata de “miembros y oficiales del ejército
1895	alauita”, en alusión a las fuerzas gubernamentales fieles al líder sirio
1968	Bashar Al Assad, integrante de la comunidad alauita, un brazo del shiísmo. El
2046	ISIS está compuesto por fuerzas sunnitas, enfrentadas con la otra corriente
2122	islámica.
2141	Cuando la agrupación fundamentalista tomó el aeropuerto Al Tabka, hace dos
2216	días, ejecutó en el lugar a los soldados que se rindieron. Por eso muchos
2290	evitaron entregarse y huyeron por zonas desérticas. Sin embargo, los
2359	yihadistas los encontraron y los capturaron, para finalmente liquidarlos en
2435	una gran masacre pública.
2470	La difusión de las imágenes de esta cruel matanza se produjo a través de
2543	las cuentes de Facebook y Twitter que el Estado Islámico abrió para mostrar
2619	sus conquistas en Siria e Irak, donde controla un vasto territorio al que
2693	considera un “Califato”, donde aplican con severidad la ley islámica.
2772	Si bien en Siria el Estado Islámico detenta un firme control de la región
2846	que conquistó, en Irak fueron perdiendo algunos territorios a raíz de los
2920	bombardeos estadounidenses y el avance de los combatientes kurdos peshmergas.
2998	Ayer esta fuerza militar había retomado el control de siete poblados en torno
3076	a la represa de Mosul, en el norte iraquí, que estaban en manos de los
3147	yihadistas.
3168	El presidente estadounidense Barack Obama, después de reunirse con el Consejo
3246	de Seguridad Nacional, admitió que “todavía no tenemos una estrategia”
3317	determinada contra el ISIS. Pero dijo que pese a ello le pidió al canciller
3393	John Kerry que viajara a Oriente Medio para consolidar una coalición regional
3471	contra los yihadistas.
3503	El mandatario subrayó que las opciones militares que barajan “se centran
3576	principalmente en asegurarnos de que el ISIS no tome las riendas de Irak”.
3651	En ese sentido explicó que gracias a la intervención aérea de Estados
3721	Unidos el grupo fundamentalista “está perdiendo armas y equipamiento”.
3801	Recientes informes económicos difundidos por la prensa estadounidense
3871	señalan que el Estado Islámico estaría recaudando más de 2 millones de
3942	dólares al día en ingresos por venta de petróleo de los pozos capturados,
4016	los secuestros, la extorsión a empresas, los impuestos aplicados a los
4087	comercios en las ciudades tomadas y el contrabando.
4148	Los reportes, basados en fuentes de la inteligencia militar, indican que la
4224	organización extremista obtiene con todas estas actividades 730 millones de
4300	dólares al año, con lo que se convirtió en “el grupo terrorista más
4368	rico” en la historia.
4399	Actualmente el ISIS tiene bajo su control siete campos petroleros y 2
4469	refinerías en el norte de Irak, además de 6 de los 10 campos petroleros en
4544	el este de Siria. Está comprobado que la agrupación ultraislámica vende el
4619	crudo en forma clandestina a un precio que oscila entre 25 y 60 dólares por
4695	barril –considerablemente menos de lo que vale en el mercado– en todo
4765	Kurdistán, Siria, Turquía y Jordania.
