263	Líder de grupo terrorista jura lealtad a ISIS
332	El líder de Boko Haram, Abubakr Shekau hizo el anuncio en un mensaje de audio
410	en árabe con subtítulos en inglés y en algunas partes en francés.
485	NAIROBI -- El líder de Boko Haram, Abubakr Shekau, anunció la adhesión
556	formal del grupo islamista nigeriano al Estado Islámico (EI o ISIS) y juró
631	lealtad a su califa, Abu Bakr Al Bagdadi, en un vídeo difundido en las redes
708	sociales y que ha sido autentificado por numerosos expertos.
778	"Juramos lealtad al califa de los musulmanes, Abu Bakr Al Bagdadi, y lo vamos
856	a escuchar y a obedecer tanto en tiempos de prosperidad como en tiempos de
931	dificultad", dice Shekau en el mensaje subido a una popular web de
998	almacenamiento y distribución de vídeos.
1048	Abubakr Shekau hizo el anuncio en un mensaje de audio en árabe con
1115	subtítulos en inglés y en algunas partes en francés.
1177	A pesar de que no es un vídeo tan elaborado como los últimos que ha
1245	publicado, el mensaje de Shekau tiene una clara influencia del equipo de
1318	propaganda del propio Estado Islámico, sobre todo en la postproducción.
1399	"Llamamos a los musulmanes de todo el mundo a demostrar también su lealtad al
1477	califa porque es la única cura para las diferencias que dividen a la umma
1551	(que significa 'comunidad' o 'nación' en árabe)", añadió el líder de Boko
1625	Haram.
1641	La difusión del vídeo se produjo horas después de que Boko Haram matara a
1715	58 personas en tres atentados cometidos contra dos mercados y una estación de
1793	autobuses en la ciudad de Maiduguri, capital del estado de Borno y una de las
1871	más afectadas por la violencia del grupo islamista.
1932	Por ahora no ha habido una respuesta formal del Estado Islámico y es una
2005	incógnita saber cómo reaccionará Al Bagdadi, que hasta ahora no ha mostrado
2081	excesivo interés en la lucha de Boko Haram para crear un califato islámico
2156	en el noreste de Nigeria.
2191	Sin embargo, hay serias dudas de los efectos prácticos que esta "alianza"
2265	podría tener para ambos grupos, ya que Boko Haram es un movimiento de base
2340	centrado en una zona geográfica muy concreta y el Estado Islámico no tiene
2415	medios para controlar a un grupo muy fragmentado y que está a miles de
2486	kilómetros de distancia.
2520	El anuncio se produce en medio de una campaña militar, liderada por Chad y la
2598	propia Nigeria, cuyo principal objetivo es reconquistar las ciudades que
2671	están bajo control del grupo islamista y así garantizar la seguridad para
2745	las elecciones presidenciales del próximo 28 de marzo.
2809	El Ejército nigeriano ha asegurado que en las últimas semanas decenas de
2882	pueblos y ciudades bajo dominio de Boko Haram han sido liberados y que han
2957	matado a cientos de milicianos, aunque las informaciones procedentes de esa
3033	zona son imposibles de contrastar de forma independiente.
3100	Por otra parte, esta misma semana el Consejo de Paz y Seguridad de la Unión
3176	Africana autorizó el incremento de la fuerza multinacional de 7,500 a 10,000
3253	efectivos, aunque los países involucrados -Nigeria, Chad, Níger, Camerún y
3328	Benín- todavía tienen que discutir muchos detalles de la operación.
3405	El punto de discusión más importante es la delimitación de la zona de
3475	combate de la fuerza multinacional y quién tomará el mando, ya que hasta
3548	ahora Nigeria se ha mostrado muy reticente a ceder el control de las
3617	operaciones que se realicen dentro de su territorio.
3679	El éxito de las operaciones conjuntas ha disparado el optimismo entre la
3752	clase política nigeriana, en especial en el seno del gobernante Partido
3824	Popular Democrático (PDP), que por primera vez ha reconocido que
3889	"subestimaron la capacidad de Boko Haram".
3941	El presidente de Nigeria, Goodluck Jonathan, confía en que la campaña
4011	militar contra el grupo extremista consiga lavar la mala imagen que en los
4086	últimos meses han dado tanto el Gobierno como el Ejército, incapaces de
4158	frenar el avance de los islamistas, que llegaron a controlar un territorio del
4237	tamaño de Bélgica.
