241	Boston recuerda la pesadilla del atentado del maratón en el juicio contra su único acusado
355	El comienzo del juicio por el atentado del maratón de Boston en 2013 contra
431	Dzhokhar Tsarnaev ha sido fijado para este miércoles, tras ser seleccionado
507	el jurado que deberá decidir sobre la participación del sospechoso en los
581	atentados y a la postre sobre si lo condena o no a la pena capital.
658	Según el diario «The Boston Globe», la defensa y la acusación de Tsarnaev
732	han llegado a un acuerdo sobre los 12 miembros del jurado -y seis suplentes-
809	que se encargarán de juzgar a Tsarnaev, de 21 años, acusado de perpetrar el
885	peor atentado en suelo estadounidense desde los ataques del 11 de septiembre
962	de 2001.
980	Tsarnaev se enfrenta a la pena de muerte por colocar junto con su hermano
1054	Tamerlán, de 26 años y muerto tras una persecución policial posterior, dos
1129	bombas caseras en la recta final del maratón del 15 de abril de 2013 en
1201	Boston, que acabó con la vida de tres personas e hirió a 260, entre las
1273	cuales 17 sufrieron serias amputaciones.
1323	El joven, de origen checheno y que reside en este país desde los 8 años, se
1399	enfrenta a 30 cargos, entre ellos el de uso de un «arma de destrucción
1470	masiva» y por la muerte de un agente de policía del Instituto Tecnológico
1544	de Massachusetts (MIT) en la espectacular persecución en la que murió su
1617	hermano en las afueras de Boston.
1660	La selección del jurado ha retrasado más de un mes el inicio de juicio, cuyo
1737	comienzo estaba previsto para el 26 de enero.
1792	La mayor dificultad ha sido la de encontrar a miembros del jurado dispuestos a
1871	aplicar la pena capital, prohibida desde 1980 en el estado de Massachusetts,
1948	pero que, en este caso, podría aplicarse debido a que el acusado se enfrenta
2025	a cargos federales.
2054	Si Tsarnaev es declarado culpable en la primera fase del juicio que comienza
2131	este miércoles, se abrirá un segundo capítulo, el de sentencia, en el que
2205	el mismo tribunal decidirá si es condenado a cadena perpetua o a la pena de
2281	muerte.
2298	La pena de muerte contra el acusado, que ha defendido su inocencia, ha sido
2374	solicitada a nivel federal, y si el acusado es enviado al corredor de la
2447	muerte debería ser ejecutado en otro estado, probablemente Indiana, tras
2520	agotar la vía del recurso.
2556	La selección del jurado
2589	La selección del jurado en la sala del juez federal George O'Toole comenzó
2664	el 5 de enero y, durante todo el proceso, desfilaron ante el magistrado los
2740	fiscales federales y la defensa del acusado 1.373 personas candidatas a
2812	sentarse en la bancada del jurado.
2856	Un total de 64 candidatos han sido interrogados por la acusación y la
2926	defensa, que ha solicitado en varias ocasiones, sin éxito, que se celebrara
3002	el juicio fuera de Boston, debido al trauma que los atentados causaron a la
3078	ciudad, que está considerada en el escrito de la acusación como víctima de
3153	la masacre.
3174	Entre estas 18 personas finalmente seleccionadas hay 10 mujeres y 8 hombres,
3251	según detalla «The Boston Globe».
3294	En las vistas previas al juicio, la defensa ha dejado entrever que su
3364	estrategia podría basarse en subrayar como atenuante que Dzhokhar fue
3434	influenciado por su hermano mayor para cometer los atentados y descargar la
3510	responsabilidad en el fallecido Tamerlán.
3561	Si la elección del jurado ha sido larga, expertos legales consultados por Efe
3639	creen que el proceso posterior será aún más extenso pues, en caso de ser
3712	condenado a la pena capital, Tsarnaev tiene derecho a recurrir la sentencia
3788	mientras espera en el corredor de la muerte.
