251	Obama y Netanyahu, en pugna por acuerdo nuclear con Irán
331	El mandatario estadounidense lo considera como una "oportunidad única en la
407	vida", mientras que el israelí lo considera una amenaza para su país y la
481	región.
498	El acuerdo preliminar nuclear con Irán es una “oportunidad única en la
569	vida“, dijo el presidente Barack Obama a The New York Times (NYT)
644	En una entrevista publicada este lunes, el mandatario estadounidense defendió
722	así el histórico acuerdo con Irán frente a las críticas de Israel, que lo
796	considera una “amenaza” para el Estado judío y sus vecinos.
865	Si bien expresó su comprensión por las preocupaciones israelíes, Obama
936	subrayó que no hay una mejor opción para evitar una posesión de armas
1006	nucleares por parte de Irán.
1044	“Lo que le puedo decir [a los israelíes] es, en primer lugar, que ésta es
1118	la mejor opción que alcanzamos hasta ahora para asegurar que Irán no tendrá
1194	una bomba nuclear en su poder”.
1235	“Y, en segundo lugar, recalcar que cuando sellemos este acuerdo, enviaremos
1311	un mensaje muy claro a los iraníes y a toda la región de que Estados Unidos
1387	estará allí cuando alguien amenace a Israel“, señaló Obama al periódico
1459	neoyorquino.
1481	Un “mal acuerdo”
1507	Por su parte, el primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, reiteró sus
1581	críticas al pacto preliminar y afirmó que seguirá presionando al Gobierno
1655	de EEUU para que busque un “mejor” acuerdo.
1708	“No estoy intentando matar cualquier acuerdo. Estoy intentando matar un mal
1784	acuerdo“, comentó Netanyahu a la cadena NBC, en el marco de una ronda de
1857	entrevistas con varias televisiones estadounidenses realizadas este domingo.
1943	Según Netanyahu, el acuerdo preliminar entre el G5+1 (China, EU, Francia,
2017	Reino Unido y Rusia más Alemania) e Irán, anunciado el pasado jueves en
2089	Lausana, Suiza, es una “amenaza” para Israel y sus vecinos, y convierte en
2164	“legítimo” el programa nuclear de Teherán, que es, a su juicio, algo
2233	“ilegítimo”.
2255	“Todavía hay tiempo para conseguir un mejor acuerdo“, afirmó el líder
2325	israelí a la cadena CNN.
2359	Netanyahu dijo también que el acuerdo preliminar levantará las sanciones
2432	contra Irán demasiado rápido, lo que dará al régimen de Teherán recursos
2505	para “incrementar su maquinaria del terror en todo el mundo”.
