220	Pistorius logra una vida cómoda en la cárcel
288	El atleta paralímpico Oscar Pistorius, que cumple una condena de cinco años
364	en una prisión de Pretoria (Sudáfrica) por el homicidio de su novia, la
436	modelo Reeva Steenkamp, ha recibido una serie de beneficios carcelarios que
512	han sentado muy mal en el seno de la familia de esta. El recluso ha sido
585	revaluado como preso de categoría A, lo que significa que podrá recibir más
661	visitas, con las que además podrá tener contacto físico y no como hasta
733	ahora con un grueso cristal por medio, llevar joyas, como cadenas o anillos,
810	tener una radio en el interior de su celda, hacer 24 llamadas telefónicas al
887	año (frente a las seis fijadas hasta hace unos días) y gastar más dinero en
963	el economato gracias a un aumento de su asignación mensual.
1032	Mike Steenkamp, tío de la fallecida novia de Pistorius, no ha tardado en
1105	expresar su malestar por esta mejora de las condiciones carcelarias del
1177	atleta. “Evidentemente, el Departamento de Servicios Correccionales tiene la
1254	memoria corta. Si le conceden estos privilegios deben pensar que se trata de
1331	un preso modélico”, aseguró visiblemente molesto a la revista South
1399	Africa's Time Live. Por su parte, fuentes de la familia del deportista, que
1475	suele recibir las visitas de sus hermanos Carl y Aimee, aseguran que esta
1549	revisión de privilegios ha elevado su ánimo. Dentro de seis meses, podría
1623	incluso salir de la cárcel y cumplir el resto de la condena en su domicilio,
1700	pero el Gobierno ha recurrido su sentencia con el objetivo de que sea
1770	declarado culpable de asesinato y no sólo de homicidio, lo que podría
1840	complicarle las cosas.
1872	Oscar Pistorius, de 28 años, fue considerado culpable de “homicidio
1940	culposo” por el Tribunal Superior de Pretoria el pasado mes de octubre
2011	después de un juicio que tuvo en vilo a todo el país por la popularidad del
2087	atleta, que ostenta los récords mundiales de 100, 200 y 400 metros lisos para
2165	corredores con doble amputación de las piernas. Desde entonces, cumple
2236	condena en la cárcel de Kgosi Mampuru recluido en una celda individual para
2312	garantizar su propia protección. Los hechos se remontan a la madrugada del 14
2390	de febrero de 2013, cuando el joven deportista disparó a Reeva Steenkamp, que
2468	entonces tenía 29 años, a través de la puerta del baño de la vivienda que
2542	compartían. Según declaró el propio Pistorius en el juicio, pensó que se
2615	trataba de un intruso, por lo que cogió su arma y disparó hasta en cuatro
2689	ocasiones.
