231	Hillary Clinton critica la política exterior de Obama en Oriente Próximo y respalda a Israel
347	La exsecretaria de Estado de EEUU, Hillary Clinton, ha roto por primera vez de
426	manera contundente con las políticas del presidente Barack Obama, al asegurar
504	que debió asistir a los rebeldes sirios antes de atacar Irak para contener al
582	grupo terrorista Estado Islámico (EI), que se ha hecho con el control de la
658	revolución contra Bachar al Asad.
701	En una entrevista que publica este lunes la revista The Atlantic, Clinton se
778	aleja de la postura del Gobierno de Obama en Oriente Medio e insiste en que,
855	cuando ostentaba el cargo de secretaria de Estado, ella abogó por dar un giro
933	en la estrategia.
960	Clinton atribuye el aumento de la influencia de los yihadistas en Siria a que
1038	la Casa Blanca no respaldó a los rebeldes que han estado combatiendo al
1110	régimen del presidente sirio desde 2011. "El fracaso al ayudar a construir
1185	una fuerza de combate creíble con los autores de las protestas contra Al Asad
1263	(había islamistas, había laicos, había de todo) dejó un gran vacío que
1334	los yihadistas ahora han llenado", afirma la exprimera dama.
1404	A su juicio, si EEUU hubiera "apoyado, entrenado y equipado temprano a un
1478	núcleo del Ejército Libre de Siria", tendría, "mejor idea de lo que estaba
1553	pasando en el terreno" y "habría sido de ayuda para levantar una oposición
1628	política creíble", difícil de construir debido a las constantes diferencias
1704	entre los sirios exiliados y la oposición que aún está sobre el terreno.
1786	EI comenzó a hacer avances sustanciales en Siria el año pasado y, desde
1858	entonces, ha ocupado posiciones en el norte de Irak, donde ahora Estados
1931	Unidos lleva a cabo ataques aéreos selectivos para reducir el asedio de los
2007	yihadistas contra la población.
2048	CONTRARIA AL PLAN NUCLEAR DE IRÁN
2091	Clinton también se distancia de la posición de la Administración Obama en
2165	las negociaciones sobre el programa nuclear de Irán y el Grupo 5+1 (EEUU,
2239	Rusia, China, Francia, Reino Unido y Alemania) y opta por una posición más
2314	dura. "Siempre he estado entre aquellos que sostienen que no tienen derecho al
2393	enriquecimiento (de uranio). Contrariamente a su reclamación, no hay tal
2466	derecho", afirma la posible candidata a la presidencia de Estados Unidos en
2542	2016.
2557	La exsecretaria de Estado, que se ha mostrado vaga sobre sus aspiraciones
2631	presidenciales, critica duramente el lema que Obama utilizó recientemente
2705	para articular su doctrina de política exterior, "No hacer estupideces". A su
2783	juicio, "las grandes naciones tienen que organizar sus principios, y 'No hacer
2862	estupideces' no es un principio de organización".
2921	Clinton es partidaria de desarrollar una "gran estrategia" para combatir el
2997	terrorismo islamista, batalla que compara con la que lidió EEUU contra el
3071	comunismo soviético.
3101	DEFENSA DE ISRAEL
3128	En la entrevista, Clinton realiza una defensa feroz de la actuación del
3200	Gobierno de Benjamín Netanyahu en Gaza. "Creo que Israel hizo lo que tenía
3275	que hacer en respuesta a los misiles", afirma. “Israel tiene derecho a
3346	defenderse. Los pasos que ha tomado Hamás para integrar armamento, bases y
3421	entradas a los túneles en áreas civiles hace que la respuesta israelí sea
3495	difícil", apunta.
3522	Cuando la preguntan sobre si Israel ha hecho todo lo que podía para minimizar
3600	las muertes de la población civil, su respuesta es evasiva. "No está claro
3675	(...) Hay que tener en cuenta la cantidad y complejidad de los túneles (bajo
3752	la frontera), y Hamás ha sido siempre poco protector de sus civiles. (...) No
3830	conozco ningún país que no haya cometido errores, sin importar los valores
3905	que tenga. Pero, en última instancia, la responsabilidad es de Hamás",
3976	opina. " No sé si es posible dividir las culpas, porque es imposible saber lo
4054	que pasa en la niebla de la guerra", puntualiza.
4112	Clinton considera que el antisemitismo es una de las razones por las que se ha
4191	criticado tanto la actuación de Israel, una reacción "inapropiada e injusta"
4268	cuando se compara la situación de Gaza con otros conflictos, como el de
4340	Ucrania o el de Siria.
