245	El opositor Borís Nemtsov, asesinado a tiros en el centro de Moscú
335	El asesinato de Borís Nemtsov, uno de los líderes de la oposición liberal
409	rusa y uno de los más extrovertidos y punzantes críticos del presidente
481	Vladímir Putin, ha conmocionado a los círculos políticos rusos. Nemtsov fue
557	asesinado en la noche de este viernes al sábado cuando caminaba por las
629	cercanías del Kremlin, en la parte que linda con el río Moscova. Según la
703	agencia Interfax, el político, que iba acompañado de una mujer, fue
771	tiroteado desde un vehículo blanco que se dio a la fuga y murió a
837	consecuencia de los cuatro tiros que recibió.
892	El secretario de prensa de Putin, Dmitri Peskov, ha apuntado esta noche que el
971	presidente había sido informado de lo ocurrido inmediatamente y que declaró
1047	que el “cruel asesinato tiene todos los indicios de haber sido encargado y
1122	tiene un carácter exclusivamente provocador”. El mandatario, dijo Peskov,
1196	expresó sus condolencias a la familia del fallecido.
1258	Nemtsov, de 55 años, era uno de los principales organizadores de la marcha de
1336	la primavera contra la guerra en Ucrania, convocada para mañana por la
1407	oposición. En el clima de propaganda contra Occidente y contra los políticos
1484	de corte occidental propiciado por el Kremlin, su violenta muerte constituye
1561	un factor añadido de inestabilidad y siembra inquietantes incógnitas en el
1636	panorama político ruso, donde las fuerzas nacionalistas y conservadoras se
1711	han consolidado animadas por el liderazgo y la agresiva política de Putin.
1795	En sus últimas contribuciones a su blog, Nemtsov había exhortado a
1862	participar en la marcha de protesta y había pedido la unidad de las fuerzas
1938	de la oposición para una convocatoria, cuyas consignas establecen un signo de
2016	identidad entre Putin y la guerra.
2060	El responsable de los servicios de Interior de Moscú, Anatoli Yakunin,
2131	acudió al lugar del asesinato, donde trabajaba un grupo de investigación
2204	policial, según fuentes de los servicios de orden público de Moscú, donde
2278	se ha puesto en marcha un plan para capturar a los autores del crimen.
2358	Criado en la ciudad de Sochi, en el mar Negro, Nemtsov estudió física y
2430	llegó a ser el primer gobernador (de 1991 a 1997) de la provincia de Nizhni
2506	Nóvgorod a principios de los noventa, cuando Rusia emprendió el camino de la
2583	economía de mercado y aquella provincia del Volga se caracterizó como
2653	pionera de las privatizaciones de empresas del Estado. Nemtsov fue después
2728	viceprimer ministro de Rusia y durante un tiempo el presidente Borís Yeltsin
2805	lo consideró como uno de los candidatos a su sucesión. Sin embargo, los
2877	vaivenes de la política rusa lo apartaron de los cargos de dirección; lo que
2954	sucedió también con otros miembros del equipo liberal de los primeros años
3029	tras el fin de la Unión Soviética. En la actualidad, era copresidente grupo
3105	de oposición PRP-Parnás y del grupo Solidarnost.
3163	El político era autor de varios folletos sobre la corrupción del régimen
3236	ruso actual y también había investigado y denunciado los enormes costes de
3311	la Olimpiada de invierno, que se celebró en febrero de 2014 en Sochi.
3390	Se desconocen por el momento las causas del asesinato y si éste podría
3461	responder de alguna forma a la demonización de la que fue objeto el político
3538	junto con sus compañeros ideológicos. En su última entrada en su blog,
3609	Nemtsov decía que las autoridades rusas comprendían muy bien la importancia
3685	del mitin convocado para el 1 de marzo en Moscú, y que por ello habían
3756	aparecido 11 solicitudes para realizar marchas en diferentes lugares de la
3831	capital (para diluir la principal) y se había organizado la proyección
3902	televisiva de una película propagandística sobre la oposición.
3974	Entre las consignas de la marcha de la primavera figuran lemas como “Putin
4049	es la guerra, Putin es la crisis, Despierta, país”. “Los que estén en
4119	contra de la guerra de Rusia con Ucrania, los que estén a favor de que cese
4195	la agresión de Putin, vengan a la marcha de la Primavera a Marino el 1 de
4269	marzo”, había escrito. En otro reciente comentario, Nemtsov criticó la
4340	política del Kremlin hacia Ucrania y argumentó que el ex presidente de ese
4415	país, Víctor Yanukóvich, traicionó a su pueblo, guiado por los consejos de
4490	Vladímir Putin. Si Yanukóvich hubiera cedido a la población se hubiera
4561	podido evitar el derramamiento de sangre, pero “por consejo de Putin a
4632	mediados de enero aprobó las leyes dictatoriales que provocaron los duros
4706	enfrentamientos que al final produjeron la muerte de decenas de personas”,
4781	dijo.
4796	"Si no quieren un Maidán, en Rusia, devuélvannos las elecciones”, había
4868	escrito, pasando a criticar después la marcha Antimaidán que se celebró el
4943	pasado fin de semana en Moscú. Si se convocan elecciones, “no habrá que
5015	convocar una marcha extravagante por dinero y no habrá que avergonzarse ante
5092	todo el mundo”, señalaba.
5127	El presidente estadounidense, Barack Obama, ha condenado el "brutal asesinato"
5206	del líder opositor, según ha informado en Twitter el Consejo de Seguridad de
5283	la Casa Blanca. Washington ha pedido al Gobierno ruso que lleve a cabo una
5358	"investgación rápida, imparcial y transparente" y que "garantice que los
5431	responsables sean llevados ante la justicia".
