253	Hillary Clinton: “Salimos de la Casa Blanca en quiebra”
332	Polémica han causado los dichos de la ex primera dama, Hillary Clinton quien
409	dio una entrevista ayer a la cadena ABC y habló sobre su situación
476	financiera cuando se encontraba en la Casa Blanca.
536	“Si bien no teníamos dinero cuando llegamos, cuando nos fuimos de ahí
606	estábamos totalmente en quiebra. Además de la bancarrota habíamos
672	contraído numerosas deudas”, aseguró la ex secretaria de Estado y agregó:
746	“juntar recursos para las hipotecas, las casas, la educación de Chelsea no
821	nos fue nada fácil”.
851	Hillary Clinton dio esta entrevista para presentar su nuevo libro “Hard
923	Choices”, el cuál habla sobre su vida como política en Estados Unidos,
994	según muchos para testear el terreno con respecto a su posible candidatura
1069	presidencial.
1092	A pesar de que aún no ha lanzado su campaña oficialmente, todo hace pensar
1167	que la ex primera dama, se presentará como candidata del partido demócrata
1242	para las elecciones de 2016.
1280	Pero a pesar de que en la entrevista, Hillary Clinton tocó otros puntos,
1353	todos reaccionaron frente a lo que dijo acerca de su situación financiera.
1437	La polémica surgió debido a la fortuna que actualmente tienen los Clinton,
1512	producto de toda su actividad política.
1561	Según se ha informado, luego de dejar el Departamento de Estado en 2013, la
1637	ex funcionaria ha recibido cerca de 5 millones de dólares en total gracias a
1714	sus conferencias.
1741	Con respecto a este tema se defendió cuando la entrevistadora Diane Sawyer le
1819	dijo si podía explicar que ganara cerca de 5 veces el ingreso promedio por
1894	cada conferencia.
1921	“El participar en conferencias para obtener dinero era algo mucho mejor que
1997	conectarse con cualquier grupo o compañía, como lo hacen muchas personas que
2074	abandonan la vida pública”, explicó Hillary Clinton.
2136	Algunos grupos republicanos criticaron sus dichos por encontrar que estaba
2211	alejada de la realidad de las personas.
2260	Acá te dejamos la entrevista para que la veas.
