210	No trabajo por popularidad: Enrique Peña Nieto
280	El Presidente afirma que está entregado a cumplir los objetivos trazados;
354	convoca a la sociedad a participar en el proceso electoral del 7 de junio
437	TLAXCALA, 27 de marzo.- El presidente Enrique Peña Nieto afirmó que no
508	trabaja para incrementar su popularidad en las encuestas sino para alcanzar
584	las metas que se ha fijado su Gobierno, que son reducir la desigualdad en el
661	país y lograr prosperidad en beneficio de las familias.
726	En entrevista, el mandatario señaló que las reformas estructurales y sus
799	primeros logros son acciones que demuestran que se está avanzando por la ruta
877	correcta y que ello va a permitir a los mexicanos elevar su calidad de vida.
963	“Yo estoy entregado a servir y cumplir los objetivos que trazamos para
1034	México, realmente no hemos hecho un esfuerzo para trabajar para la
1101	popularidad, sino por realmente asegurar que México tenga calidad de vida en
1178	su población, haya condiciones de mayor bienestar, podamos abatir los niveles
1256	que por muchos años hemos tenido en rezago: pobreza y desigualdad, y lograr
1332	que México pueda crecer económicamente”.
1382	Luego de inaugurar el Libramiento Tlaxcala y poner en marcha la Red Nacional
1459	de Centros Comunitarios y Educación Digital México Conectado, Peña Nieto
1532	descartó que le afecte anímicamente el que algunas encuestas lo ubiquen con
1608	niveles bajos de popularidad.
1647	“Y la verdad será en el tiempo, lo que permita que sea la sociedad a la que
1723	me estaré sometiendo a su juicio, a su escrutinio, hoy me ocupa a final de
1798	cuentas no revertir o mejorar índices de popularidad, lo único que me
1868	interesa es que a México le vaya muy bien”.
1921	—¿Anímicamente le afecta?
1956	—No, al contrario, deja clara mi convicción de que por lo que trabajo y a
2030	lo que me entrego es a servirle a México. Es para mí un privilegio el
2100	poderle servir a mi país como presidente de la República”, expresó.
2177	“Está claro que como jefe y responsable del Estado mexicano mi tarea es
2249	sólo única, que es contribuir y poner mi granito de arena, desde la gestión
2325	de mi Gobierno, a que tengamos una mejor nación.
2383	“Y que es algo que se va dando en un proceso, paso a paso, tiempo a tiempo y
2460	la sociedad, creo yo, tendrá la oportunidad de tener un balance y evaluación
2537	de lo que estemos haciendo.
2574	“No trabajo ni dedico mi empeño a colocarme medallitas ni a tener logros
2647	personales, son logros que quiero tenga toda la nación y ahí estoy
2714	dedicado”, sostuvo.
2743	Por otro lado, el jefe del Ejecutivo reiteró su convocatoria a los mexicanos
2820	para que participen en el proceso electoral conociendo las propuestas de los
2897	distintos candidatos y el próximo 7 de junio asistir a las urnas.
2972	“Es un claro llamado a ejercer nuestros derechos y nuestros derechos
3041	políticos en el marco de una nueva legislación político-electoral.
3117	“Tengo plena confianza que hoy somos una sociedad mucho más participativa,
3192	que cree en nuestra democracia y que desea que nuestra democracia se siga
3266	consolidando y sirva, precisamente, para transformar para bien a nuestro
3339	país”.
3355	Sobre los riesgos de que no se pueda llevar a cabo la elección en Guerrero,
3431	Michoacán o Oaxaca por amenazas de grupos radicales, señaló que, entre
3502	todos, autoridad electoral y gobiernos Federal y locales, tienen el compromiso
3581	de poner de su parte para generar condiciones que lleven a no sólo una
3652	jornada electoral ejemplar sino a que se proyecte a México en la madurez de
3728	su democracia.
3752	Inauguran centro de educación digital y libramiento en Tlaxcala
3825	Así como ocurrió en los inicios del siglo XX con el proceso de
3888	alfabetización en nuestro país, hoy en pleno siglo XXI el reto que tiene el
3964	Gobierno de la República es avanzar en la inclusión digital de la
4030	población, afirmó el presidente Enrique Peña Nieto.
4091	Luego de poner en marcha en Tlaxcala la Red Nacional de Centros Comunitarios y
4170	Educación Digital Punto México Conectado, el primero de 32 espacios (uno en
4246	cada entidad federativa), el mandatario recordó que hace 100 años el proceso
4323	de alfabetización implicaba enseñar a leer y escribir a una población
4393	cercana a los 17 millones, lo que implicó un gran reto educativo.
4468	“Y hubo un gran esfuerzo para desplegar más infraestructura educativa, más
4543	escuelas, más profesores capacitados, formados, para educar. Ése fue el gran
4620	reto del siglo pasado.
4652	En este mismo sentido, señaló que los centros Punto México Conectado son
4725	también una consecuencia de la reforma en telecomunicaciones, que además
4798	establece la meta hacia 2018 de conectar 250 mil espacios públicos con
4869	internet de banda ancha. Hoy ya se tienen 65 mil puntos conectados.
4946	Otra acción que surge de las reformas educativa y de telecomunicaciones es el
5024	de dotar a niños de escuelas públicas de una tableta electrónica, explicó
5098	Peña Nieto.
5119	Al millón de equipos electrónicos que se han entregado se sumará otro
5189	millón a partir del ciclo escolar que arranca hacia el próximo mes de
5259	agosto.
5276	Durante un recorrido por el centro ubicado en el centro de Chiautempan, el
5351	mandatario conoció los talleres de Inclusión Digital, Innovación y
5418	Robótica.
5437	Más tarde, el Presidente de la República inauguró el Libramiento Tlaxcala,
5512	que tuvo una inversión de 967 millones de pesos en la construcción de cuatro
5589	carriles, un puente, cinco entronques y seis pasos vehiculares a lo largo de
5666	12 kilómetros.
5690	En este lugar, Peña Nieto reiteró que las acciones que se están
5754	emprendiendo en infraestructura son consecuencia de la implementación de las
5831	reformas estructurales, que tiene como meta generar una mayor competitividad a
5910	los estados para atraer inversiones.
