264	Hillary Clinton pide al Departamento de Estado que publique sus correos electrónicos
372	Un comité del Congreso de Estados Unidos solicitó este miércoles a Hillary
447	Clinton que entregue algunos de los correos electrónicos que envió desde su
523	cuenta personal para asuntos oficiales mientras dirigía el Departamento de
598	Estado.
615	El comité de la Cámara que investiga los ataques terroristas del 2012 en
688	Bengasi (Libia) pidió este miércoles que la exsecretaria entregue "todas las
765	comunicaciones" relacionadas con este caso. El comité indicó en un breve
838	comunicado que ha emitido, además, una carta a las compañías de internet
911	para informarles sobre su "obligación legal de proteger todos los documentos
988	relevantes".
1010	"Vamos a utilizar todo recurso legal a nuestra disposición", dijo el
1079	congresista Trey Gowdy, republicano de Carolina del Sur y miembro del comité
1156	especial, durante una entrevista con CNN.
1207	El diario The New York Times reveló a última hora del lunes que la posible
1282	candidata presidencial del Partido Demócrata para 2016 usó en todo momento
1357	un correo electrónico personal para sus comunicaciones como funcionaria,
1430	durante sus cuatro años en el Departamento de Estado y ni siquiera tenía una
1507	cuenta oficial.
1532	La portavoz adjunta del Departamento de Estado, Marie Harf, rechazó este
1605	miércoles que la exsecretaria de Estado utilizara "varias cuentas" de correo,
1683	sino que aclaró que solo fue una. Harf aseguró que la existencia de esta
1756	cuenta se hizo pública en marzo de 2013 y no fue descubierta por el comité
1831	durante la investigación. "No era algo prohibido entonces, no es algo
1901	prohibido ahora", afirmó.
1936	Clinton da el visto bueno
1971	La exsecretaria de Estado de Estados Unidos Hillary Clinton anunció este
2044	miércoles en su cuenta de Twitter que ha pedido al departamento que publique
2121	los correos electrónicos de sus cuatro años en el cargo, ahora en el centro
2197	de una polémica por haberlos enviado desde una cuenta privada. "Quiero que
2272	los ciudadanos vean mi correo. He pedido al Departamento de Estado que los
2347	publique y me han dicho que los revisarán para publicarlos lo antes posible",
2425	escribió en su Twitter.
2458	Poco después del mensaje de Clinton, el Departamento de Estado explicó en
2532	una breve nota que revisará los correos electrónicos "usando el proceso y
2606	las directrices habituales en este tipo de casos". "Haremos la revisión lo
2681	antes posible, pero dado el volumen de documentos, el proceso tardará un
2754	tiempo en completarse", añadió la portavoz adjunta del departamento Marie
2828	Harf.
2843	La versión de la Casa Blanca
2881	Según el Departamento de Estado, Clinton envió todas sus comunicaciones con
2957	su correo electrónico privado para cumplir las normas que requieren a todos
3033	los funcionarios públicos que queden archivadas sus comunicaciones en el
3106	ejercicio de su trabajo.
3140	La Casa Blanca, por su parte, no consideró que Hillary Clinton incumpliese
3215	sus obligaciones como funcionaria con el uso de su correo electrónico privado
3293	cuando era secretaria de Estado.
3335	El portavoz de la Casa Blanca, Josh Earnest, afirmó que en términos
3403	generales el comportamiento de Clinton "fue acorde con los requerimientos de
3480	la ley de registros federales".
3521	El diario 'The Washington Post' reveló que el dominio clintonemail.com fue
3596	registrado el mismo día de 2009 que comenzó la audiencia de confirmación en
3672	el Senado para su puesto de jefa de la diplomacia estadounidense.
3747	Según medios estadounidenses, Clinton tuvo un servidor de internet privado en
3825	su casa para albergar ese dominio durante los cuatro años que estuvo al
3897	frente del Departamento de Estado.
