270	EEUU: Revisión de salida de Cuba de lista terrorista está en fase final
365	Ben Rhodes, asesor adjunto de seguridad de Obama, explicó también que no ve
441	probable un anuncio sobre la reapertura de embajadas en Washington y La Habana
520	antes de la Cumbre de las Amércias
564	ÚN | EFE.- La revisión del Departamento de Estado sobre el estatus de Cuba
639	en la lista de países a los que EEUU considera patrocinadores del terrorismo
716	está en su etapa final y "próxima a concluir", dijo este martes un alto
788	asesor del presidente Barack Obama.
833	En una conferencia telefónica con periodistas sobre el viaje de Obama a
905	Jamaica y la Cumbre de las Américas en Panamá, Ben Rhodes, asesor adjunto de
982	seguridad de Obama, explicó también que no ve probable un anuncio sobre la
1057	reapertura de embajadas en Washington y La Habana antes de esa cita
1125	continental, que comienza el viernes.
1172	Según Rhodes, en la Cumbre de Panamá habrá algún tipo de interacción
1241	entre Obama y el presidente cubano, Raúl Castro, pero por el momento no hay
1317	un encuentro bilateral formal programado entre ambos.
1380	Cuba aparece cada año desde 1982 entre los países a los que EEUU considera
1455	patrocinadores del terrorismo y, como parte del histórico anuncio de
1524	diciembre pasado para la normalización de las relaciones bilaterales, Obama
1600	ordenó al Departamento de Estado una revisión de la presencia de la isla en
1676	esa lista.
1696	Las razones para mantener hasta ahora a Cuba en la lista -en la que comparte
1773	espacio únicamente con Irán, Sudán y Siria- son su presunta acogida a
1843	miembros de la organización terrorista vasca ETA y de las Fuerzas Armadas
1917	Revolucionarias de Colombia (Farc), además de algunos fugitivos de la
1987	Justicia estadounidense.
2021	Para sacar a Cuba de la lista, Estados Unidos debe llegar a la conclusión de
2098	que "durante los últimos seis meses" el país no se ha implicado "en el
2169	apoyo, asistencia o complicidad de actos terroristas internacionales", según
2246	explicó recientemente el Secretario de Estado de EE.UU., John Kerry.
2324	Además, es necesario contar con un compromiso del Gobierno de Cuba de que no
2401	tiene intención de involucrarse o apoyar el terrorismo en el futuro.
2479	Una vez que el Departamento de Estado culmine su revisión, debe enviar su
2553	recomendación a Obama, que tiene, por su parte, que notificarlo de manera
2627	formal al Congreso, que cuenta después con 45 días para estudiar la
2695	iniciativa.
2716	Rhodes recordó hoy que la Casa Blanca no tiene "control" sobre cuándo el
2789	Departamento de Estado hará la recomendación a Obama, que ordenó en su
2860	momento que la revisión de la presencia de Cuba en la lista se hiciera "lo
2935	más rápido posible".
2965	Cuba reclama su salida de esa lista, pero no lo considera una "precondición"
3042	para retomar las relaciones bilaterales con EEUU y reabrir las embajadas en
3118	las respectivas capitales.
3154	Sobre esa reapertura, Rhodes comentó que, aunque no lo descarta, no anticipa
3231	un anuncio al respecto antes de la cumbre, pero enfatizó que EEUU está
3302	"satisfecho" con la marcha de las negociaciones y los "progresos alcanzados".
3389	En la misma línea, el principal asesor de Obama para Latinoamérica, Ricardo
3465	Zúñiga, destacó que las conversaciones para la normalización de las
3533	relaciones bilaterales se están llevando a cabo "con seriedad y eficacia,
3607	como debe ser".
