271	Detenido confiesa su implicación en asesinato del opositor ruso Boris Nemtsov
372	El chechén Zaúr Dadáev, uno de los cinco detenidos por el asesinato el
443	pasado 27 de abril del opositor liberal ruso Boris Nemtsov, confesó este
516	sábado su implicación en el crimen.
561	"Dadáev ha admitido implicación en el crimen. La culpabilidad de Dadáev
633	queda corroborada por su confesión", dijo la jueza, Natalia Mushnikova, a las
711	agencias locales. Por ello, agregó, "hay motivos para adoptar medidas
781	cautelares", en relación a la orden de mantener bajo prisión preventiva al
856	acusado hasta el 28 de abril.
895	Dadáev, quien fue detenido este sábado, reconoció que en estos momentos se
970	encontraba en paro y pidió al juez que no ordenara su encarcelamiento.
1050	"Nunca antes he sido acusado penalmente. Espero que mi caso sea tratado con
1126	justicia", dijo.
1152	Antes, los instructores que investigan el caso de asesinato presentaron cargos
1231	formales contra Dadáev y Anzor Gubashev, quien negó toda implicación en el
1306	asesinato.
1326	En total, las fuerzas de seguridad han detenido a cinco personas, tres de
1400	ellas el sábado -Dadáev, Gubashev y su hermano Shaguid- y dos en las
1469	últimas horas, Ramzat Bajáev y Tamerlán Eskerjanov.
1530	Los tres últimos, quienes "mantienen el estatus de sospechosos", según
1601	informó a medios locales una portavoz del Tribunal Basmanni de Moscú,
1671	también defendieron su inocencia.
1714	"Los detenidos niegan estar involucrados en dicho crimen, pero la
1780	investigación tiene pruebas de su implicación", señaló un representante de
1855	la instrucción.
1880	En todo caso, el Tribunal ordenó que los tres ingresen bajo prisión
1948	preventiva, también hasta el 28 de abril, por temor a que se fuguen, ejerzan
2025	presión sobre los investigadores o amenacen a otros testigos.
2096	Tanto el abogado de la familia de Nemtsov, como otros opositores, diputados y
2174	defensores de los derechos humanos han pedido a las autoridades que encuentren
2253	no sólo a los autores materiales del crimen, sino también a los que podrían
2329	haberlo encargado.
2357	Los correligionarios de Nemtsov acusan al Kremlin no de apretar el gatillo ni
2435	de encargar el asesinato, sino de crear el caldo de cultivo para el crimen al
2513	plantar la "semilla del odio" contra los que critican la anexión de Crimea y
2590	se oponen a la injerencia militar en Ucrania.
2645	El presidente ruso, Vladímir Putin, exigió esta semana al Ministerio del
2718	Interior prevenir crímenes políticos como "el descarado asesinato de Boris
2793	Nemtsov en pleno centro de la capital".
