210	Llega Enrique Peña Nieto a Reino Unido
272	El objetivo de la gira del Presidente de México por Gran Bretaña, es
341	reforzar los lazos de amistad entre ambas naciones, además de firmar una
414	serie de acuerdos en materia comercial, turística, salud, seguridad y
484	educativa
503	LONDRES 1 de marzo.- Minutos después de las 11 de la mañana, tiempo del
575	Reino Unido (05:00 horas tiempo de la Ciudad de México) arribó a Londres, el
652	presidente de México, Enrique Peña Nieto, quien realizará una Visita de
724	Estado de tres días con el objetivo de reforzar los lazos de amistad y firmar
802	una serie de acuerdos en materia comercial, turística, salud, seguridad y
876	educativa.
896	Al mismo tiempo, durante la visita se establecerá el Grupo de Alto Nivel
969	México-Reino Unido a partir del cual se buscará identificar nuevas
1036	oportunidades para incrementar el comercio e incentivar las inversiones en
1111	ambas naciones.
1136	La importancia de este encuentro con la Reina Isabel II, autoridades de esta
1213	nación y legisladores, reviste en el hecho de que el Reino Unido sólo
1283	concede dos visitas de Estado al año y en esta ocasión la jerarca de la
1355	monarquía británica extendió la invitación al presidente Peña Nieto en el
1429	marco de la celebración del Año Dual México-Reino Unido 2015 e interesada
1503	en el proceso reformador que emprende el mandatario mexicano.
1574	Tras la escala técnica en Gander, Canadá para repostar combustible, la
1645	aeronave con matrícula TP-01 aterrizó en el Aeropuerto Heathrow, donde el
1719	embajador de México en el Reino Unido, Diego Gomez Pickering, subió para
1792	invitar a descender al presidente Peña Nieto acompañado de su esposa,
1862	Angélica Rivera de Peña.
1896	En la parte baja de la escalinata se encontraba el Vizconde Brookeborough,
1971	Acompañante de Honor (Lord-in-waiting), en representación de la Reina Isabel
2048	II y el embajador del Reino Unido en México, Duncan Taylor para darles la
2122	bienvenida y conducirlos a su vehículo que los trasladó hasta el Hotel
2193	Intercontinental Park Lane de Londres.
2241	Mañana martes inicia de manera formal la Visita de Estado cuando Carlos,
2314	Príncipe de Gales y Camila, Duquesa de Cornwall acudan por la pareja
2383	presidencial mexicana a dicho hotel en nombre de La Reina Isabel II.
2461	Sus Altezas Reales se trasladarán con Enrique Peña y Angélica Rivera al
2533	campo de desfiles Horse Guards Parade, donde el Primer Mandatario de México
2609	recibirá una bienvenida ceremonial.
2654	La Reina Isabel II y el Duque Felipe de Edimburgo les darán la bienvenida
2728	formal en el Pabellón Real del Horse Guards Parade. En ese momento se harán
2804	las presentaciones y después del Saludo Real se entonarán los himnos
2873	nacionales de México y el Reino Unido.
2921	Acto seguido, el Presidente de la República y el Duque de Edimburgo,
2990	inspeccionarán la Guardia de Honor.
3035	Las dos parejas encabezarán una procesión de Estado en carruaje desde la
3108	avenida The Mall (La Alameda) hacia el Palacio de Buckingham, lugar que
3180	fungirá como su residencia durante los días martes, miércoles y jueves.
3261	Al arribo del vehículo presidencial se escucharán 41 salvas de honor.
3340	En la comitiva del Presidente Peña Nieto se encuentran los secretarios de
3414	Hacienda, Economía, Turismo, Educación, Medio Ambiente y Turismo. Además de
3490	los titulares del PEMEX, Conaculta; el jefe de la Oficina de la Presidencia,
3567	Aurelio Nuño y el Coordinador de Comunicacion Social, David Lopez.
3643	También lo acompañan el presidente del Senado, Luis Miguel Barbosa y los
3716	industriales Valentín Diez Morodo, Presidente del Consejo Mexicano de
3786	Comercio Exterior; Gerardo Gutierrez Candiani, presidente del CCE; así
3857	también, los empresarios Angélica Fuentes, Alberto Bailleres, Eduardo Tricio
3934	y José Antonio Gonzalez Carbajal.
3977	En Londres, el Presidente de México se encontrará con el Rector de la UNAM,
4053	José Narro Robles, quien en este marco asiste a una reunión con rectores de
4129	universidades del mundo.
4163	Posteriormente La Reina Isabel II ofrecerá un almuerzo privado en el Palacio
4240	de Buckingham.
4264	En dicho lugar invitará a sus distinguidos visitantes a observar una
4333	exhibición de artículos mexicanos que forman parte de la Colección Real, en
4409	la Galería de las Pinturas.
4446	Después del mediodía, Peña Nieto y su esposa visitarán Clarence House,
4517	donde serán recibidos por el Príncipe de Gales, para compartir la
4583	tradicional hora del té en el Salón del Jardín.
4640	Más tarde, estarán en la Abadía de Westminster, donde el Presidente
4708	depositará una ofrenda en la Tumba del Soldado Desconocido.
4777	Adicionalmente, en el Palacio de Westminster el mandatario mexicano será
4850	recibido por el Presidente de la Cámara de los Comunes y el Presidente de la
4927	Cámara de los Lores. Peña Nieto dará un discurso en el Royal Robing Room y
5002	asistirá a una recepción con parlamentarios de todos los partidos y otros
5076	invitados.
5096	Por la noche, La Reina ofrecerá un Banquete de Estado en el Palacio de
5167	Buckingham para el Presidente de los Estados Unidos Mexicanos y su esposa.
5251	Tercera visita
5275	Previo a esta Visita de Estado, el presidente Enrique Peña Nieto ha viajado
5351	en dos ocasiones anteriores al Reino Unido. En octubre de 2012 en su calidad
5428	de presidente electo llevo a cabo una visita por distintas naciones de Europa,
5507	entre ellas la Gran Bretaña. Un año después, en junio de 2013 acudió a la
5581	Cumbre del G8.
5605	Cabe recordar que La Reina Isabel II y el Duque Felipe de Edimburgo han
5677	realizado anteriormente dos Visitas de Estado a México, en 1975 y 1983.
5758	A su vez, sus Altezas Reales han recibido Visitas de Estado de Presidentes
5833	Mexicanos en 1973, 1985 y 2009.
5874	Esta Visita de Estado ocurrirá meses después de la visita oficial a México
5949	del Príncipe de Gales y la Duquesa de Cornwall en noviembre de 2014.
6027	Lazos comerciales
6054	Reino Unido es el sexto socio comercial de México entre los países de la
6127	Unión Europea y el catorceavo a nivel mundial.
6183	Cabe señalar que a partir del Tratado de Libre Comercio entre la Unión
6254	Europea y México en el año 2000 el intercambio comercial entre el Reino
6326	Unido y México creció 142 por ciento, a razón de 7.6 por ciento anual,
6397	alcanzando un rango de los 3 mil 945 millones de dólares anuales hasta 2013.
6483	El Año Dual incluye más de 100 diferentes eventos entre exposiciones,
6553	conciertos, festivales, talleres académicos y artísticos, así como misiones
6629	comerciales, proyectos de investigación y becas los cuales tendrán como sede
6706	distintas ciudades como Londres, Manchester, Liverpool y Edimburgo.
