208	Ofrece presidente Peña justicia en caso Ayotzinapa
282	El presidente Enrique Peña Nieto aseguró que tiene que haber justicia y
354	castigo a los responsables de los asesinatos
408	Tras reconocer que a México le ha dolido y lastimado la desaparición de los
484	estudiantes de Ayotzinapa, el presidente Enrique Peña Nieto aseguró que
556	tiene que haber justicia y castigo a los responsables.
620	Durante los Diálogos sobre la Educación Superior en México, que se
687	realizaron en la residencia oficial de Los Pinos y donde el rector de la UNAM,
766	José Narro Robles, planteó el tema, el presidente aseguró que esta tragedia
842	ha marcado a México.
872	“No hemos sido ajenos al dolor que ha generado este caso”, y hemos
939	realizado las investigaciones y la búsqueda de los jóvenes, aseguró el
1010	presidente al señalar que será la PGR la que determinará lo ocurrido.
1089	Insistió en que habrá justicia y castigo para los responsables pero “este
1163	momento de tragedia y de dolor para México no puede dejarnos atrasados; no
1238	podemos quedarnos ahí, tenemos que darle atención, tiene que haber justicia
1314	y castigo para los responsables, pero tenemos que seguir caminando para
1386	asegurar que México tenga un mejor porvenir”.
1441	Insistió en que el gobierno de la República a través de sus instituciones
1515	ha realizado el trabajo necesario para determinar con exactitud lo ocurrido y
1593	ha desplegado sus capacidades para atender el tema.
1654	Sin embargo, debemos seguir avanzando con optimismo para ir modelando una
1728	mejor nación, afirmó.
1759	Y es que antes, en su discurso, el rector de la UNAM, José Narro Robles,
1832	había señalado que “nadie en su sano juicio puede permanecer ajeno a lo
1904	ocurrido a los estudiantes de Ayotzinapa y a la población de Iguala”, que
1978	impactaron la conciencia nacional.
2022	Señaló que estos hechos los siguen afligiendo pero tampoco es posible
2092	mantener el estado de cosas que subyace a la tragedia. “Es indispensable que
2169	México cambie y debe hacerlo en los grandes ámbitos de la vida nacional”.
2252	Dijo que entiende el dolor y la indignación de los deudos pero “la
2319	violencia no es solución y la venganza no es sino otra forma grave de
2389	injusticia. No debemos quedar atrapados en este triste instante de nuestra
2464	historia; lo peor que nos puede suceder es que seamos una sociedad que
2535	extrañe su pasado, lamente su presente y llore su futuro” y por ello
2604	convocó a encontrar la solución en la ley y la reconciliación en la
2672	justicia y el cambio”.
