267	Nigeria vota en medio de ataques yihadistas y fallos técnicos
352	El país celebra las elecciones más reñidas de su historia con una
418	participación masiva pese a la violencia desatada
477	Los nigerianos han acudido a las urnas para elegir al próximo presidente en
553	medio de una oleada de ataques terroristas en varios colegios electorales y
629	múltiples fallos en el sistema electrónico de acreditación que obligaron a
704	posponer hasta mañana las votaciones en algunas zonas del país.
777	En estas elecciones, las más reñidas en la historia de Nigeria y que
846	contaron con una participación masiva, los dos candidatos que se disputan la
923	Presidencia son el actual mandatario, Goodluck Jonathan, de confesión
993	cristiana -religión predominante el sur, pero minoritaria en el país- y el
1068	musulmán y líder de la oposición Muhammadu Buhari, que se presenta por
1139	cuarta vez.
1160	Desde primera hora de la mañana, el grupo yihadista Boko Haram, que
1228	recientemente juró lealtad al Estado Islámico (EI), irrumpió en la cita
1300	electoral de este país, el más poblado de África y primera potencia
1368	económica del continente.
1403	Media hora antes de que se abrieran los colegios electorales a las 08.00 hora
1481	local (07.00 GMT), una bomba estalló junto a un colegio electoral de la
1553	localidad de Enugu, en el sureste, sin causar heridos. Minutos más tarde, la
1630	Policía detonó de forma controlada otros cinco explosivos colocados en las
1705	proximidades del mismo centro. Mientras, en el norte del país, bastión de
1779	los terroristas y donde cerca de tres millones de personas han tenido que
1853	abandonar sus hogares, Boko Haram seguía sembrando el miedo entre los
1923	residentes, a los que amenazaba pistola en mano para que no participaran en
1999	los comicios.
2022	En dos ciudades del estado de Gombe, un grupo de hombres armados,
2088	presuntamente miembros del grupo terrorista, mataron a tiros a siete votantes
2166	que aguardaban en fila para poder ejercer su derecho al voto. Además, los
2240	atacantes quemaron las papeletas, obligaron a los electores a abandonar las
2316	filas y recorrieron las calles de las localidades para amenazar a los
2386	residentes.
2407	Fallos técnicos
2432	Una oleada de ataques similares se registró en colegios electorales de varias
2510	localidades de los estados de Anambra (sureste) y Benue (suroeste), donde fue
2588	asesinada una miembro de la Comisión Electoral Independiente de Nigeria
2660	(INEC, por sus siglas en inglés). Pero no solo el terrorismo marcó esta cita
2737	electoral, ya que muchos nigerianos no pudieron ejercer su derecho al voto por
2816	los numerosos fallos registrados en el nuevo sistema electrónico de
2884	acreditación implantado para estas elecciones, motivo por el que se han visto
2962	obligados a retrasar el final de la votación hasta mañana.
3030	Los ciudadanos, antes de votar, debían validar sus "tarjetas de voto"
3100	-similares a un DNI- a través de un lector electrónico que también
3167	comprueba su huella dactilar. En muchas zonas del país, los lectores no
3239	funcionaron y el proceso de acreditación no se pudo iniciar. Por eso, la INEC
3317	decidió posponer hasta mañana las votaciones en estas áreas, a fin de que
3391	los más de 56 millones de personas -de una población de 170 millones-
3461	llamados a votar puedan ejercer su derecho.
3514	Fuentes de la comisión electoral aseguraron al diario nigeriano "The Punch"
3590	que las elecciones también habían sido suspendidas en la región petrolera
3664	del Delta, en el sur, al no poder garantizar la seguridad en la zona. Incluso
3742	el propio presidente del país, Goodluck Jonathan, se vio afectado por estos
3818	problemas técnicos y, tras tres intentos y media hora para validar su tarjeta
3896	con el lector, tuvo que ser inscrito manualmente por uno de los funcionarios
3973	de Otueke, su ciudad natal. "Si yo puedo soportarlo, los ciudadanos también
4049	pueden. Todo el mundo está pendiente de estas elecciones, así que seamos
4122	pacientes", demandó ante los periodistas.
4173	Clima de tensión
4199	Esta es la primera vez en quince años que la formación que lidera Jonathan,
4275	el Partido Democrático Popular (PDP), puede perder el poder en el país, ya
4350	que la alianza opositora Congreso de Todos los Progresistas tiene
4416	posibilidades reales de hacerse con la presidencia. La alta polarización que
4493	vive el país ha creado un clima de tensión que hace temer posibles
4560	enfrentamientos entre partidarios de los dos candidatos, pese a que ambos han
4638	firmado un acuerdo para aceptar los resultados electorales.
4707	Nigeria tiene un largo historial de comicios amañados que han derivado en
4781	olas de violencia como la ocurrida en 2011, en la que murieron 800 personas.
4858	El aplazamiento de las elecciones -que inicialmente estaban previstas para el
4936	14 de febrero- por "razones de seguridad", visto por muchos como una maniobra
5014	del Gobierno para obstaculizar el proceso democrático, ha incrementado esa
5089	tensión.
