255	Las claves del acuerdo nuclear con Irán
318	El pacto contempla una limitación del programa nuclear de iraní así como un
394	levantamiento de sanciones económicas y diplomáticas
456	Barcelona. (Redacción).- Después de ocho jornadas de duras negociaciones
529	hasta altas horas de la madrugada, el grupo 5 + 1 -que representa a los
601	estados miembros permanentes del Consejo de Seguridad de la ONU (EE UU, Rusia,
680	China, Francia y Reino Unido) más Alemania- ha alcanzado un principio de
753	acuerdo con los representantes iraníes para limitar el programa nuclear del
829	país.
844	Si bien todavía quedan "aspectos clave" por negociar y tanto el Secretario de
922	Estado de EE UU, John Kerry, como su homólogo iraní, Mohammad Javad Zarif,
997	han advertido de que aún hay "diferencias significativas" entre ambos, el
1071	acuerdo contempla una limitación del programa nuclear de Irán. A su vez, el
1147	pacto prevé un levantamiento de sanciones, siempre y cuando la Organización
1223	Internacional para la Energía Atómica (OEIA) constate que Irán ha reducido
1298	su capacidad nuclear. Las principales claves del acuerdo, que deberá
1367	ratificarse el 30 de junio, son las siguientes.
1424	1. El 95 % del uranio ya producido por Irán deberá ser diluido o enviado al
1500	exterior.
1519	2. La OEIA ejercerá "controles estrictos" durante 25 años de todas las
1590	actividades nucleares iraníes.
1630	3. Dos tercios de la capacidad de enriquecimiento de uranio de Irán deberán
1706	estar bajo permanente supervisión durante los primeros diez años del
1775	acuerdo. El enriquecimiento de uranio es una de las partes más sensibles, ya
1852	que su uso puede ser tanto civil como militar.
1908	4. El enriquecimiento de uranio para fines de investigación y desarrollo se
1984	podrá llevar a cabo de forma limitada y bajo estrictos controles.
2059	5. Como contrapartida, se levantarán las sanciones impuestas a Irán debido a
2136	su programa nuclear. Este levantamiento afecta tanto a las sanciones
2205	económicas como diplomáticas.
2244	6. El representante iraní ha explicado en la rueda de prensa posterior al
2318	acuerdo que todas las sanciones se levantarán definitivamente si se firma el
2395	acuerdo definitivo el 30 de junio.
2439	7. Según fuentes europeas citadas por The New York Times, la central de Fordo
2517	-construida bajo tierra y a prueba de bombas, según algunos analistas- se
2591	convertirá en un centro avanzado de investigación nuclear con presencia de
2666	científicos extranjeros y no dispondrá de los recursos necesarios para
2737	fabricar una bomba.
2766	8. La fecha límite para acabar de concretar las condiciones del acuerdo
2838	alcanzado este jueves es el 30 de junio.
2888	9. La administración Obama ha avisado públicamente que está dispuesta a
2960	abandonar las negociaciones diplomáticas si se demuestra que no se cumplen
3035	los compromisos iniciales.
