246	¿Quiénes son los hermanos acusados de matar a Boris Nemstov, el opositor de Putin?
352	Nemstov ocupó el cargo de viceprimer ministro durante el gobierno de Boris
427	Yeltsin en los años 90
459	La familia Gubashev se encuentra ahora en el centro de la mayor investigación
537	por asesinato de Rusia.
570	En su hogar en lo profundo del Cáucaso Norte, los niños juegan en el
639	pasillo, pero los rostros de los adultos lucen adustos, ansiosos.
714	Una semana atrás, Anzor y Shagid Gubashev fueron arrestados y acusados de
788	participar en el asesinato del político opositor Boris Nemtsov, ocurrido el
864	27 de febrero, muy cerca del Kremlin.
911	Ahora ambos están bajo custodia en Moscú.
962	"Amables y respetuosos"
995	"Estoy segura de que no son culpables", dice Zulai, la madre de Anzor y
1067	Shagid. "¿Cómo podrían, si ellos no matarían ni a una mosca?".
1139	"Si yo creyera que son los asesinos, diría 'hagan lo que quieran con ellos'.
1216	Pero ellos no podrían haber hecho algo como eso", dice la madre entre
1286	sollozos.
1305	La mujer describe a Anzor, de 33 años, y Shagid, de 32, como amables y
1376	respetuosos.
1398	De origen checheno, los hermanos crecieron en la vecina república de
1467	Ingushetia, pero ambos se fueron a Moscú hace una década para buscar
1536	trabajo.
1554	Tras cumplir el servicio militar, Anzor realizó distintos tipos de trabajos,
1631	el más reciente como guardia de seguridad de una tienda, dice Zulia.
1709	Por su parte, Shagid trabajó de forma regular como conductor de un camión.
1793	Pero su hermana Rumisa sostiene que las acciones de éstos apuntarían hacia
1868	su inocencia: ellos llegaron a Vosnesenskoye después del arresto de su primo.
1955	"No soy una mujer educada, e incluso yo me habría ocultado si fuera
2023	culpable", dice. "Entonces, ¿por qué no lo harían ellos?".
2091	Los investigadores siguen sin mostrar las imágenes de circuito cerrado de la
2168	escena del crimen ni han explicado cómo están tratando a los cinco
2235	sospechosos del crimen.
2268	La única relación que, por ahora, observa la familia Gubashev con el
2337	homicidio es que los hombres partieron de Moscú inmediatamente después de
2411	que sucediera.
2435	Y temen que los hermanos puedan ser peones de un juego político mucho más
2509	grande.
2526	Y mientras el padre tratar de tener acceso para verlos en Moscú, las mujeres
2603	aguardan angustiadas en el Cáucaso.
2648	Zulai siempre soñó con ver a sus hijos casados y dándole nietos. Ahora teme
2724	que no los volverá a ver en mucho tiempo. ahora, aparecen los hermanos
2795	relajados en compañía de otros familiares.
2847	En otra, se ve a Shagid posando durante un viaje de descanso invernal a
2919	Egipto.
2936	También hay una foto de los hermanos con su primo Zaur Dadayev, antiguo
3008	subcomandante de un batallón de las tropas del ministro del Interior en
3080	Chechenia.
3100	Dadayev y Anzor Gubashev fueron acusados formalmente de "organizar y efectuar"
3179	el asesinato de Boris Nemtsov.
3219	Shagid Gubashev sigue bajo custodia como sospechoso junto con otros dos
3291	hombres.
3309	Pero todavía no se ha hecho pública ninguna evidencia.
3373	Agudo crítico
3396	Boris Nemtsov era uno de los críticos más agudos del presidente ruso
3465	Vladimir Putin.
3490	Lo criticaba por todo -desde la corrupción hasta la guerra en Ucrania- y es
3566	por ello, piensan sus amigos, que se había convertido en un blanco.
3643	Otros han especulado que el tiroteo forma parte de una lucha de poder al
3716	interior del Kremlin.
3747	Vladimir Putin calificó el crimen -que prácticamente ocurrió en la puerta
3821	de su casa- como "vergonzoso" y ordenó que fuese resuelto.
3889	"No son de ese tipo"
3919	De vuelta en Ingushetia, Zulai recuerda cuando se enteró por la televisión
3994	de la muerte de Boris Nemtsov.
4034	Se sintió "triste, como ser humano" de que le hubiesen disparado, pero
4105	insiste en que su familia está muy lejos de la política de Moscú.
4180	Los hermanos Gubashev se criaron en el pueblo de Vosnesenskoye -al igual que
4257	Zaur Dadayev y al menos otro de los sospechosos-, aunque la familia se
4328	estableció luego en un poblado cercano, debido a un deslizamiento de tierra.
4414	La pequeña mezquita sigue funcionando en una colina en la entrada del pueblo.
4492	Ahí los hombres discutían, tras las oraciones del viernes, los detalles de
4567	las detenciones.
4593	Muchos de ellos fueron compañeros de escuela de al menos uno de los
4661	sospechosos.
4683	"Ellos no son el tipo de muchachos que se meterían en algo así", me dice un
4759	antiguo compañero de clases de Anzor Gubashev.
4815	"Tal vez fueron utilizados; les pidieron que siguieran a alguien, o que
4887	llevaran algo por dinero y no sabían en qué se estaban metiendo", especula.
4972	Los hombres de Vosnesenskoye rechazan la primera teoría de la investigación
5048	que sostiene que los asesinos de Boris Nemtsov estaban movidos por la ira ante
5127	las caricaturas del profeta Mahoma publicadas en la revista francesa Charlie
5204	Hebdo.
5220	De acuerdo con esta teoría, el político liberal se convirtió en un objetivo
5296	por apoyar a los caricaturistas.
5338	Pero el imán del pueblo no conocía a los sospechosos y los residentes dicen
5414	que las caricaturas de Charlie Hebdo no eran un gran tema de conversación
5488	allí.
5503	Marcas en los dedos de sus pies
5544	Los hermanos Gubashev fueron arrestados una semana antes: habían llegado a
5619	Vosnesenskoye conduciendo el BMW negro de Shagid.
5678	"Tenían a uno de ellos en el piso, esposado, y se montaron encima del otro
5753	mientras lo revisaban", dijo un testigo a la BBC.
5812	A ambos hermanos les pusieron bolsas en sus cabezas.
5874	Los funcionarios se desplazaban en autos sin identificación, lo que sugirió
5950	a los pobladores que eran del servicio de seguridad (FSB). Y retiraron las
6025	matrículas del auto de Shagid antes de llevárselos.
6086	Lo siguiente que vieron sus familiares en la televisión fue a los hermanos en
6164	una corte de Moscú, rodeado de fuerzas de seguridad fuertemente armadas y con
6242	los rostros cubiertos.
6274	En la audiencia, el juez dijo que Zaur Dadayev había confesado su
6340	participación.
6364	Él ha expresado que la confesión fue obtenida mediante tortura.
6437	"Le dijeron: 'Nadie conoce tu paradero, así que confiesa', reporta Andrei
6511	Babushkin, una persona encargada de monitorear prisiones que visitó a los
6585	tres primos tras las rejas.
6622	Zaur Dadayev dijo que recibió una paliza en Ingushetia, donde lo retuvieron
6698	antes de ser enviado a Moscú.
6737	"Vi en los dedos de sus pies marcas propias de las quemaduras con cables.
6811	Tendría que ser confirmado por un especialista, pero definitivamente se
6883	veían como marcas de descargas eléctricas", dice Babushkin.
6952	Los hermanos Gubashev fueron detenidos tras este presunto abuso y posterior
7028	confesión.
7048	Angustia en el Cáucaso
7080	Pero su hermana Rumisa sostiene que las acciones de éstos apuntarían hacia
7155	su inocencia: ellos llegaron a Vosnesenskoye después del arresto de su primo.
7242	"No soy una mujer educada, e incluso yo me habría ocultado si fuera
7310	culpable", dice. "Entonces, ¿por qué no lo harían ellos?".
7378	Los investigadores siguen sin mostrar las imágenes de circuito cerrado de la
7455	escena del crimen ni han explicado cómo están tratando a los cinco
7522	sospechosos del crimen.
7555	La única relación que, por ahora, observa la familia Gubashev con el
7624	homicidio es que los hombres partieron de Moscú inmediatamente después de
7698	que sucediera.
7722	Y temen que los hermanos puedan ser peones de un juego político mucho más
7796	grande.
7813	Y mientras el padre tratar de tener acceso para verlos en Moscú, las mujeres
7890	aguardan angustiadas en el Cáucaso.
7935	Zulai siempre soñó con ver a sus hijos casados y dándole nietos. Ahora teme
8011	que no los volverá a ver en mucho tiempo.
