198	Acuerdo nuclear: Irán advirtió a EEUU y dice que el pacto debe poner fin a sanciones
306	La declaración conjunta de Lausana, en Suiza, sobre el programa nuclear
378	iraní aún carece de efectos legales "vinculantes", hasta que no se firme el
454	acuerdo final en junio, dijo el canciller de Irán, Javad Zarif.
527	Zarif respondió al texto de la agenda difundida por Estados Unidos donde se
603	habla de "suspensión" y no de "fin" de las sanciones económicas hacia Irán.
688	Irán, dijo Zarif, sería libre de volver a sus actividades nucleares
756	precedentes si la contraparte no respeta el pacto. Cada una de las partes lo
833	puede hacer "en caso de violaciones de los acuerdos", agregó el canciller.
917	En la declaración leída junto a la Alta Representante para la Política
988	Exterior de la Unión Europea, Federica Mogherini, resaltó Zarif en una
1059	entrevista a un canal de televisión, no se habla de "suspensión" de las
1131	sanciones sino de "fin" de las mismas, tanto que "yo mismo protesté" ante
1205	Washington.
1226	El gobierno Obama "sufrió presiones fuertes" por las negociaciones con Irán,
1303	tanto que la agenda estaba lista antes de la declaración conjunta, afirmó el
1380	canciller. Pero la república islámica se comprometió a no decir "nada que
1454	no sea real", concluyó.
1487	Al respecto, el primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, dijo que el
1560	acuerdo "pone en peligro la supervivencia de Israel" y desencadenará una
1633	carrera armamentista en la región.
1677	El acuerdo marco anunciado el jueves entre el grupo 5+1 (Francia, Reino Unido,
1756	Estados Unidos, China, Rusia y Alemania) y Teherán "no detiene el programa
1831	nuclear iraní, mantiene una amplia infraestructura nuclear (...) ni una
1903	centrifugadora será destruida (...). Es un mal acuerdo", criticó el
1971	mandatario en una declaración a la cadena CNN.
2027	"Es muy malo", repitió varias veces el dirigente. "Es malo para Israel, para
2104	la región y el mundo", insistió el principal detractor de las negociaciones
2180	internacionales con la República Islámica.
2232	El acuerdo marco fue firmado el 2 de abril en Lausana con vistas a lograr un
2309	acuerdo definitivo antes de la fecha límite del 30 de junio.
2379	Un día después de la firma de este compromiso, que esboza las grandes
2449	líneas del histórico acuerdo destinado a impedir a Teherán dotarse de la
2522	bomba atómica, el gobierno israelí reclamó a Teherán que reconozca "sin
2594	ambigüedades" en cualquier pacto nuclear el derecho de Israel a existir.
2676	"Si un país que promete aniquilarnos, y que todos los días trabaja para es
2751	fin, obtiene un acuerdo que abre la vía a las armas nucleares, pone en
2822	peligro nuestra superviviencia", afirmó Netanyahu a la CNN.
2891	"Creo que esto también desencadenará una carrera armamentista con los
2961	Estados sunitas", agregó en alusión a las monarquías del Golfo.
