271	Grupo terrorista ISIS quema vivas a 45 personas, indican nuevos reportes
367	Nuevos reportes indican que miembros de ISIS quemaron vivas a 45 personas en
444	Irak, en lo que parece ser el más reciente acto de violencia de esa
512	agrupación terrorista.
544	El hecho ocurrió a cinco millas de distancia de una base aérea
607	estadounidense en el pueblo de al-Baghdadi, de acuerdo con un reporte del
681	medio británico BBC.
711	Tal base tiene aproximadamente 400 miembros de la milicia estadounidense que
788	están entrenando a soldados iraquíes para luchar en contra de ISIS, según
862	Fox News.
881	La policía local dijo que las víctimas no han sido identificadas, pero que
956	creen que al menos algunos de ellos son parte de las fuerzas de seguridad que
1034	han estado luchando en contra de ISIS en esa región.
1096	El hecho ocurre a pocos días después de que ISIS publicara un video en
1167	Internet en el que muestra las decapitaciones de 21 cristianos coptos de
1240	Egipto en una playa de Libia, lo cual ha sido condenado por organizaciones y
1317	líderes de derechos humanos alrededor del mundo.
1375	De acuerdo con Fox News, ISIS tomó posesión del pueblo entero de
1440	al-Baghdadi, en el oeste de Irak la semana pasada.
1500	El jefe de policía de al-Baghdadi, Coronel Qasim Obeidi, ha pedido ayuda del
1577	gobierno y la comunidad internacional para ayudar a las familias de personal
1654	de seguridad y oficiales locales que se encuentran prisioneros o bajo ataque
1731	de ISIS en la región.
1762	La BBC reportó que al-Baghdadi ha permanecido en estado de sitio por varios
1838	meses, debido a la invasión de fuerzas subversivas de ISIS, y era hasta ahora
1916	uno de los pocos pueblos que aún eran controlados por el gobierno de Irak en
1993	la provincia de Anbar.
2025	La situación de conflicto armado y lo remoto del lugar hace difícil que el
2100	reporte sobre las 45 muertes sean confirmadas, según la BBC.
2170	Sin embargo el viernes pasado un video hecho público por una organización de
2247	medios asociada con ISIS mostró a prisioneros kurdos, grupo étnico iraní,
2321	siendo llevados en celdas transportadas en camionetas a Irak, de acuerdo con
2398	el Instituto de Investigación de Medios del Medio Oriente.
2466	Los prisioneros vestían uniformes parecidos al que tenía el piloto de
2536	Jordania que fue quemado vivo, según un video hecho público por ISIS hace
2610	dos semanas.
2632	Jen Psaki, vocera del Departamento de Estado de Estados Unidos, indicó que
2707	conoce los reportes sobre las 45 personas que supuestamente fueron quemadas
2783	vivas, pero que no tiene confirmación independiente de tal información.
