219	Óscar Pistorius, declarado culpable de homicidio por matar a su novia
312	El atleta se enfrenta a una pena máxima de quince años de prisión.
379	Sentencia se conocerá en unas semanas.
427	El atleta sudafricano Óscar Pistorius fue declarado culpable de homicidio por
505	matar a tiros a su novia, la modelo Reeva Steenkamp, el 14 de febrero de 2013
583	en Pretoria.
615	La jueza del caso considera probado que el corredor disparó intencionadamente
693	a través de la puerta del cuarto de baño de la vivienda que ambos
759	compartían, aunque sin intención de matar a la persona que había tras ella.
835	Con este veredicto, el Tribunal acepta en parte la versión de los hechos del
912	acusado, que asegura que disparó presa del pánico al pensar que se trataba
987	de un ladrón que había entrado en su casa, aunque rechaza que apretara el
1061	gatillo de forma accidental.
1109	Como avanzó ayer, el acusado pudo pedir ayuda llamando por teléfono o
1179	saliendo a la calle, pero eligió coger su arma, aproximarse a la puerta del
1255	cuarto de baño y abrir fuego. Por lo tanto, actuó de forma "negligente" y
1329	"culposa", condiciones que, según la jurisprudencia sudafricana, caracterizan
1407	el delito de homicidio.
1450	La jueza, Thokozile Masipa, insistió en que no cabe condenar al acusado por
1526	asesinato, ya que no ha quedado suficientemente probado que su intención
1599	fuera la de matar. Además, la conducta que tuvo tras comprobar que era su
1673	novia quien estaba tras la puerta, solicitando urgentemente ayuda y llamando a
1752	la Policía entre lágrimas, es "contradictoria" con la de alguien que
1821	pretende cometer un asesinato.
1871	El atleta se enfrenta ahora a una pena máxima de quince años de prisión por
1947	el delito de homicidio, si bien la sentencia no se conocerá hasta dentro de
2023	unas semanas. Además, la jueza declaró a Pistorius culpable de un cargo de
2098	uso negligente de armas de fuego por disparar contra el suelo por accidente la
2177	pistola de un amigo en un restaurante de Johannesburgo, hechos que ocurrieron
2255	en enero de 2013.
2292	Asimismo, Masipa absolvió al velocista de otro cargo de uso temerario de
2365	armas en lugares públicos, por disparar supuestamente al aire desde un
2436	descapotable en marcha en septiembre de 2012 y de posesión ilegal de
2505	munición. La magistrada cree que el fiscal no pudo contradecir con pruebas la
2583	versión del acusado de que la munición, encontrada en su casa tras matar a
2658	su novia el 14 de febrero de 2014, era de su padre.
