268	Inicia juicio a acusado de atentado en Maratón de Boston
348	Dzhokhar Tsarnaev compareció ante el tribunal está bajo la acusación de
420	realizar un atentado terrorista junto con su hermano, ahora muerto, el 15 de
497	abril de 2013 en la Maratón de Boston
544	Dzhokhar Tsarnaev compareció este miércoles ante el tribunal que podría
616	condenarlo a muerte si lo halla culpable de colocar una bomba que según los
692	fiscales estaba diseñada para "destrozar gente y crear un espectáculo
762	sangriento" en la Maratón de Boston.
808	"Creía que era un soldado en una guerra santa contra los estadounidenses",
883	dijo el fiscal federal William Weinreb. "También creía que al lograr esa
956	victoria, había dado un paso hacia el paraíso. Ese era su motivo para
1026	cometer estos crímenes".
1060	Tsarnaev, de 21 años y pelo desgreñado, se repantigó en su asiento y clavó
1135	los ojos en el fiscal que pronunciaba su alegato inicial en el juicio por
1209	terrorismo que más apasiona al país desde la bomba de Oklahoma City hace
1282	más de 20 años.
1307	Tres personas murieron y más de 260 resultaron heridas cuando dos bombas
1380	estallaron con segundos de diferencia cerca de la meta de la Maratón el 15 de
1458	abril de 2013. Tsarnaev está acusado de realizar el atentado junto con su
1532	hermano, ahora muerto.
1564	Una veintena de víctimas del atentado ocuparon el lado izquierdo de la sala
1640	para escuchar con aire sombrío a Weinreb que describía la sangrienta escena.
1717	Varios bajaron la mirada y parecían esforzarse por contener las lágrimas.
1800	Weinreb dijo que Tsarnaev llevó la bomba en una mochila y "era la clase de
1875	bomba que prefieren los terroristas porque está diseñada para destrozar
1947	gente y crear un espectáculo sangriento".
1998	Al describir la horrenda escena en la calle después de la explosión de dos
2073	bombas, Weinreb dijo que "el aire estaba impregnado del olor a azufre quemado
2151	y los gritos de la gente" .
2188	La abogada Judy Clarke, una de las especialistas en pena de muerte más
2259	destacadas del país, dijo que Dzhokhar acepta su responsabilidad en el
2330	atentado pero sostuvo que cayó bajo la influencia de su maligno hermano.
2412	"Fue él" , dijo Judy Clarke, una de las más destacadas defensoras de
2481	acusados a pena de muerte en Estados Unidos, en su alegato inicial.
2558	Al presentar su declaración, cuyo objetivo es salvar a Tsarnaev de la pena
2633	capital, Clarke dijo que su defensa no tratará de evadir su culpa por los
2707	"terribles actos que cometieron los dos hermanos" .
2768	"Las pruebas no mostrarán y no diremos que Tamerlan puso una pistola en la
2843	cabeza de Dzhokhar o que lo obligó a sumarse a su plan" , dijo Clarke, "pero
2920	escucharán pruebas acerca de la clase de influencia que su mayor hermano
2993	tenía" .
3011	Entre las víctimas estaban Heather Abbott, que perdió una pierna, y Denise y
3088	Bill Richard, padre de Martin Richard, un niño de ocho años que perdió la
3162	vida en el atentado.
3192	El juicio, que se prevé durará de tres a cuatro meses, decidirá en una
3263	primera etapa si Tsarnaev es inocente o culpable, y en este último caso si se
3341	lo condena a muerte o prisión perpetua.
3390	Tamerlan Tsarnaev, el hermano mayor, murió en un tiroteo con la policía
3462	días después del ataque.
3496	Los fiscales dicen que los hermanos, chechenos que llegaron de Rusia hace más
3574	de 10 años, actuaron impulsados por la furia ante las guerras de Estados
3647	Unidos en países musulmanes.
