240	Los problemas de Hillary Clinton por su correo electrónico
322	Autoridades investigan miles de comunicaciones personales de una de las
394	posibles candidatas a la presidencia de Estados Unidos.
459	El gobierno estadounidense revisará miles de correos electrónicos de Hillary
536	Rodham Clinton para darlos a conocer —e identificar posibles infracciones de
613	seguridad— después de revelarse que cuando fue secretaria de Estado usó
685	una cuenta privada para sus labores oficiales, dijo un alto funcionario de esa
764	entidad.
782	El uso extensivo de correos privados por parte de Clinton ha provocado
853	interrogantes, en momentos que se prepara para su esperada postulación a la
929	Casa Blanca, sobre si Clinton respetó la letra y el espíritu de las leyes de
1006	rendición de cuentas.
1037	El funcionario dijo el jueves que el departamento revisará 55.000 páginas de
1114	correos electrónicos de los archivos personales de Clinton para determinar si
1192	transmitió indebidamente información delicada. El funcionario pidió no ser
1267	identificado porque no estaba autorizado a hablar oficialmente sobre el
1339	asunto.
1356	Las normas del Departamento de Estado exigen que la información no
1423	clasificada como secreta, pero que contenga información delicada de seguridad
1501	nacional o diplomática, sólo se puede enviar por canales seguros, excepto en
1578	ciertas circunstancias, explicó el funcionario.
1635	El amplio uso de correos privados por parte de Clinton ha subrayado los
1707	riesgos de seguridad de sus comunicaciones, principalmente el potencial de
1782	revelar inadvertidamente información delicada y el peligro de penetración de
1859	los hackers, dijeron a The Associated Press varios expertos en seguridad
1932	informática.
1954	El actual secretario de Estado, John Kerry, quien está en Arabia Saudí, dijo
2031	el jueves que su departamento "iniciará el estudio lo más rápido posible
2104	para asegurar que manejemos de manera responsable una cantidad tan grande de
2181	correos".
2200	Las autoridades dijeron el jueves que la revisión pudiera demorar meses, lo
2276	que potencialmente pudiera convertirse en una distracción para Clinton y en
2352	un desarrollo inquietante para muchos demócratas que la consideran la
2422	favorita de su partido como candidata a las presidenciales de 2016.
2499	La revisión fue provocada por revelaciones de que Clinton, a diferencia de
2574	sus predecesores, usó exclusivamente una cuenta privada para correos sobre
2649	sus actividades oficiales. Esos correos eran enviados desde un servidor
2721	informático privado que usaba una dirección de internet cuyo origen se
2792	rastreó a la casa de la familia Clinton en Chappaqua, Nueva York.
2867	El departamento anunció la revisión poco después que Clinton habló del
2938	tema por primera vez al decir en Twitter: "Quiero que el público vea mi
3010	correo. Le pedí al Departamento de Estado que lo publique".
3079	Asistentes de Clinton y el Departamento de Estado dicen que ella nunca
3150	recibió o transmitió información secreta en su cuenta privada, pero la
3221	información diplomática no secreta y los asuntos internos con frecuencia se
3297	consideran temas delicados y pueden ser de gran interés para hackers y
3368	gobiernos extranjeros.
3400	El uso de una cuenta privada para asuntos oficiales parece contradecir las
3475	instrucciones emitidas por el propio despacho de Clinton en junio de 2011 a
3551	todos los empleados del Departamento de Estado, a quienes se les instruyó "no
3629	usar sus cuentas privadas de correo electrónico para asuntos oficiales".
