250	Netanyahu afirma que seguirá presionando para un “mejor” acuerdo con Irán
347	El primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, reiteró hoy sus críticas al
423	pacto preliminar alcanzado con Irán sobre su programa nuclear y afirmó que
498	seguirá presionando al Gobierno de EE.UU. para que busque un “mejor”
567	acuerdo.
585	“No estoy intentando matar cualquier acuerdo. Estoy intentando matar un mal
661	acuerdo”, comentó Netanyahu a la cadena NBC, en el marco de una ronda de
734	entrevistas con varias televisiones estadounidenses.
796	Según Netanyahu, el acuerdo preliminar entre el G5+1 (China, EE.UU., Francia,
874	Reino Unido y Rusia más Alemania) e Irán anunciado el pasado jueves en
945	Lausana (Suiza), es una “amenaza” para Israel y sus vecinos, y convierte
1018	en “legítimo” el programa nuclear de Teherán, que es, a su juicio, algo
1090	“ilegítimo”.
1112	“Todavía hay tiempo para conseguir un mejor acuerdo”, afirmó el líder
1182	israelí a la cadena CNN.
1216	Netanyahu dijo también, en declaraciones a la cadena CNN, que el acuerdo
1289	preliminar levantará las sanciones contra Irán demasiado rápido, lo que
1361	dará al régimen de Teherán recursos para “incrementar su maquinaria del
1433	terror en todo el mundo”.
1468	A diferencia de Netanyahu, el presidente de EE.UU., Barack Obama, está
1539	insistiendo desde el anuncio del entendimiento con Irán en que se ha logrado
1616	un “buen acuerdo”, que es “de lejos” la mejor opción para su país,
1683	sus aliados y el mundo entero, dado que niega a Teherán el “el plutonio
1755	necesario para fabricar una bomba”.
1800	No obstante, el escepticismo de Netanyahu y sus críticas son compartidas por
1877	los republicanos en el Congreso de EE.UU. y también por numerosos
1943	demócratas.
1964	Del lado de Obama se puso hoy la influyente senadora demócrata Dianne
2034	Feinstein, quien comentó a CNN que desearía que Netanyahu “se
2096	contuviera” a la hora de hablar del acuerdo con Irán, porque él no ha
2166	ofrecido “ninguna alternativa real” para impedir que ese país desarrolle
2239	un arma nuclear.
2265	“Francamente, es un acuerdo mejor de lo que esperaba. Creo que puede ser un
2341	acuerdo práctico y muy útil, y puede ser la señal” de un “nuevo día”
2410	con Irán, declaró Feinstein
