223	Netanyahu gobernará con derechistas duros
288	El halcón obtuvo 30 bancas y dejó con 24 a Campo Sionista, liderado por
360	Isaac Herzog, a quien las encuestas le daban la victoria. Netanyahu fue el
435	primer israelí nativo que accedió al cargo de premier, y ahora el único que
511	fue electo en cuatro oportunidades.
556	Con casi la totalidad de los votos contabilizados, el primer ministro
626	israelí, Benjamín Netanyahu, venció por 30 bancas a 24 en las
688	parlamentarias del lunes a Isaac Herzog (quien lo felicitó por teléfono), y
764	se abocó a la formación de un gobierno puro de derecha dura en Israel.
844	El triunfo de su partido, el Likud, sobre el Campo Sionista de Herzog y su ex
922	ministra Tzipi Livni otorga a Netanyahu la posibilidad de formar gobierno por
1000	cuarta vez. Es el primer israelí nativo que accedió al cargo de premier, y
1075	ahora el único que fue electo en cuatro oportunidades.
1139	Herzog llamó a Netanyahu -y confirmó finalmente así el resultado- cuando
1212	todos los medios ya difundían que, contados el 95% de los votos emitidos, el
1289	Likud doblegaba inapelablemente a un Campo Sionista que quedaba segundo
1361	aunque, hasta último momento, aparecía en todos los sondeos como triunfador
1437	por 24 bancas a 20.
1466	Otra gran novedad de esta elección (aunque no sorpresiva) es el rol que
1538	tendrán los ciudadanos árabes, representados por la Lista Árabe Unida que
1612	agrupa a la mayoría de sus partidos y se convirtió, por primera vez, en la
1687	tercera fuerza política del país, con 13 bancas.
1745	En cuarto lugar apareció la agrupación centrista laica Hay futuro, de Yair
1820	Lapid, con 11 escaños, la sigue la agrupación de centroderecha Kulanu con 10
1897	mandatos.
1916	El partido de los colonos ultranacionalistas religiosos El hogar judío, de
1991	Naftali Bennett, obtuvo ocho lugares, informó la agencia de noticias DPA.
2074	Bennett perdió bancas a favor de Netanyahu, que en las últimas 48 horas de
2149	campaña aseguró que bajo su mandato no habría un Estado palestino y
2217	terminó su discurso de salutación a sus militantes y partidarios anoche con
2293	una reafirmación del “eterno” carácter indivisible de Jerusalén, que la
2365	comunidad internacional niega.
2405	Otro gran perdedor, víctima de la moderación que le impuso su cargo de
2476	canciller y de la tracción final de Netanyahu, fue el ministro de relaciones
2553	exteriores, Avigdor Lieberman, cuyo Israel nuestro hogar obtuvo seis bancas.
2639	Tanto Lieberman como Bennett se apresuraron a informar que estaban dispuestos
2717	a formar gobierno con Netanyahu, a lo que habían sido convocados por el
2789	premier en su exultante discurso de la noche del lunes a última hora junto
2864	con el resto del “campo nacional”.
2908	Los dos partidos ultrarreligiosos Shas y Judaísmo Unido de la Torá, obtienen
2985	siete bancas cada uno.
3017	Meretz, centroizquierda heredera de la antigua tradición del sionismo
3087	socialista que fundó el Estado de Israel y lo gobernó durante largas
3156	décadas, apenas mantuvo su status parlamentario con cuatro bancas.
