253	Cuba y Estados Unidos pueden sostener relaciones civilizadas
337	Durante el diálogo la delegación cubana ratificó el compromiso de la Isla
411	con el mejoramiento del clima bilateral y la voluntad de seguir avanzando para
490	normalizar las relaciones
525	La directora general de Estados Unidos del Ministerio de Relaciones
593	Exteriores, Josefina Vidal Ferreiro, aseguró hoy que Cuba y Estados Unidos
668	pueden establecer relaciones bilaterales civilizadas.
731	El encuentro sostenido en la mañana de este jueves fue provechoso y se
802	produjo en un clima profesional y constructivo, expresó la jefa de la
872	delegación cubana en las conversaciones con EU.UU. que buscan trazar la hoja
949	de ruta para unos futuros lazos normales entre ambos países.
1019	Los dos países tienen profundas diferencias y concepciones distintas sobre
1094	diversos temas, pero pueden convivir de manera civilizada y pacífica,
1164	reconociendo y respetando estas diferencias, explicó.
1227	Añadió que, como vecinos cercanos, Cuba y Estados Unidos deben identificar
1302	áreas de interés común en las que puedan desarrollar la cooperación en
1373	beneficio de ambos países, la región y el mundo.
1431	Durante el diálogo, dijo Vidal, la parte cubana enfatizó también que las
1504	relaciones diplomáticas y la apertura de embajadas deberán basarse en los
1578	principios del derecho internacional refrendados en la Carta de las Naciones
1655	Unidas y las Convenciones de Viena sobre Relaciones Diplomáticas y
1722	Consulares.
1743	Ratificó el compromiso de Cuba con el mejoramiento del clima bilateral y la
1819	voluntad de seguir avanzando para normalizar las relaciones bilaterales.
1901	Asimismo, reiteró la disposición del Gobierno cubano de continuar
1967	sosteniendo con el Gobierno de EE.UU. un diálogo respetuoso, basado en la
2041	igualdad soberana y en la reciprocidad, “sin menoscabo a la independencia
2115	nacional y a la autodeterminación de nuestro pueblo”.
2178	Para Cuba esto significa el respeto al sistema político, económico y social
2254	de ambos estados y evitar cualquier forma de injerencia en los asuntos
2325	internos o amenaza a los elementos políticos, económicos y culturales de
2398	ambos países, puntualizó Vidal.
2439	Nadie puede pretender que para mejorar las relaciones Cuba tenga que renunciar
2518	a sus principios, enfatizó.
2555	Respecto a los retos que tiene por delante el proceso que ahora se inicia,
2630	Vidal refirió que la parte cubana trasladó a su contraparte que sería
2700	difícil de explicar que se ha producido el restablecimiento de relaciones
2774	diplomáticas mientras Cuba continúe injustamente en la lista de Estados
2846	patrocinadores del terrorismo internacional.
2900	De la misma manera, detalló que para la apertura de Embajadas será necesario
2977	que se resuelva la situación bancaria de la Sección de Intereses de Cuba en
3053	Washington.
3074	“Este será un proceso largo y complejo que requerirá el trabajo de ambas
3147	partes, en el que deberán resolverse temas pendientes de la agenda
3214	bilateral”, dijo.
3241	Aclaró que para Cuba, el levantamiento del bloqueo es esencial para
3309	normalizar las relaciones.
3345	La jefa de la delegación cubana reconoció la disposición del Presidente de
3420	EE.UU. a sostener un debate serio y honesto con el Congreso para lograr el fin
3499	de esa política impuesta hace más de medio siglo contra Cuba.
3570	Vidal explicó que se intercambiaron ideas con la delegación norteamericana
3645	sobre los pasos a dar para el restablecimiento de las relaciones y la apertura
3724	de las embajadas, y acordamos continuar estas conversaciones en fecha cercana.
3812	“Hay una serie de pasos prácticos que dar para poder abrir las
3875	embajadas”.
3896	Habrá que terminar el acuerdo que estableció las oficinas de intereses que
3971	están bajo la protección de un gobierno extranjero, también notificar al
4044	gobierno de Suiza que es el que ha representado y representa hoy a EE.UU. en
4121	nuestras oficinas en Washington.
4163	Por tanto, esta fue una primera reunión para hacer una lista de esos pasos
4238	formales que ambos tenemos que dar para enfrentar este proceso, dijo Vidal.
4323	La delegación norteamericana está presidida este jueves por la secretaria
4397	asistente de Estado para los Asuntos del Hemisferio Occidental, Roberta
4469	Jacobson, la funcionaria de más alto nivel que visita la Isla desde finales
4545	de la década del 70 del siglo pasado.
