268	Al menos 7 muertos durante las elecciones presidenciales en Nigeria
359	Boko Haram ha disparado contra electores en el norte del país, según las
432	autoridades
453	Siete personas han muerto a primera hora de la mañana de este sábado en un
528	supuesto ataque del grupo yihadista Boko Haram contra dos poblaciones en el
604	norte de Nigeria, que celebra por fin unas elecciones presidenciales que el
680	gobierno pospuso varias semanas por la amenaza terrorista. Durante toda la
755	jornada se han sucedido diversos ataques perpetrados por Boko Haram contra dos
834	poblaciones en el estado de Gombe.
878	Pero estos no han sido los únicos problemas de estos comicios. Los fallos
952	registrados en el nuevo sistema electrónico de acreditación han obligado a
1027	posponer las votaciones hasta este domingo en algunas zonas del país, según
1103	ha anunciado la Comisión Electoral Independiente. "En algunos colegios
1174	electorales (las votaciones) serán pospuestas hasta mañana", ha informado la
1251	INEC a través de su cuenta oficial de Twitter, donde ha reconocido los
1322	problemas en los lectores de tarjetas que tenían que acreditar a los
1391	votantes.
1410	Con este nuevo sistema electrónico de acreditación los ciudadanos, antes de
1486	ejercer su derecho, deben validar sus "tarjetas de voto" -similares a un DNI-
1564	a través de un lector electrónico que también comprueba su huella dactilar.
1640	"Algunos lectores de tarjetas no funcionan y no pueden ser reemplazados",
1714	admitió la comisión, que durante la jornada ha estado supervisado los
1784	informes sobre el terreno que reportaban problemas en los procesos de
1854	acreditación.
1877	"La acreditación ha sido lenta en muchos lugares y en otros ni siquiera se ha
1955	podido iniciar", explicó la INEC, que aseguró que "se harán arreglos para
2029	que los electores puedan votar en unas elecciones creïbles".
2099	EL PRESIDENTE NO SE LIBRA DE LOS ERRORES INFORMÁTICOS
2162	Uno de los afectados por estos problemas ha sido el propio presidente del
2236	país Goodluck Jonathan, que después de tres intentos y media hora para
2307	validar su tarjeta con el lector ha tenido que ser inscrito manualmente por
2383	uno de los funcionarios de Otueke, su ciudad natal.
