275	Convulsionó política Rusa: Nemstov, de opositor a mártir
355	Por Diego Julián Cediel Nova*
394	BORIS  Nemtsov, en razón a su asesinato, pasó de ser un opositor del
463	régimen del presidente ruso Vladimir  Putin a un mártir. Casi como una
534	práctica tradicional de entendimiento con los contradictores, los regímenes
610	que gobiernan desde el hermoso palacio del Kremlin, se opta por la
677	eliminación física de ellos. Los procedimientos institucionales, bien sean
752	democráticos o autoritarios, siempre se utilizan para legitimar una única
826	visión incontestable en la Rusia contemporánea.
883	Desde los tiempos más gloriosos des zarismo, pasando por el salvajismo del
958	totalitarismo soviético hasta llegar al régimen autoritario actual, Moscú y
1034	en ocasiones San Petersburgo se inclinan más por el asesinato que por las
1108	derrotas electorales o la apertura de canales de participación política.
1181	Durante el convulsionado siglo XIX, cuando Rusia se presentaba ante el
1252	concierto de las naciones más como un régimen oriental que como un Estado-
1327	nación, aquellos parlamentarios que le exigían al Zar una estructura
1396	política más participativa y democrática, eran condenados al exilio o eran
1471	asesinados.
1492	Ni que decir de cualquier asomo de contradicción o de objeción durante el
1566	régimen totalitario comunista de Stalin. Trosky y Lenin fueron su más
1636	connotadas víctimas, el primero asesinado algo lejos de Rusia, en México.
1710	Tan sofocante era la persecución del régimen que quien parara de aplaudir
1784	luego de algún discurso de Stalin, era acusado de traidor y de inmediato,
1858	enviado a las comodidades de algún campo de concentración siberiano.
1936	Con infortunio, las debilidades y perversiones de los sistemas políticos
2009	producen unas sinergias que son difíciles de combatir y erradicar. El
2079	asesinato de opositores no es un comportamiento exclusivo de Rusia. Algunas
2155	dictaduras del Asia central, del Caribe, de la Europa oriental o de la
2226	Península de Corea prueban que la disidencia es un oficio del altísimo
2297	riesgo. Pero parece que en Rusia, tras la máscara de una democracia formal,
2373	se esconde una sinergia de exilio y eliminación que descoloca la reputación
2449	internacional del gigante euroasiático.
2498	Como producto de esa siniestra sinergia, a unos metros del palacio de gobierno
2577	ruso, el Kremlin, quizá unos de los lugares más vigilados del mundo,
2646	asesinaron a Boris Nemtsov. Con la casualidad de que no era un muerto más de
2723	la delincuencia común. Era un opositor al régimen de Vladimir Putin. Cuatro
2799	balazos por la espalda, sin ninguna indicación de asalto o robo, acabaron con
2877	la vida del físico, de 55 años y ex ministro de Boris Yeltsin en 1990.
2957	La denuncia de licitaciones amañadas y fraudulentas que favorecían a los
3030	amigos del Kremlin para la realización de los juegos olímpicos de Sochi y la
3107	denuncia de la directa y determinante participación de Putín como
3173	catalizador del separatismo ucraniano, le significaron a Nemtsov el encono del
3252	régimen. Y como el poder es vengativo, el desenlace fue el peor. Un opositor
3329	menos, no porque se le haya derrotado en franca lid electoral, sino asesinado
3407	-se presume- desde un vehículo no identificado.
3464	De acuerdo con los esquemas democráticos contemporáneos, clasificar a Rusia
3540	como una democracia es un ejercicio exigente. Debido a que sus criterios
3613	formales se cumplen, hay circunstancias políticas y procedimentales que le
3688	dificultan dicha categorización. La ausencia de un sistema de partidos
3759	competitivo, la nula existencia de procesos que permitan la rendición de
3832	cuentas y la anulación, casi sistematica, del disfrute de las libertades
3905	políticas básicas hacen de Rusia una régimen autoritario.
3972	Asimismo, junto con estas falencias que se han convertido en males constantes
4050	del cuerpo político ruso, el secretismo y el autoritarismo son los perfiles
4126	de la comunicación entre el Kremlin y la ciudadanía. Debido a que no hay
4199	fórmulas políticas que alienten la rendición de cuentas y la persecución
4272	de la oposición partidista, el régimen de Putin se siente facultado de
4343	proceder favoreciendo a ciertos sectores amigos que por insertar los intereses
4422	políticos de la Rusia excluída al sistema democrático. Y, por encuadrar al
4497	hermetismo y a la autoridad como las vías de gobierno es que la sociedad rusa
4575	se aleja de los criterios de una democracia real.
4634	Y como no se toleran los contrapesos ni las disidencias, Putin siempre
4705	asimilará a quienes enarbolen esas labores como unos ‘traidores’ o
4772	‘elementos desestabilizadores pagados por occidente’. Las calificaciones
4845	de ‘traidores de la patria’ o ‘amigos de los enemigos de Rusia’ le han
4916	resultado efectivas a un régimen que no lleva las relaciones con sus pares
4991	occidentales de la mejor manera.
5033	En función de las sanciones impuestas por algunos países a Rusia por la
5105	invasión a Ucrania, el escenario internacional legitima a Putin de emprender
5182	acusaciones de este calado. Así las cosas, cualquier contradictor será
5253	acusado de traidor y, por consiguiente, su muerte no es culpa de la campaña
5329	de persecución del Kremlin contra sus opositores sino que es una argucia más
5406	de los enemigos occidentales que no soportan el poderío de Rusia. Así, todo
5482	cuadra.
5499	Tan operativas han sido esas calificaciones de ‘desestabilización’ que a
5572	candidatos ucranianos más amigos de Occidente y menos de Rusia, se les
5643	envenenó o hasta los hospitales de Londres se les logró atacar a personajes
5719	que no comulgaban con el régimen. El alcance de la persecución del régimen
5794	de Rusia es trasnacional. Periodistas, intelectuales, ajedrecistas, políticos
5872	y deportistas han sufrido el peso y el rigor de arriesgar su vida por oponerse
5951	a un régimen autoritario y persecutor. Muchos de ellos han resultado muertos,
6029	claro, en extrañas circunstancias o de repente, tienen que salir al exilio.
6114	Pareciera que para el Kremlin, la oposición política fuese una enfermedad y
6190	no un motor que dinamiza la vida política contemporánea. Se le considera al
6266	contradictor no una opción política que tiene un proyecto político y
6335	gubernamental distinto al oficial sino como un elemento nocivo que
6402	desestabiliza la salud del régimen. Esa categoría de traidor se identifica
6477	con la de virus y, ese cambio de ‘opositor’ a ‘enfermedad’ permite que
6548	cualquier acción se considere para atajar el peligro de contagio. Claro, el
6624	primero y más efectivo es la eliminación del virus o, mejor dicho, el
6694	asesinato del opositor, periodista o intelectual rebelde.
