190	Expulsa Maduro a tres funcionarios de Estados Unidos
266	El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, anunció este domingo que tres
340	funcionarios de la embajada de Estados Unidos en Caracas fueron expulsados de
418	ese país por supuestas reuniones conspirativas contra el gobierno.
494	El mandatario afirmó que durante los últimos dos meses dichos funcionarios
569	han visitado diversas universidades privadas de Caracas para ofrecer unas
643	supuestas visas, “pero sabemos que lo que andan es conspirando. Los tenemos
719	detectados”.
741	“Estamos decididos a defender nuestra patria, que se vayan a conspirar a
814	Washington y dejen tranquila a Venezuela. Nosotros no nos metemos en los
887	asuntos de nadie. Esta patria se respeta. No vendrá ningún gobierno del
959	mundo a fijarnos pauta”, afirmó Maduro.
1008	Aseguró que el embajador venezolano ante la Organización de Estados
1076	Americanos (OEA), Roy Chanderton, recibió una llamada telefónica del
1145	Departamento de Estado en la que se pidió a Caracas que dialogara con la
1218	oposición.
1238	El jefe de Estado señaló que se mantendrá en campaña para denunciar las
1310	amenazas del gobierno de Estados Unidos, a la vez que indicó que los países
1386	de América Latina y el Caribe han conquistado sus derechos, su independencia
1463	y su soberanía, y su gobierno está dispuesto a defenderlas.
1532	“Mandé a responder diplomáticamente, como debe ser. Le mandé a decir al
1604	Departamento de Estado: No acepto amenazas de nadie en este mundo; no habrá
1680	fuerza que nos detenga a los bolivarianos venezolanos en la tarea de hacer
1755	justicia y vencer al fascismo; y tercer mensaje, en Venezuela estamos
1825	dispuestos a llegar hasta la última consecuencia en la defensa de la paz,
1899	nuestra independencia y nuestra democracia, que se entienda en el mundo”,
1973	dijo Maduro, citado por la agencia Europa Press.
2031	Afirmó que en Venezuela “estamos dispuestos a llegar hasta las últimas
2102	consecuencias en defensa de la paz y la democracia”.
2164	Un comunicado de la Cancillería venezolana indica que “el gobierno de Obama
2240	miente cuando pone en cuestionamiento la vigencia de los derechos humanos y
2316	las garantías democráticas en nuestro país. Las instituciones de la
2384	República Bolivariana de Venezuela, constituidas en un Estado de Derecho y de
2462	Justicia, garantizan el ejercicio de los derechos políticos a todos sus
2534	ciudadanos, en un marco de amplias libertades cívicas consagradas
2600	constitucionalmente”.
2631	El incidente ocurre después de que el pasado miércoles una manifestación de
2707	estudiantes en Caracas derivó en enfrentamientos con saldo de tres muertos y
2784	decenas de heridos.
