230	Cuba no está lista para “normalizar” relaciones
301	Estados Unidos y Cuba inician este miércoles unas históricas conversaciones
377	bilaterales en La Habana en un intento por normalizar las relaciones rotas
452	desde 1961.
473	Las expectativas iniciales no son del todo halagüeñas. Un funcionario de la
549	cancillería cubana dijo el martes que Cuba no está todavía lista para
619	“normalizar” relaciones con Estados Unidos.
672	“El proceso de normalización es mucho más largo, mucho más profundo”,
742	dijo a periodistas.
771	De hecho, la primera jornada de conversaciones contempla solo la revisión
845	semestral de los temas migratorios, los únicos que ambas partes tienen en
919	vigor y que fueron firmados en 1994 y 1995.
972	Es hasta el jueves cuando las partes buscarán sentar las bases para la futura
1050	normalización de relaciones, incluyendo el establecimiento de embajadas y
1124	sedes consulares, número de funcionarios diplomáticos, y permisos para que
1199	estos se desplacen con libertad.
1241	Cuba dijo que planteará la demanda de ser retirada de la lista de estados
1315	patrocinadores del terrorismo, un proceso que el Departamento de Estado
1387	asegura ya comenzó, pero que podría tomar unos seis meses. En todo caso, la
1463	cancillería cubana aclaró que la eliminación de la lista no es
1526	necesariamente “una condición” para nombrar embajadores.
1592	A la cabeza de las delegaciones estarán dos mujeres: la secretaria de Estado
1669	Adjunta para el Hemisferio Occidental, Roberta Jacobson, y la directora
1741	general para Estados Unidos en la cancillería cubana, Josefina Vidal.
1820	A Jacobson le acompaña Edward Alex Lee, el subsecretario adjunto de la
1891	Oficina de Asuntos del Hemisferio Occidental del Departamento de Estado.
1973	Estas serán las primeras conversaciones desde que los presidentes
2039	estadounidense Barack Obama y cubano Raúl Castro anunciaran el 17 de
2108	diciembre que restablecerían sus lazos y un canje de prisioneros que marcó
2183	un histórico cambio después de más de cinco décadas de hostilidades.
2261	Los líderes republicanos en el Congreso se oponen a un rápido
2323	restablecimiento de relaciones si Raúl Castro sigue al frente de Cuba. Otros
2400	obstáculos son miles de millones de dólares en reclamos contra el gobierno
2475	cubano, y la oposición de muchos cubanos-estadounidenses.
