299	Fotos: Las nuevas relaciones de Cuba y EEUU en las primeras páginas del mundo
400	Las portadas de la prensa internacional reseñaron el restablecimiento de las
477	relaciones diplomáticas entre Cuba y los EEUU.
533	Los medios oficiales de Cuba dedicaron sus principales titulares al regreso de
612	los tres agentes cubanos que permanecían presos en EE.UU., a la vez que
684	publicaron íntegros los discursos de los presidentes Raúl Castro y Barack
758	Obama, anunciando el restablecimiento de relaciones diplomáticas.
833	"Volvieron", es el titular que se lee hoy en Granma y Juventud Rebelde, los
909	dos diarios nacionales, que destacan en sus portadas la foto del encuentro
984	ayer entre Raúl Castro y el grupo de "Los Cinco", como se conoce en la isla a
1062	los agentes cubanos presos en EEUU desde 1998 y sentenciados a largas condenas
1141	en 2001.
1159	Los tres agentes que regresaron ayer a La Habana fueron los últimos del grupo
1237	en ser liberados, fruto de las negociaciones entre Washington y La Habana, ya
1315	que los otros dos resultaron excarcelados en 2011 y febrero pasado, tras
1388	cumplir sus condenas.
1419	La frase de "Volvieron" también fue resaltada por la web oficial Cubadebate y
1497	se convirtió en una de las etiquetas más replicadas en las redes sociales
1571	desde la isla por su simbolismo, ya que este fue uno de los lemas que
1641	caracterizó las campañas por la liberación de los agentes.
1709	El portal Cubasí también dedicó espacios a fotos y vídeos de "la llegada
1782	de los tres héroes a Cuba", como se conoce en la isla a los espías.
1859	"Desbordada Santiago de Cuba por regreso de los Héroes", tituló el diario de
1936	esa provincia oriental, segunda en importancia del país caribeño, mientras
2011	que el semanario Trabajadores publicó: "Los cinco, un quinteto de gigantes".
2097	Por otro lado, y en un gesto inédito, los periódicos publicaron
2161	íntegramente la comparecencia del presidente de Estados Unidos, Barack Obama,
2239	en la que anunció el cambio de política de su Gobierno hacia La Habana, con
2315	medidas que alivian considerablemente el embargo económico sobre la isla.
2398	La noticia de la decisión bilateral de restablecer relaciones diplomáticas,
2474	rotas en 1961, recibió no obstante menos espacio en los rotativos y las
2546	portadas de algunos medios cubanos ni siquiera lo mencionan.
