238	Se casó con un terrorista de ISIS y se inmoló embarazada
318	La adolescente de 18 años solía usar minifalda y maquillaje hasta que
388	conoció a su prometido. Tras cambiar sus hábitos, se suicidó.
459	El mundo comenzó a ver la religión islámica con otros ojos desde la
527	aparición ISIS, el grupo yihadista que se caracteriza por sus acciones
598	vindicativas y castigos medievales. La historia de Diana Ramazanova, una rusa
676	que se casó con un integrante de esta organización terrorista, reaviva la
750	aberración por su trágico final: se inmoló embarazada frente a un cuartel
824	turco.
840	Con tan sólo 18 años, la joven procedente de la zona del Cáucaso Norte,
912	decidió casarse con Abu Aluevitsj Edelbijev, un combatiente del Estado
983	Islámico. La adolescente solía usar minifalda y maquillaje antes de
1051	conocerlo, pero luego de su unión, cambió su vestuario típico por la hijab,
1127	el atuendo convencional de las mujeres musulmanas, que les cubre cuerpo y
1201	cabeza.
1218	"Antes de irse, no era muy religiosa. Todo lo contrario, hasta se puede decir
1296	que era depravada", contó su padrastro a los medios locales. "En más de una
1372	oportunidad la reté por usar ropa inadecuada", acotó. La pareja huyó a
1443	Turquía y contrajo matrimonio, a pesar de la desaprobación de sus
1509	respectivas familias. El terrorista murió en pleno combate en diciembre,
1582	cuando Ramazanova estaba embarazada. Con el fin de vengar su muerte, la mujer
1660	se alojó durante 11 días en el hotel Hotel Kadikoy Bade de Estambul, cerca
1735	de un cuartel del ejército nacional. Allí se dirigió luego de preparar su
1809	ataque, en el que murieron ella y otro agente.
1865	La mujer llevaba dos granadas de mano, una de las cuales no explotó. Sin
1938	embargo, debido a la detonación del dispositivo restante, ella murió en el
2013	instante junto con el hijo que llevaba en su vientre. Tras su transformación
2090	radical, la viuda sólo conocía el sacrificio como la única vía digna de
2162	pasar por este mundo.
