251	Comienza juicio por atentados de la maratón de Boston
328	Fiscales iniciaron su exposición sobre premeditación que aseguran tenía
400	Dzhokhar Tsarnaev para cometer el ataque que dejó 3 muertos y 260 heridos.
484	En su declaración inicial, el fiscal federal Willam Weinreb destacó que el
559	joven, de 21 años, "fingió ser un espectador" de lo ocurrido, pero en
629	realidad "tenía las ganas de matar dentro de su corazón".
696	Tsarnaev, que compareció con traje oscuro y flanqueado por sus abogados, se
772	enfrenta a 30 cargos que le podrían acarrear la pena de muerte, por el peor
848	atentado cometido en suelo estadounidense desde los ataques terroristas del 11
927	de septiembre de 2001.
959	La defensa y la acusación llegaron este martes a un acuerdo sobre los 12
1032	miembros del jurado -y seis suplentes- que se encargarán de juzgar al joven,
1109	de origen checheno y que reside en EE.UU. desde los 8 años.
1178	Tsarnaev es acusado de colocar las bombas caseras junto a su hermano
1247	Tamerlán, de 26 años y muerto tras una persecución policial posterior, en
1321	la recta final de la maratón del 15 de abril de 2013 en Boston, lo que
1392	además de los tres muertos, ocasionó heridas a otras 260, entre las cuales
1467	17 sufrieron serias amputaciones.
1510	La selección del jurado ha retrasado más de un mes el inicio del juicio,
1583	cuyo comienzo estaba previsto para el 26 de enero.
1643	La mayor dificultad ha sido encontrar a miembros del jurado dispuestos a
1716	aplicar la pena de muerte, prohibida desde 1980 en el estado de Massachusetts,
1795	pero que, en este caso, podría aplicarse debido a que el acusado enfrenta
1869	cargos federales.
1896	La pena de muerte contra el acusado, que ha defendido su inocencia, ha sido
1972	solicitada a nivel federal y si Tsarnaev es enviado al corredor de la muerte
2049	debería ser ejecutado en otro estado, probablemente Indiana, tras agotar la
2125	vía del recurso.
2151	En las vistas previas al juicio, la defensa ha dejado entrever que su
2221	estrategia podría basarse en subrayar como atenuante que Dzhokhar fue
2291	influenciado por su hermano mayor, Tamerlán, para cometer los atentados.
2373	En abril de 2014, tras un año del atentado, más de 36 mil personas corrieron
2450	en la Maratón de Boston.
