261	Declaran a Pistorius no culpable de homicidio premeditado
342	PRETORIA, Sudáfrica (AP) — La jueza sudafricana del proceso que se sigue al
418	atleta sudafricano Oscar Pistorius declaró el jueves que los fiscales no han
495	mostrado más allá de toda duda razonable que el deportista sea culpable del
571	delito de asesinato que le imputaba la acusación pública por matar a tiros a
648	su novia, la modelo Reeva Steenkamp.
694	La jueza ha pospuesto hasta mañana la lectura del veredicto tras haberle
767	exonerado del delito de asesinato que le imputaba la fiscalía.
839	No obstante, la jueza cree que disparó su arma deliberadamente y no por
911	accidente, como aseguró el velocista durante el juicio por los hechos
981	ocurridos el 14 de febrero de 2013 en Pretoria, lo que deja abierta la
1052	posibilidad de una condena por homicidio que no se conocerá hasta el final de
1130	la lectura del veredicto.
1165	Según la magistrada, Thokozile Masipa, el acusado no podía prever que
1235	acabaría con la vida de la persona que se encontraba detrás de la puerta del
1312	baño cuando abrió fuego.
1346	“El acusado no puede ser declarado culpable de asesinato”, zanjó la
1414	jueza, que puntualizó que el hecho de que Pistorius disparara
1476	intencionadamente no implica que quisiera matar.
1534	Su veredicto critica duramente al corredor, a quien calificó de testigo
1606	“contradictorio” y “evasivo”, aunque esto, como ella misma
1665	especificó, no le convierte en culpable.
1715	Masipa -que podría absolver o condenar por homicidio a Pistorius– destacó
1789	que varias partes de la versión de los hechos del atleta carecen de sentido,
1866	aunque también desechó la declaración de los testigos principales de la
1938	acusación, al considerarlos “no fiables”.
1989	Mientras la jueza hablaba, Pistorius lloraba en silencio, sentado en una banca
2068	de madera.
2088	En la audiencia, Masipa indicó a Pistorius que él podía permanecer sentado
2163	en la banca de madera que ocupaba hasta que se le ordene ponerse de pie en la
2241	sala del tribunal. La jueza procedió a explicar su valoración de los
2310	testimonios de algunos de los 37 testigos que subieron al estrado.
2386	Pistorius afrontaba entre 25 años de cárcel y prisión perpetua si se le
2458	declaraba culpable de homicidio premeditado por matar a tiros a Steenkamp en
2535	la casa de él antes de la madrugada del 14 de febrero de 2014.
2607	También afronta años de cárcel si se le declara culpable de homicidio no
2680	premeditado o de homicidio negligente. Asimismo, Pistorius podría ser
2750	absuelto si Masipa considera que el corredor cometió un error trágico.
2830	Pistorius asegura que disparó a Steenkamp desde afuera de la puerta cerrada
2906	de un baño porque la confundió al pensar que se trataba de un intruso que
2980	había ingresado en la casa. La fiscalía afirma que el deportista mató
3050	intencionalmente a Steenkamp después de una riña entre la pareja.
3125	Masipa, que posiblemente tardará horas y quizá dos días en terminar la
3196	lectura de su veredicto, comenzó por esbozar en detalle las cuatro
3263	acusaciones contra el corredor olímpico: homicidio, dos cargos por disparar
3339	ilegalmente un arma en un lugar público en incidentes ajenos a la muerte de
3415	Steenkamp y un cargo por posesión ilegal de municiones.
3480	Antes del inicio de la sesión, Pistorius abrazó a su hermano Carl, quien
3553	asistió a la audiencia en silla de ruedas por las heridas que sufrió en un
3628	reciente accidente automovilístico.
3673	Los padres de Steenkamp, la modelo de 29 años a la que Pistorius mató a
3745	tiros, también se encontraban entre las personas que atestaron la galería de
3822	la sala del tribunal. Atrás de Pistorius estuvieron sentados otros
3889	integrantes de la familia de él, como su padre Henke.
3952	Según las previsiones, el veredicto de Masipa incluirá una revisión
4020	detallada del testimonio y los alegatos, y podría extenderse hasta el
4090	viernes. Si Pistorius es declarado culpable de cualquiera de los cargos, el
4166	caso posiblemente será diferido hasta una posterior fecha de sentencia.
4247	Numerosos periodistas acudieron al tribunal, donde se ha efectuado en los
4321	últimos seis meses este juicio al que la prensa ha dado amplia cobertura.
4404	En su descargo, Pistorius –que tiene las dos piernas amputadas y corre sobre
4481	dos prótesis de carbono– dijo que abrió fuego presa del pánico al pensar
4554	que Steenkamp era un intruso.
4593	Pistorius, de 27 años, hizo historia en los Juegos Olímpicos de Londres de
4668	2012 al convertirse en el primer atleta con las piernas amputadas en correr
4744	con atletas no discapacitados.
