268	Comienza el juicio por los atentados de la maratón de Boston
352	El juicio contra Dzhokhar Tsarnaev, acusado de colocar en 2013 junto a su
426	hermano dos bombas caseras en la meta de la maratón de Boston (EE.UU.) que
501	dejaron tres muertos y 260 heridos, comenzó hoy con la intervención de uno
576	de los fiscales del caso. En su declaración inicial, el fiscal federal Willam
654	Weinreb destacó que el joven, de 21 años, "fingió ser un espectador" de lo
729	ocurrido, pero en realidad "tenía las ganas de matar dentro de su corazón".
805	Tsarnaev, que compareció con traje oscuro y flanqueado por sus abogados, se
881	enfrenta a 30 cargos que le podrían acarrear la pena de muerte, por el peor
957	atentado cometido en suelo estadounidense desde los ataques terroristas del 11
1036	de septiembre de 2001. La defensa y la acusación llegaron este martes a un
1111	acuerdo sobre los 12 miembros del jurado -y seis suplentes- que se encargarán
1189	de juzgar al joven, de origen checheno y que reside en EE.UU. desde los 8
1263	años. Tsarnaev es acusado de colocar las bombas caseras junto a su hermano
1338	Tamerlán, de 26 años y muerto tras una persecución policial posterior, en
1412	la recta final de la maratón del 15 de abril de 2013 en Boston, lo que
1483	además de los tres muertos, ocasionó heridas a otras 260, entre las cuales
1558	17 sufrieron serias amputaciones. La selección del jurado ha retrasado más
1633	de un mes el inicio del juicio, cuyo comienzo estaba previsto para el 26 de
1709	enero. La mayor dificultad ha sido encontrar a miembros del jurado dispuestos
1787	a aplicar la pena de muerte, prohibida desde 1980 en el estado de
1853	Massachusetts, pero que, en este caso, podría aplicarse debido a que el
1925	acusado enfrenta cargos federales. La pena de muerte contra el acusado, que ha
2004	defendido su inocencia, ha sido solicitada a nivel federal y si Tsarnaev es
2080	enviado al corredor de la muerte debería ser ejecutado en otro estado,
2151	probablemente Indiana, tras agotar la vía del recurso. En las vistas previas
2228	al juicio, la defensa ha dejado entrever que su estrategia podría basarse en
2305	subrayar como atenuante que Dzhokhar fue influenciado por su hermano mayor,
2381	Tamerlán, para cometer los atentados.
