272	Netanyahu puso a Obama en un brete frente al proceso de paz
355	La Casa Blanca necesita el apoyo del Congreso para la firma de un acuerdo
429	nuclear con Irán pero si enfrenta a Israel perderá el respaldo de los
499	republicanos
521	En una entrevista del año pasado, Barack Obama emitió una velada advertencia
598	a Israel. Si los palestinos empezaron a creer que ya no era posible tener un
675	Estado soberano, dijo el presidente norteamericano, "entonces nuestra
745	capacidad de manejar las consecuencias internacionales va a ser limitada".
829	Los tumultuosos últimos días de la campaña electoral israelí, cuando el
901	primer ministro Benjamin Netanyahu prometió no permitir nunca la creación de
978	un Estado palestino, colocaron a Obama cerca de ese punto.
1046	La administración Obama ahora se encuentra frente a una ingrata elección. Se
1123	puede pelear con el gobierno israelí y los legisladores republicanos si elige
1201	involucrar a la ONU en el proceso de paz, o enfrentarse con los palestinos y
1278	muchos europeos, que están más cerca de perder la confianza en Israel.
1358	La declaración de Netanyahu sobre un Estado palestino y su comentario el día
1435	de las elecciones sobre los árabe-israelíes votando "en masa" claramente
1508	enfurecieron a la Casa Blanca, lo que llevó a la especulación de que la
1580	administración buscará algún tipo de revancha.
1636	Pero los funcionarios norteamericanos también son concientes de que si no
1710	hacen nada, tendrán problemas tal como predijo Obama para manejar las
1782	consecuencias, incluyendo una campaña palestina más agresiva en pos de un
1856	reconocimiento internacional fuera del proceso de paz encabezado por EE.UU. y
1934	la mayor inestabilidad en Cisjordania.
1982	"Si Netanyahu bloquea la puerta a las negociaciones y dice no a un Estado
2056	palestino, y algunas otras naciones no quieren que vayamos a las Naciones
2130	Unidas, eso abrirá las puertas del infierno", aseguró Saeb Erekat, principal
2207	negociador palestino, durante una conferencia de prensa en Washington.
2287	La primera medida de la administración parece ser presionar a Netanyahu para
2364	que en los próximos días declare en forma mucho más estridente su apoyo a
2438	la solución de dos Estados quizás respaldada por nuevos compromisos que
2512	la forzada retractación que ha ofrecido hasta ahora. El lunes, Netanyahu
2585	también se disculpó por el comentario sobre los votantes árabe-israelíes.
2668	A medida que la administración examina sus opciones ante la ONU, los
2737	diplomáticos piensan que lo más probable es apoyar una resolución del
2807	Consejo de Seguridad que detalle un marco para una solución de dos Estados,
2883	para que haya un plan sancionado internacionalmente en caso de que surja
2956	alguna vez la oportunidad de nuevas negociaciones.
3016	Algunos diplomáticos de la ONU creen que esa debería ser la mejor forma de
3091	que EE.UU. proteja a Israel de una condena internacional más general. Sin
3165	embargo, la clave estará en los detalles. Los palestinos impulsaron
3233	resoluciones con fecha tope para la ocupación israelí en Cisjordania: otras
3309	resoluciones en borrador incluyeron fechas límite para poner fin a las
3380	conversaciones o un formato que incorpore mediadores externos, como los
3452	franceses, a todo lo cual EE.UU. podría rehusarse.
3512	Una segunda opción sería que EE.UU. permita una resolución que declare
3583	ilegales los nuevos asentamientos, una propuesta que recibió 14 de 15 votos
3659	del Consejo de Seguridad en 2011, pero que fue vetada por EE.UU. Si bien
3732	EE.UU. probablemente no apoye ninguna amenaza de sanciones que algunos países
3810	quieren agregar a ese texto, sería un enorme avance.
3872	La opción menos probable y más extrema sería que Washington respalde otro
3946	pedido palestino al Consejo de Seguridad para entrar en la ONU, tras el
4018	fallido intento en 2011.
4052	Cualquier intento de presionar a Israel en la ONU probablemente generaría una
4130	furiosa respuesta de Netanyahu y de los legisladores republicanos, porque
4204	Obama podría estar tratando de vender un acuerdo nuclear iraní.
4277	Pero si la administración no hace nada, se arriesga a perder el control del
4353	otro lado del proceso mientras los palestinos buscan nuevas maneras de aislar
4431	a Israel.
