266	Irán celebra el histórico acuerdo nuclear; Israel lo rechaza y se siente amenazado
372	El premier israelí expresó a Obama su rechazo al pacto con Irán y pide más
447	presión. Puntos clave del acuerdo nuclear pactado entre Irán y seis grandes
523	potencias.
543	El presidente iraní Hassan Rouhani prometió el viernes que Irán cumplirá
616	con los compromisos pactados en el acuerdo nuclear alcanzado el día anterior
693	en Suiza.
712	Rouhani declaró que los iraníes "permanecerán fieles y apegados a las
782	promesas" que hicieron. Agregó que los iraníes "no buscan engañar" a la
854	comunidad internacional.
888	El presidente se dirigió a la nación el viernes, un día después de que
959	Teherán y seis potencias mundiales anunciaran una serie de acuerdos
1027	preliminares para acotar el programa nuclear iraní. Ahora enfrentan como
1100	fecha límite el 30 de junio para alcanzar un acuerdo final.
1169	Rouhani también pidió a las potencias mundiales cumplir con su parte del
1242	trato, en referencia a un importante alivio a las sanciones económicas
1313	impuestas a Teherán por su programa nuclear.
1367	Israel
1383	El primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, expresó al presidente
1453	norteamericano, Barack Obama, su rechazo al acuerdo sobre el desarrollo
1525	nuclear de Irán anunciado anoche y pidió que se ejerza más presión sobre
1598	el país hasta alcanzar otro pacto.
1642	"Este acuerdo podría legitimar el programa nuclear de Irán, reforzar la
1714	economía de Irán y aumentar la agresividad de Irán y el terror en Oriente
1788	Medio y más allá", acusó Netanyahu en su conversación con Obama.
1862	Irán y el Grupo 5+1 (EE. UU., China, Francia, Reino Unido y Rusia, más
1933	Alemania) alcanzaron finalmente un pacto que recoge los principios para un
2008	acuerdo definitivo que ponga dentro de tres meses fin a doce años de
2077	conflicto por el proyecto nuclear del país.
2130	ACUERDO. Puntos clave
2161	Ese pacto permitiría a Irán mantener un programa nuclear muy reducido y bajo
2238	un estricto control a cambio de varios incentivos económicos y políticos en
2314	caso de que cumpla con lo acordado
2358	"Un acuerdo basado en este borrador amenazaría la supervivencia de Israel",
2434	señaló Netanyahu, quien insistió en que la estrategia internacional sobre
2508	Irán "no bloquearía el camino de Irán a la bomba. Lo pavimentaría".
2585	En su opinión, dicho acuerdo, "elevaría el riesgo de proliferación nuclear
2660	en la región" y de una "guerra horrible", y solicitó al presidente
2727	norteamericano elevar la presión sobre el país "hasta que se alcance un
2799	pacto mejor".
2822	Irán
2836	Analistas, políticos y ciudadanos iraníes valoraron hoy el histórico pacto
2911	nuclear alcanzado con Occidente como un triunfo tanto del país como del
2983	Gobierno de Hasán Rouhaní, que abre enormes posibilidades para el país, a
3057	falta de saber la opinión del líder supremo Alí Jameneí, que todavía no
3129	se pronunció.
3152	El silencio de la máxima figura política y religiosa iraní, juez y parte de
3228	toda decisión ejecutiva, es un hecho de difícil, por no decir de imposible
3303	interpretación, y ha sido la única salvedad en lo tocante a un anuncio que
3378	puede marcar el futuro a corto y medio plazo de la República Islámica y que
3454	en términos generales dejó satisfechos e incluso ilusionados a sus
3521	habitantes.
3542	Aún así, hasta que se conozca la opinión del líder supremo no se podrá
3613	saber realmente qué calado tendrá el acuerdo y si supondrá realmente un
3685	cambio en las políticas iraníes.
3727	Sin embargo, resulta imposible concebir en Irán que un pacto de estas
3797	características, que permitirá al país mantener su programa nuclear, aunque
3873	muy reducido, a cambio del levantamiento de las sanciones que lastran su
3946	economía, se haya producido sin el apoyo de Jameneí, quien además en
4015	reiteradas ocasiones expresó su apoyo a las negociaciones y al equipo
4085	negociador.
4106	El pacto si recibió el visto bueno del influyente clero chií en la forma del
4183	sermón principal del viernes en Teherán, cuyo responsable, el ayatolá
4253	Mohamad Emami-Kashani, alabó al "modesto y sagaz" equipo negociador por
4325	mantener "la estrategia del líder" hasta llegar al resultado anunciado.
4406	Por debajo de estas altas filas políticas, la conformidad y a satisfacción
4481	fueron también evidentes.
4516	"Irán logró llegar al acuerdo que se merecía con el consentimiento de las 6
4592	mayores potencias del mundo. Esto es un gran logro para Irán, que pudo llegar
4670	a sus derechos por el medio de negociaciones, en las mayores de este tipo
4744	hechas desde el fin de la guerra fría", indicó a Efe el analista político
4818	reformista Hosein Kananí Moqadam.
4861	Otro analista, en este caso el ex director de la agencia oficial de prensa
4936	iraní Irna en tiempos del presidente Mahmud Ahmadineyad, de tendencia
5006	conservadora y adversario de Rouhaní, señaló a Efe que con esta iniciativa
5081	"Irán le demuestra al mundo que su ciencia nuclear solo busca objetivos
5153	pacíficos".
5174	Críticas
5192	Iraníes conservadores criticaron el viernes el acuerdo nuclear preliminar
5266	alcanzado entre Teherán y las potencias mundiales, diciendo que es un buen
5341	trato para Occidente y un desastre para Irán.
5396	Hossein Shariatmadari, asesor del líder supremo del país, el ayatolá Ali
5469	Jamenei, y editor del diario conservador Kayhan, dijo a la agencia de noticias
5548	semioficial Farsi el viernes que Irán intercambió su "caballo listo para
5621	correr por uno con una brida rota".
