212	Pistorius venderá la casa donde mató a su novia para pagar gastos de juicio
311	El atleta paralímpico sudafricano Oscar Pistorius venderá la casa de
380	Pretoria donde mató a tiros a su novia el 14 de febrero de 2014 para cubrir
456	los gastos judiciales del proceso, indicó el jueves su abogado.
529	“Es necesario vender la casa de Pistorius en la residencia Silver Woods
601	Country en Pretoria y obtener los fondos necesarios para hacer frente a los
677	gastos de justicia, que son crecientes’’ indicó Brian Webber en un
744	comunicado.
765	“Esto se debe a la inesperada prolongación del juicio más allá de las
835	tres semanas que inicialmente se habían previsto’’, explicó.
905	Los costes --que según informaciones de prensa serían del orden de los
976	$9,000 (6,700 euros) diarios-- incluyen el pago de tres abogados a tiempo
1050	completo, además de expertos en balística y forenses.
1113	Pistorius se declaró no culpable del asesinato de su novia Reeva Steenkamp,
1189	afirmando que la mató creyendo que disparaba contra un ladrón escondido en
1264	el baño junto a su dormitorio.
1304	Con sus prótesis de carbono, dos cuchillas que le han valido el apodo de
1377	“Blade Runner’’, Pistorius --amputado de las dos piernas bajo las
1443	rodillas cuando tenía once meses-- alcanzó un inmenso prestigio al
1510	convertirse en el primer atleta paralímpico en participar en unos Juegos
1583	Olímpicos, en Londres 2012.
1620	El proceso de este atleta de 27 años, que debía terminar este jueves, fue
1694	postergado hasta el próximo lunes, dejando un día a la fiscalía para
1763	consultar a los “cuatro a cinco’’ últimos testigos que quiere llamar.
1842	Desde que ocurrió dicho tiroteo, Pistorius vive en la casa de su tío, en
1915	Pretoria.
1934	Las autoridades devolvieron esta casa al atleta hace casi un año y él tenía
2010	intenciones de conservarla cerrada hasta que terminase el proceso.
2086	“Se vio obligado a revisar su decisión’’, de acuerdo con Webber, quien
2157	dijo que el comunicado estaba destinado a evitar especulaciones sobre la venta
2236	en los medios de comunicación.
2276	El campeón sudafricano estimó su casa en cinco millones de rands ($460,000,
2352	330.000 euros) cuando pidió la libertad bajo fianza en febrero del año
2423	pasado.
2440	En esa época, Pistorius también era propietario de otras dos casas en
2510	Pretoria cuyo valor total era de 1.5 millones de rands, y de un terreno
2582	baldío estimado en 1.6 millones de rands en Ciudad del Cabo.
