223	Los israelíes van a las urnas
276	Las elecciones se convirtieron en un referendo sobre Benjamín Netanyahu, el
352	actual primer ministro, del derechista Likud. Las encuestas indican que el
427	vencedor será Campo Sionista, que une al laborista Isaac Herzog y la
496	centroderechista, ex ministra de Netanyahu, Tzipi Livni. Sea quien fuere, el
573	ganador deberá negociar con otros partidos para formar gobierno.
647	Israel vota hoy en unas parlamentarias que terminaron convirtiéndose en un
722	referendo sobre el derechista primer ministro, Benjamín Netanyahu, en
792	desventaja ante la coalición de centro Campo Sionista que une al laborista
867	Isaac Herzog y la centroderechista, ex ministra de Netanyahu, Tzipi Livni.
951	Netanyahu, el primer israelí nativo en llegar al cargo, fue primer ministro
1027	entre 1996 y 1999, y retornó en 2009. Revalidó nuevamente el puesto en 2013,
1104	y aspira a un cuarto mandato.
1143	Los sondeos anuncian que tras el pronunciamiento de los casi seis millones de
1221	votantes, Campo Sionista (integrada por el Partido Laborista de Herzog y el
1297	centrista Hatnuá de Livni) vencerá al Likud por una diferencia de cuatro
1370	bancas, 24-20.
1394	Tanto “Bibi”, como se lo conoce en Israel, como Herzog, a quien llaman
1465	“Buzi”, trataron de seducir votantes de sus aliados el último día de
1534	campaña, según analistas.
1569	Cuando, desde el asentamiento de Har Homá, en Jerusalén Oriental, Netanyahu
1645	aseguró que con sus oponentes la unidad de la ciudad bajo mando israelí no
1720	estaba segura y él seguiría trabajando para impedir su división, apuntó a
1794	la base de Neftalí Bennett, líder de El hogar judío y defensor de los
1864	asentamientos en Cisjordania. Los últimos sondeos revelan que El hogar judío
1941	está absorbiendo votos del Likud que Netanyahu busca recuperar.
2014	Bennett aboga en su campaña por la anexión de las partes de Cisjordania que
2090	aún están bajo control israelí y la creación de un ente palestino
2156	autónomo. Dado que es difícil que, pese a ganar en bancas, la
2218	centroizquierda logre formar gobierno, asumirá un peso mucho mayor en un
2291	futuro Ejecutivo formado por el Likud.
2339	Para contrarrestarlo, “Bibi” reiteró que si él se mantiene en el
2404	Ejecutivo israelí no habría un estado palestino.
2462	En cuanto a Jerusalén, Netanyahu predijo que si vence Campo Sionista, sus
2536	dirigentes “se dejarían llevar por la comunidad internacional y aceptarían
2611	sus órdenes”, entre otras la de congelar la construcción de viviendas en
2684	Jerusalén Este.
2709	“Bibi” entiende que si su partido obtuviera un resultado relativamente
2780	pobre, perderá un notable porcentaje de legitimidad para seguir como jefe del
2858	Ejecutivo aún cuando solo el Likud quede en condiciones de formar gobierno.
2943	El presidente del partido Israel nuestro hogar, Avigdor Lieberman, por su
3017	parte, abandonó la relativa moderación a la que lo había obligado su cargo
3092	de canciller y desplegó la extrema belicosidad que lo había caracterizado
3166	desde el llano cuando dijo que si, como pretende, es nombrado ministro de
3240	Defensa en el próximo gobierno israelí, encabezará la “última
3302	campaña” militar contra Hamas.
3342	De igual manera, aunque dirigiéndose a un público distinto, Isaac Herzog
3415	convocó a los votantes del partido laico de clases medias Yesh Atid (Hay
3488	Futuro), que lidera Yair Lapid, a que lo apoyen a él para no hacerle el juego
3566	a Netanyahu en la aritmética parlamentaria.
3619	El líder laborista expresó su compromiso en ser el primer ministro “de
3690	todos los israelíes”, sin diferencias de grupos, credos o ideologías.
3769	“Lo prometo: seré el primer ministro de todos y para todos, para la derecha
3845	y la izquierda, para los ultraortodoxos y los laicos, para los árabes, los
3920	drusos, los circasianos. Seré el primer ministro del centro y de la
3988	periferia; de los estudiantes y de las personas de la tercera edad”,
4057	recalcó.
4075	Las elecciones de hoy también pondrán en cuestión aspectos de la política
4149	de Netanyahu que incomodan al presidente de los Estados Unidos, Barack Obama,
4227	en particular la intransigencia anti-iraní que lo llevó a pronunciar un
4299	discurso lindante con la intromisión en los asuntos estadounidenses en el
4373	Senado de ese país el 3 de enero.
4416	Otra cuestión que preocupa a los israelíes es el creciente precio que cobran
4493	las políticas neoliberales del gabinete Netanyahu, que culminaron con enorme
4570	potencia el proceso que llevó al que cuarenta años atrás era uno de los
4642	países desarrollados más igualitarios (entre judíos al menos) a ser el más
4717	desigual.
