259	Obama admitió que Benjamin Netanyahu se equivocó
331	El presidente estadounidense, Barack Obama, dijo ayer que el primer ministro
408	israelí, Benjamin Netanyahu, de visita en Washington, se había equivocado en
485	el pasado a propósito de los planes nucleares iraníes, y aseguró que no
557	tener ningún problema personal con él.
605	Haciendo referencia al acuerdo concluido a fines de 2013 y anticipando el
679	congelamiento de una parte de las actividades nucleares de Irán a cambio de
755	un levantamiento parcial de las sanciones, Obama opinó durante una entrevista
833	con la agencia Reuters que el análisis de Netanyahu sobre este tema se había
910	demostrado equivocado.
942	"Netanyahu hizo todo tipo de declaraciones", afirmó Obama el día antes del
1017	discurso ante el Congreso estadounidense del primer ministro israelí, feroz
1093	opositor a un acuerdo con Teherán.
1137	"(El primer ministro israelí dijo que) este será un muy mal acuerdo. Que
1210	esto permitirá a Irán recuperar 50.000 millones de dólares. (Que) Irán no
1284	respetará el acuerdo. Nada de esto se ha verificado", agregó Obama.
1361	Evocando las tensiones de estos últimos días entre Israel y Estados Unidos,
1437	el presidente estimó que no se trataba "de un problema personal" entre él y
1513	Netanyahu.
1533	Netanyahu organizó su discurso ante el Congreso directamente con el
1601	presidente republicano de la Cámara de Representantes, John Boehner, y sin
1676	informar previamente a la Casa Blanca, lo que provocó la cólera de la
1746	presidencia estadounidense. Obama descartó cualquier posibilidad de un
1817	encuentro con Netanyahu en ocasión de esta visita.
1877	El presidente estadounidense dijo una vez más que las posibilidades de que
1952	las negociaciones no lleguen a buen puerto seguían siendo elevadas. "Diría
2027	que probablemente hay más posibilidades de que Irán no diga sí", declaró.
2110	Contra un acuerdo
2137	El primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, dará hoy un discurso en el
2212	Congreso estadounidense en contra de las negociaciones que el gobierno del
2287	presidente Barack Obama lleva adelante con Irán por su programa nuclear, en
2363	una polémica visita dos semanas antes de las elecciones en Israel.
2439	Netanyahu fue invitado a hablar ante ambas cámaras del Congreso por el
2510	presidente de la Cámara de representantes, el republicano John Boehner, en
2585	una decisión tomada a espaldas de la Casa Blanca y que irritó a Obama, quien
2662	no recibirá al premier mientras permanezca en territorio estadounidense.
2744	Ayer, tras arribar a Washington, Netanyahu insistió en que no aceptó dar el
2820	discurso para ofender a Obama -con quien no ha tenido buenas relaciones desde
2898	que ambos llegaron al poder, en 2009-, aunque reafirmó que un acuerdo nuclear
2976	como el que busca el mandatario estadounidense amenaza la existencia de
3048	Israel.
3065	"Tengo una obligación moral de hablar ante estos peligros mientras todavía
3140	haya tiempo para evitarlos", dijo Netanyahu ante el Comité de Relaciones
3213	Públicas Americano-Isralíes (AIPAC), el mayor grupo de presión judío de
3285	Estados Unidos.
3310	Mientras Netanyahu hablaba, el secretario de Estado norteamericano, John
3383	Kerry, iniciaba una nueva ronda de negociaciones con Irán con la meta de
3456	alcanzar un acuerdo marco antes de la fecha límite de fin de marzo.
