273	Nigeria aplaza por motivos de seguridad las elecciones
351	Los comicios presidenciales estaban previstos para el 14 de febrero y se
424	celebrarán el 28 de marzo
459	La Comisión Electoral Independiente de Nigeria (INEC, por sus siglas en
531	inglés) ha ordenado posponer al 28 de marzo las presidenciales previstas para
609	el próximo día 14 de febrero por la falta de seguridad para votantes y
680	personal electoral.
709	El presidente del organismo electoral, Attahiru Jega, anunció esta madrugada
786	la decisión de retrasar seis semanas los comicios ante la grave situación de
863	violencia en el norte del país, donde el grupo yihadista Boko Haram controla
940	amplias zonas y perpetra atentados a diario. Jega compareció en rueda de
1013	prensa tras mantener reuniones durante toda la jornada con partidos
1081	políticos, organizaciones de la sociedad civil y comisarios electorales en
1156	Abuya, la capital administrativa del país.
1208	Las elecciones presidenciales y al Parlamento federal se celebrarán el día
1283	28 en lugar del próximo sábado 14 de febrero, mientras que las elecciones
1357	estatales serán el 11 de abril en vez del 28 de febrero previsto
1422	inicialmente. "Nos han dicho -el Consejero de Seguridad Nacional y los jefes
1499	de seguridad- que necesitarán al menos seis semanas para concluir una gran
1574	operación de seguridad contra los insurgentes en el noreste, porque no serán
1651	capaces de dar apoyo a la Policía durante las elecciones", dijo Jega a los
1726	periodistas, en una comparecencia televisada por las principales cadenas
1799	nacionales.
1820	Velar por la seguridad
1852	El jefe de la Comisión Electoral aseguró que la decisión de posponer los
1925	comicios está dentro del marco constitucional, que establece que los comicios
2003	deben celebrarse al menos 30 días antes de la fecha de traspaso de poderes,
2079	el 29 de mayo.
2103	El jefe de la INEC dijo que esta decisión permitiría velar por la seguridad
2179	de 700.000 votantes y trabajadores durante las elecciones.
2247	La decisión de la INEC pone fin a las demandas de grupos mediáticos e
2317	individuos para cambiar la fecha electoral, principalmente por la baja
2388	distribución de carnés de identidad a los 68,8 millones de votantes
2456	registrados en todo el país antes que por razones de seguridad.
2529	Jega dijo que el 66,58 % de los carnés electorales (45 millones) ya se había
2606	distribuido. Casualmente, las tasas más altas de reparto de los denominados
2682	Carnés de Votante Permanente se encontraban en los estados del noreste y más
2759	amenazados por Boko Haram: Adamawa, con un 80%; Yobe, 68,28%; y Borno, con el
2837	74,97%.
2854	Apoyado por la oposición
2888	El retraso de las elecciones se ha hecho público un día después de que el
2962	presidente del país, Goodluck Jonathan, expresara su malestar con el
3031	semanario británico 'The Economist' por publicar un artículo en el que
3102	respaldaba a su rival en los comicios, Muhammadu Buhari.
3168	El gobernante Partido Democrático del Pueblo (PDP) y el presidente apoyan el
3245	cambio de la fecha electoral, mientras que el principal partido de la
3315	oposición, el Congreso de Todos los Progresistas (APC, en sus siglas en
3387	inglés) se ha mostrado en contra. Al respecto, el APC describió la decisión
3463	como "un importante revés para la democracia nigeriana", diciendo que el
3536	partido "se reunirá en una sesión de emergencia para estudiar sus
3602	implicaciones e informará a los nigerianos de su decisión en los próximos
3676	días".
3692	No obstante, el presidente del APC, John Oyegun, hizo un llamamiento a los
3767	nigerianos a mantener la calma y renunciar a la violencia, a través de un
3841	comunicado. "Es un caso claro de chantaje político a la sociedad", declararon
3919	fuentes electorales al rotativo nigeriano Premium Times.
3985	Los rumores de un aplazamiento de las elecciones habían circulado durante las
4063	últimas semanas, aunque la petición no había sido realizada formalmente
4135	hasta ahora, coincidiendo con la primera intervención regional de tropas
4208	regionales -malienses, camerunesas y nigerinas- contra Boko Haram.
