294	Última fase del juicio del asesino de 'El francotirador'
374	Routh, que mató al personaje resucitado en el cine, irá a prisión o a una
448	clínica mental
472	El veterano de guerra Eddie Routh asesinó en 2013 a Chris Kyle, el
539	francotirador elevado a rango de héroe en EE UU gracias a la taquillera
611	película 'El francotirador', y ahora, dos años después, el país aguarda
683	con interés el desenlace del juicio contra el exmarine, que concluirá esta
758	semana.
775	Routh tiene dos opciones en el horizonte: una celda en una cárcel de máxima
851	seguridad para el resto de sus días -la acusación solicita cadena perpetua
926	para él- o una habitación, de seguro más acogedora, en una clínica mental.
1001	La diferencia es sustancial.
1039	Según explicó al periódico 'The Dallas Morning News' una portavoz del
1109	Departamento Estatal de Servicios de Salud de Texas, en estas clínicas las
1184	habitaciones no se cierran, sus paredes están pintadas de colores y la cama
1260	es de tamaño doble.
1289	También hay televisión en una zona común aunque no internet.
1359	"Una vez dentro del perímetro de seguridad, se parece mucho a una comunidad
1435	universitaria", dijo la portavoz, Carrie Williams.
1495	El destino del exmarine depende ahora de si el jurado formado por diez mujeres
1574	y dos hombres da verosimilitud o no a los problemas psicóticos que
1641	presuntamente sufría cuando asesinó a Kyle y a su amigo Chad Littlefield.
1724	La salud mental del acusado ha centrado la discusión entre fiscales y
1794	abogados de la defensa, que han aportado testimonios con opiniones opuestas
1870	durante las ocho jornadas transcurridas en el juicio que se celebra en la
1944	pequeña comunidad rural de Stephenville, en el corazón de Texas.
2018	El asesino confeso de Kyle y Littlefield se declaró no culpable de los cargos
2096	que pesan sobre él argumentando demencia.
2147	El psiquiatra forense Michael Arambula, que declaró el viernes llamado por la
2225	acusación, afirmó que Routh "juega la carta" de veterano de guerra con
2296	estrés postraumático para "eludir" sus responsabilidades, es decir, la
2367	cárcel.
2384	Routh sirvió unos meses en Irak y después estuvo en Haití, pero en su
2454	contra juega el hecho de que nunca entró en combate.
2516	Randy Price, psicólogo forense, otro testigo llamado por los fiscales,
2587	añadió el posible efecto que tuvieron los narcóticos en Routh para cometer
2662	el crimen, ya que el exmarine abusaba del alcohol y la marihuana.
2737	"Si cometes un crimen y te declaras no culpable alegando una demencia causada
2815	por narcóticos, eso no cuenta", dijo el psicólogo.
2875	Los abogados del exmarine, por su lado, aportaron el jueves el testigo del
2950	psiquiatra forense Mitchell Dunn, quien dijo que el acusado sufría "delirios"
3028	propios de la esquizofrenia cuando cometió los crímenes.
3094	Según Dunn, los días previos al 2 de febrero de 2013 Routh sufrió una
3164	espiral en sus delirios que lo llevó a pensar que Routh y Littlefield lo
3237	querían matar, por lo que él disparó primero: "No digo que sea lógico; fue
3312	su lógica".
3333	El juicio contra Routh ha coincidido en el tiempo con el éxito en las
3403	pantallas de 'El francotirador', la cinta basada en las memorias del
3472	francotirador Kyle y dirigida por Clint Eastwood que este domingo por la noche
3551	competirá por seis Oscar, entre ellos el de mejor película y el de mejor
3624	actor para Bradley Cooper.
3660	Kyle sirvió en la 'Navy SEAL', la unidad de élite de la Armada
3723	estadounidense, durante la ocupación de Irak, y está reconocido como el
3795	francotirador más letal de la historia del país, con 160 muertes confirmadas
3872	a sus espaldas, aunque él aseguraba que superó las 250.
3937	Ya de vuelta en Texas, Kyle se dedicaba a ayudar a veteranos de guerra que
4012	sufrían problemas mentales y con ese objetivo se llevó a Routh al campo de
4087	tiro donde perdió la vida.
4123	Los abogados de la defensa y los fiscales todavía pueden llamar a sus
4193	testigos de nuevo para rebatir los argumentos mutuos antes de que el juicio
4269	termine con toda seguridad esta semana.
4318	Después ya solo quedará que el jurado emita su veredicto y comprobar si han
4394	pesado más los argumentos de los expertos o las lágrimas que derramó la
4466	viuda del francotirador, Taya Kyle, sobre el estrado.
