239	Arranca el juicio por el atentado a la maratón de Boston
319	Un ataque que dejó 3 muertos y 264 heridos.El proceso comienza hoy con la
393	selección del jurado. Estará presente el único acusado, el joven de origen
468	checheno, Dzhokhar Tsarnaev, sobre quien pesa la pena de muerte.
542	Estados Unidos mira con atención el inicio del juicio por los atentados
614	terroristas contra la maratón de Bostón de 2013, en los que murieron tres
688	personas y 264 resultaron heridas. La pena de muerte pende sobre el joven de
765	origen checheno Dzhokhar Tsarnaev, quien a partir de hoy se sentará en el
839	banquillo, como el único acusado.
882	El proceso arrancará con la selección hoy del jurado y podría prolongarse
956	durante dos o tres semanas. Los fiscales llamarán a declarar a entre 80 y 100
1034	testigos, y el juicio podría prolongarse durante cuatro meses. Los abogados
1110	de Tsarnaev han apuntado que el acusado estará presente, aunque es poco
1182	probable que declare.
1213	Tras la muerte de su hermano durante la cinematográfica persecución que
1285	siguió al atentado, Tsarnaev es el único acusado en esta instancia.
1362	Todo apunta a que la sala estará repleta de medios de comunicación,
1430	familiares de víctimas y sobrevivientes que reclaman justicia. De ser
1500	necesario, serán repartidos en salas aledañas desde las que podrán seguir
1574	el juicio por circuito interno de televisión.
1629	Sobre el detenido, de origen checheno, de 21 años, pesan 30 acusaciones
1701	incluido el uso de armas de destrucción masiva.
1758	Dzhokhar Tsarnaev tenía 19 años cuando él y su hermano Tamerlan, de 26,
1830	detonaron dos mochilas que contenían ollas a presión llenas de explosivos y
1906	clavos. Las habían colocado entre los espectadores de la recta final de la
1981	maratón que se celebraba aquel 15 de abril y después abandonaron la escena
2056	de los atentados.
2083	Las explosiones mataron a tres personas, entre ellas un niño de ocho años
2157	que estaba viendo la carrera con su hermana y sus padres. La niña, de seis
2232	años, perdió una pierna, y la madre, un ojo. Más de 260 personas resultaron
2308	heridas y decenas de ellas perdieron alguna extremidad.
2373	La persecución de los dos hermanos mantuvo en estado de alerta la región
2446	durante cinco días y en ella murieron un guardia de seguridad y Tamerlan.
2520	Después de que los jóvenes intentaran robar un vehículo se produjo un
2590	tiroteo con la policía. Tamerlan resultó herido y fue apresado y esposado, y
2667	Dzhokhar lo arrolló con el vehículo al intentar huir.
2730	El pequeño de los hermanos fue localizado el día siguiente, herido y
2799	escondido en una pequeña embarcación que se encontraba estacionada en el
2872	jardín trasero de una casa. "El gobierno estadounidense está matando a
2943	nuestros civiles inocentes", escribió en el bote, según la acusación. "No
3017	puedo soportar cómo semejante maldad queda sin castigo. Los musulmanes somos
3094	un solo cuerpo, si nos hieren a uno, nos hieren a todos".
3161	La transformación de Tsarnaev, estudiante y capitán de su equipo de lucha,
3236	en un islamista violento dejó desconcertados a quienes lo conocían y
3305	paralizó al país. "¨Por qué unos jóvenes que crecieron y estudiaron aquí
3378	recurrieron a esa violencia?", se preguntó entonces el presidente
3444	estadounidense, Barack Obama.
3483	Según uno de los tíos de los jóvenes, Ruslan Tsarni, estos parecían unos
3556	"perdedores" que odiaban "a aquellos que lograban adaptarse" con éxito a la
3632	vida estadounidense. Otra de sus tías, Maret Tsarnaeva, fue la que ayudó a
3707	la familia de su hermano -originaria de Chechenia- a solicitar estatus de
3781	refugiados en Estados Unidos en 2002, cuando salieron de Kirguistán.
3859	En la acusación figuran detalles sobre propaganda yihadista, incluidas
3930	publicaciones de Al Qaeda encontradas en el PC de Dzhokhar y material para la
4008	fabricación de bombas que los hermanos pidieron por Internet.
4079	Hasta ahora tres compañeros de clase de Dzhokhar fueron condenados por
4150	obstrucción a la justicia tras retirar evidencias de la habitación de
4220	Tsarnaev en la universidad. Otro amigo fue condenado por proporcionar a los
4296	hermanos el arma que provocó la muerte del guardia de seguridad. También
4369	está acusado de obstrucción a la justicia otro hombre, un taxista de
4438	Kirguistán llegado a Estados Unidos en 2010 de forma legal.
4507	En tanto, con absoluta discreción, los padres de Dzhokhar Tsarnaev  -Anzor y
4584	Zubeidat- esperan en Rusia el juicio de su hijo.
4642	Antes del atentado, los padres, se habían mudado de Estados Unidos a Rusia y
4719	estaban viviendo en Makhachkala, la principal ciudad de la república rusa del
4797	Daguestán, en el Cáucaso norte.
4838	En abril de 2013, Zubeidat Tsarnaeva acusó ante la prensa en Makhachkala a
4913	los servicios de seguridad norteamericanos de matar innecesariamente a su hijo
4992	mayor, Tamerlan, al tratar de detenerlo.Ambos dijeron que sus hijos eran
5065	inocentes, y lamentaron haber emigrado a Estados Unidos.
5131	Dzhokhar y Tamerlan Tsarnaev pasaron la mayor parte de su infancia en
5201	Kirguizistán, y se mudaron a Estados Unidos con sus padres en 2002.
5278	Aunque son de origen checheno, nunca vivieron en Chechenia, una región
5349	fronteriza con el Daguestán y escenario de una insurgencia islamista.
