201	Al menos 44 muertos en varias explosiones en una ciudad del norte de Nigeria
301	Al menos 44 personas murieron este sábado tras la explosión de varias bombas
378	en un concurrido mercado de Maiduguri, la capital del estado nororiental de
454	Borno, informaron a Efe fuentes de los servicios de emergencia presentes en la
533	zona de los atentados.
565	Se teme que el balance de muertos pueda ser mucho mayor, ya que el hospital
641	general de Maiduguri se encuentra colapsado y todavía no se ha podido hacer
717	un recuento exhaustivo de las posibles víctimas, según las mismas fuentes.
801	Una primera bomba fue detonada a las puertas del mercado creando una gran
875	confusión entre vendedores y clientes, tras lo cual al menos cuatro
943	artefactos explosivos más fueron detonados en varios puntos del recinto,
1016	relataron varios testigos.
1052	En declaraciones a la prensa local, un alto cargo del Gobierno local
1121	describió el ataque como "inhumano, bárbaro" y fruto de la desesperación de
1197	la milicia radical islámica de Boko Haram, que buscan objetivos fáciles para
1274	compensar la reciente pérdida de numerosas ciudades del noreste de Nigeria
1349	que estaban bajo su control.
1387	El atentado se produce solo dos días después de que Boko Haram masacrara a
1462	unas 70 personas, en su mayoría hombres y chicos, en la localidad de Njaba,
1538	también en Borno.
1565	Desde mediados de enero, una fuerza multinacional encabezada por Chad y
1637	Camerún ha lanzado una campaña militar para reconquistar el territorio
1708	controlado por Boko Haram y garantizar la seguridad de la población durante
1784	las elecciones presidenciales que se celebrarán en Nigeria el próximo 28 de
1860	marzo.
1876	El Ejército nigeriano ha asegurado que en las últimas semanas decenas de
1949	pueblos y ciudades bajo dominio de Boko Haram han sido liberados y que han
2024	matado a cientos de milicianos, aunque las informaciones procedentes del
2097	noreste de Nigeria son imposibles de contrastar de forma independiente.
