269	Cinco muertos en Nigeria en el atentado suicida de una niña de 8 años
362	Es el tercer atentado perpetrado por menores de 10 años en lo que va del 2015
449	Nuevo atentado en Nigeria en que los yihadistas empleado cono a una niña de
525	apenas ocho años como terrorista suicida. En esta ocasión, el ataque se ha
600	producido este domingo en la localidad de Potiskum y ha causado la muerte al
677	menos a cinco personas y heridas a una veintena. Este es el tercer ataque
751	terrorista perpetrado por una niña en lo que va del 2015.
818	Según han explicado varios testigos a la agencia Reuters, el atentado se ha
894	producido en el control de acceso a un mercado de la localidad. «La niña se
970	negó a que la registraran en la entrada. Entonces se produjo una
1035	discusión», ha explicado Ibrahim Maishago, un testigo, que ha añadido:
1106	«Entonces accionó la bomba, matándose a ella misma y a otras cinco
1173	personas». Varios testigos han coincidido en describir «como una niña
1243	pequeña» a la terrorista, estimando que «no tenía más de ocho años».
1321	No es la primera vez que Boko Haram emplea a chicas jóvenes, incluso a
1392	niñas, para cometer atentados suicidas en Nigeria. El pasado 10 de enero, una
1470	niña de unos 10 años hizo estallar los explosivos que tenía adheridos al
1543	cuerpo en medio de un mercado de la localidad de Maiduguri, en el noreste de
1620	Nigeria. El atentado causó la muerte de 19 personas y dejó decenas de
1690	heridos. Apenas un día más tarde, dos niñas también de 10 años se
1756	hicieron estallar en el mercado de Potiskum, el mismo que sufrió el atentado
1833	de ayer, causando la muerte de cuatro personas. Además, la organización ha
1908	diofundido vídeos en que se ve como da entrenamiento terrorista a niños de
1983	corta edad.
2004	ZONAS ARRASADAS
2029	Aunque ayer ningún grupo había reclamado el atentyado, todo indica que ha
2103	sido obra de Boko Haram, el grupo yihadista que lleva varios años
2169	aterrorizando el noreste de Nigeria, donde solo en este 2014 ha causado ya la
2247	muerte de 3.000 personas. Buena parte de ellas fallecieron en la masacre
2320	perpetrada por esa organización yihadista en la localidad de Baga.
2396	En las últimas semanas, Boko Haram, que ha declarado un califato islámico en
2473	el territorio que controla, ha extendido su radio de acción y ha perpetrado
2549	varios ataques en Camerún y en el Chad, lo que ha forzado a esos países a
2623	enviar tropas a la zona.
