266	ISIS secuestra y amenaza la vida de 150 cristianos de Siria: activista
360	El grupo terrorista presentaría un video en el que anunciará un atentado en
436	contra de los secuestrados en el noroeste de Siria
496	El grupo terrorista ISIS tomó muchos más rehenes cristianos asirios de lo
570	que se pensaba, y al parecer planea lanzar un mensaje este miércoles con la
646	amenaza de matarlos.
676	Osama Edward, fundador de la Red de Derechos Humanos asiria, dijo a CNN que el
755	grupo extremista ahora se cree que tiene a 150 rehenes, según la información
832	más reciente de su equipo en el lugar.
880	Las estimaciones iniciales indicaban que el número de secuestrados iba entre
957	70 y 100 personas, entre ellos mujeres, niños y ancianos.
1024	El mensaje de video será dirigido al presidente estadounidense Barack Obama y
1102	otros miembros de la coalición liderada por Estados Unidos en contra de ISIS,
1180	dijo Edward desde Estocolmo, Suecia.
1226	Los asirios fueron secuestrados de las aldeas cerca de Tal Tamer en el noreste
1305	de Siria, la madrugada del martes.
1349	Edward, que tiene familia en la zona atacada por ISIS, indicó que los rehenes
1427	habían sido trasladados a un lugar controlado por el grupo extremista, según
1504	la información más reciente.
1542	La organización activista llamada 'Raqqa está siendo sacrificada en
1610	silencio' también dijo en Twitter que ISIS ha movido un número de cautivos
1685	asirios a Raqqa, un bastión del grupo terrorista.
1744	El último mensaje recibido de los rehenes era un mensaje de texto de una
1817	mujer secuestrada para su marido, dijo Edward. Los secuestradores estaban
1891	interrogando a los rehenes acerca de si las mujeres eran miembros de las
1964	milicias locales, decía.
1998	"Se enfrentan a la muerte”
2034	Edward temía que los rehenes se enfrenten a la misma suerte que los asirios
2110	secuestrados en Iraq y una docena de miembros de la minoría cristiana copta
2186	de Egipto ejecutados por ISIS en Libia el mes pasado.
2249	"Tal vez ellos se enfrentan al mismo destino. Es por eso que hacemos un
2321	llamado a todo el mundo, como a Estados Unidos, Europa, las fuerzas de la
2395	coalición, para proteger a los asirios, salvar a los asirios en Siria", dijo.
2482	"Ellos se enfrentan a la muerte, la gente está sin armas, son pacíficos. Y
2557	necesitan ayuda, están solos, nadie los protege.”
2616	Explicó que unas 35 aldeas y pueblos asirios ahora habían sido tomadas por
2691	ISIS, lo que obligó a miles de familias a huir. Unas 600 se han refugiado en
2768	la catedral de Santa María en al Hasakah, Siria.
2826	Los asirios carecen de alimentos, agua, mantas y otros artículos de primera
2902	necesidad, después de años de estar en el medio de una guerra civil.
2980	ISIS ha atacado numerosos grupos minoritarios durante una sangrienta campaña
3057	para crear un gran califato a través de Siria e Iraq bajo su versión extrema
3134	de la sharia.
3157	Estados Unidos condena "en los términos más enérgicos posibles" el último
3231	secuestro de asirios y exige su inmediata liberación, dijo la vocera del
3304	Departamento de Estado estadounidense, Jen Psaki, en un comunicado el martes.
3391	"Cientos de civiles permanecen atrapados en pueblos rodeados por los
3460	combatientes ISIL, y continúan los enfrentamientos entre ISIL y fuerzas
3532	locales de defensa de sus comunidades", dijo, usando un acrónimo alternativo
3609	para ISIS.
3629	"ISIL ha quemado y destruido casas e iglesias, y la violencia ha desplazado a
3707	más de 3,000 personas, según los reportes."
3760	Combatientes de ISIS asesinados
3801	En una pequeña victoria en la lucha contra ISIS, el Observatorio Sirio para
3877	los Derechos Humanos, con sede en Londres, dijo este miércoles que 132
3948	militantes ISIS han sido asesinados desde el 21 de febrero.
4017	Ellos murieron en ataques aéreos de la coalición liderados por Estados
4088	Unidos y en las batallas con combatientes kurdos sirios, el Ejército al
4160	Sanadid y otros combatientes en la provincia de al Hasakah de Siria, dijo el
4237	Observatorio en un comunicado.
4277	Mientras tanto, con la ayuda de los ataques de la coalición, el YPG kurdo
4351	(Unidades de Protección Popular) ha tomado el control de 70 pueblos de la
4425	provincia de al Hasakah, según el comunicado.
4480	Pero es solo un pequeño paso hacia la erradicación de una amenaza que crece
4556	día a día.
