288	Denuncian Maduro obliga a venezolanos a firmar contra sanciones de Obama
384	El grupo Venezolanos Perseguidos Políticos en el Exilio (Veppex) de Miami
458	denunció hoy que el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, "ha obligado" a
535	estudiantes y funcionarios públicos a firmar cartas contra las sanciones
608	impuestas por EE.UU. al país suramericano.
660	Maduro "ha dado muestras del totalitarismo que existe en el país" al obligar
737	a los estudiantes de las escuelas públicas y a los funcionarios a firmar
810	cartas dirigidas al presidente de EE.UU., Barack Obama, para que derogue la
886	ley que declara a Venezuela una "amenaza".
938	Obama declaró a través de una orden ejecutiva emitida a principios de mes
1012	una "emergencia nacional" en Estados Unidos por la "amenaza inusual y
1082	extraordinaria" que la situación de Venezuela representa para la seguridad
1157	estadounidense.
1182	Veppex advirtió de que el Gobierno venezolano comenzará este próximo fin de
1258	semana un "operativo intimidatorio" de casa en casa para pedir a la población
1336	que firmen "en contra del decreto".
1381	Maduro y su régimen quieren con su campaña hacer creer a la opinión
1449	pública que las sanciones impuestas por EE.UU. "no son contra unos
1516	funcionarios determinados, sino "contra el pueblo venezolano".
1588	En ese contexto, el mandatario venezolano está utilizando el "poder del
1660	Estado para empujar a la sociedad venezolana hacia un abismo" del que Maduro y
1739	su régimen son los responsables, apostilló la organización.
1808	Asimismo, Veppex agradeció al expresidente de Gobierno español Felipe
1878	González su decisión de ejercer como abogado defensor de los opositores
1950	encarcelados Leopoldo López y Antonio Ledezma, un agradecimiento que
2019	extendió a los expresidentes Andrés Pastrana (Colombia), Sebastián Piñera
2093	(Chile) y Henrique Cardoso (Brasil).
2139	Todos ellos, resaltó el grupo del exilio, "apoyan la causa de la libertad de
2216	los presos políticos y de la sociedad venezolana".
