255	Hillary Clinton pidió hacer públicos sus correos
327	En este caso, que especialistas comienzan a llamar e-mailgate, Hillary Clinton
406	se encuentra entre la espada y la pared por un lado los republicanos prestos a
485	arremeter contra ella por su actuación y por el otro los demócratas evitando
562	defenderla por su inminente entrada ala carrera por la candidatura demócrata
639	a la presidencia para 2016.
676	Hillary Clinton, a quien los republicanos reprochan haber usado exclusivamente
755	una dirección electrónica personal mientras era jefa de la diplomacia
825	estadounidense, pidió hacer públicos su correos.
883	"Quiero que la gente vea mis correos. Le pedí al departamento de Estado que
959	los publique. Ellos (el Departamento de Estado) dijeron que los revisarían
1034	para divulgarlos tan pronto como sea posible", escribió Clinton en la red
1108	social Twitter.
1133	Durante sus cuatro años al frente del departamento de Estado (2009-2013), la
1210	también ex primera dama jamás usó su dirección electrónica oficial (que
1282	termina en state.gov). Prefirió una dirección personal, lo que podría
1352	constituir una violación de las normas vigentes y plantea la cuestión de la
1428	seguridad de las comunicaciones sensibles.
1480	Los republicanos del Congreso presentaron el miércoles 4 de marzo una
1550	solicitud para obtener todos los correos electrónicos enviados durante ese
1625	período.
1643	Desde Riad, el sucesor de Clinton en el Departamento de Estado, John Kerry,
1719	confirmó que su despacho "ha tenido un amplio acceso a los registros de
1791	Clinton, incluyendo correos electrónicos".
1843	"Estamos en proceso de revisión de aquellos (registros) que tienen estatus
1918	público, como lo hacemos con cualquier documento, y vamos a emprender esta
1993	tarea lo más rápidamente posible ", dijo.
2044	El presidente de la comisión investigadora sobre el ataque contra la misión
2120	diplomática de Bengasi en 2012, el republicano Trey Gowdy, dijo haber
2190	descubierto recientemente que el departamento de Estado no produjo
2257	correspondencia en esos cuatro años ya que Clinton utilizaba exclusivamente
2333	un sistema privado de correos electrónicos.
2386	El departamento de Estado respondió a la solicitud de Clinton asegurando que
2463	publicaría los correos implicados según "los procedimientos normales que
2536	rigen este tipo de publicación".
2578	"Llevaremos a cabo esta revisión lo antes posible. En vista del gran volumen
2655	de información involucrada, este análisis llevará tiempo", explicó una de
2729	sus portavoces, Marie Harf.
2766	Entre la espada y la pared
2802	Hillary Clinton se encuentra ahora entre la espada y la pared, con los
2873	republicanos prestos a arremeter contra ella por su actuación y los
2941	demócratas evitando defenderla por su inminente entrada en la carrera por la
3018	candidatura demócrata a la presidencia para 2016.
3077	Varios parlamentarios demócratas declinaron comentar el asunto, que algunos
3153	observadores llaman ya el "e-mailgate".
3202	"No sé" si el escándalo podría tener un efecto sobre la eventual
3267	candidatura de Clinton, dijo el diputado demócrata John Lewis.
3339	Clinton salió de su reserva tras una serie de ataques desde el campo
3408	republicano. Uno de sus rivales potenciales para la presidencial del año
3481	próximo, el exgobernador republicano de Florida Jeb Bush, pidió
3545	inmediatamente la publicación de los correos electrónicos concernidos.
3625	Otro rival potencial, el exgobernador de Texas Rick Perry, dijo que este
3698	asunto ilustra "la falta de transparencia" de Hillary Clinton.
3770	"Es un problema ético que ella tendrá que resolver", declaró a la cadena
3843	Fox News.
3862	"Por lo que vi hasta ahora pienso que no es más que una forma de atacar a
3936	Hillary Clinton, nada más", dijo indignada, por su parte, la legisladora
4009	demócrata Elijah Cummings, que forma parte de la comisión investigadora.
4091	El mes pasado, medios estadounidenses revelaron que su fundación familiar
4165	había aceptado donaciones de gobiernos extranjeros.
4226	Según The New York Times, 50,000 correos electrónicos de Hillary Clinton
4299	fueron recientemente entregados al departamento de Estado, pero los
4367	republicanos dicen que no existe ninguna garantía de que todos los mensajes
4443	importantes hayan sido transmitidos para su conservación.
4510	La ley estadounidense obliga a conservar en los Archivos Nacionales toda
4583	correspondencia profesional de funcionarios del gobierno. Desde 2014,
4653	cualquier comunicación enviada desde una dirección privada debe también
4725	enviarse a la dirección gubernamental para su archivo.
