El opositor Borís Nemtsov, asesinado a tiros en el centro de MoscúEl asesinato de Borís Nemtsov, uno de los líderes de la oposición liberalrusa y uno de los más extrovertidos y punzantes críticos del presidenteVladímir Putin, ha conmocionado a los círculos políticos rusos. Nemtsov fueasesinado en la noche de este viernes al sábado cuando caminaba por lascercanías del Kremlin, en la parte que linda con el río Moscova. Según laagencia Interfax, el político, que iba acompañado de una mujer, fuetiroteado desde un vehículo blanco que se dio a la fuga y murió aconsecuencia de los cuatro tiros que recibió.El secretario de prensa de Putin, Dmitri Peskov, ha apuntado esta noche que elpresidente había sido informado de lo ocurrido inmediatamente y que declaróque el “cruel asesinato tiene todos los indicios de haber sido encargado ytiene un carácter exclusivamente provocador”. El mandatario, dijo Peskov,expresó sus condolencias a la familia del fallecido.Nemtsov, de 55 años, era uno de los principales organizadores de la marcha dela primavera contra la guerra en Ucrania, convocada para mañana por laoposición. En el clima de propaganda contra Occidente y contra los políticosde corte occidental propiciado por el Kremlin, su violenta muerte constituyeun factor añadido de inestabilidad y siembra inquietantes incógnitas en elpanorama político ruso, donde las fuerzas nacionalistas y conservadoras sehan consolidado animadas por el liderazgo y la agresiva política de Putin.En sus últimas contribuciones a su blog, Nemtsov había exhortado aparticipar en la marcha de protesta y había pedido la unidad de las fuerzasde la oposición para una convocatoria, cuyas consignas establecen un signo deidentidad entre Putin y la guerra.El responsable de los servicios de Interior de Moscú, Anatoli Yakunin,acudió al lugar del asesinato, donde trabajaba un grupo de investigaciónpolicial, según fuentes de los servicios de orden público de Moscú, dondese ha puesto en marcha un plan para capturar a los autores del crimen.Criado en la ciudad de Sochi, en el mar Negro, Nemtsov estudió física yllegó a ser el primer gobernador (de 1991 a 1997) de la provincia de NizhniNóvgorod a principios de los noventa, cuando Rusia emprendió el camino de laeconomía de mercado y aquella provincia del Volga se caracterizó comopionera de las privatizaciones de empresas del Estado. Nemtsov fue despuésviceprimer ministro de Rusia y durante un tiempo el presidente Borís Yeltsinlo consideró como uno de los candidatos a su sucesión. Sin embargo, losvaivenes de la política rusa lo apartaron de los cargos de dirección; lo quesucedió también con otros miembros del equipo liberal de los primeros añostras el fin de la Unión Soviética. En la actualidad, era copresidente grupode oposición PRP-Parnás y del grupo Solidarnost.El político era autor de varios folletos sobre la corrupción del régimenruso actual y también había investigado y denunciado los enormes costes dela Olimpiada de invierno, que se celebró en febrero de 2014 en Sochi.Se desconocen por el momento las causas del asesinato y si éste podríaresponder de alguna forma a la demonización de la que fue objeto el políticojunto con sus compañeros ideológicos. En su última entrada en su blog,Nemtsov decía que las autoridades rusas comprendían muy bien la importanciadel mitin convocado para el 1 de marzo en Moscú, y que por ello habíanaparecido 11 solicitudes para realizar marchas en diferentes lugares de lacapital (para diluir la principal) y se había organizado la proyeccióntelevisiva de una película propagandística sobre la oposición.Entre las consignas de la marcha de la primavera figuran lemas como “Putines la guerra, Putin es la crisis, Despierta, país”. “Los que estén encontra de la guerra de Rusia con Ucrania, los que estén a favor de que cesela agresión de Putin, vengan a la marcha de la Primavera a Marino el 1 demarzo”, había escrito. En otro reciente comentario, Nemtsov criticó lapolítica del Kremlin hacia Ucrania y argumentó que el ex presidente de esepaís, Víctor Yanukóvich, traicionó a su pueblo, guiado por los consejos deVladímir Putin. Si Yanukóvich hubiera cedido a la población se hubierapodido evitar el derramamiento de sangre, pero “por consejo de Putin amediados de enero aprobó las leyes dictatoriales que provocaron los durosenfrentamientos que al final produjeron la muerte de decenas de personas”,dijo."Si no quieren un Maidán, en Rusia, devuélvannos las elecciones”, habíaescrito, pasando a criticar después la marcha Antimaidán que se celebró elpasado fin de semana en Moscú. Si se convocan elecciones, “no habrá queconvocar una marcha extravagante por dinero y no habrá que avergonzarse antetodo el mundo”, señalaba.El presidente estadounidense, Barack Obama, ha condenado el "brutal asesinato"del líder opositor, según ha informado en Twitter el Consejo de Seguridad dela Casa Blanca. Washington ha pedido al Gobierno ruso que lleve a cabo una"investgación rápida, imparcial y transparente" y que "garantice que losresponsables sean llevados ante la justicia".