Netanyahu afirma que seguirá presionando para un “mejor” acuerdo con IránEl primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, reiteró hoy sus críticas alpacto preliminar alcanzado con Irán sobre su programa nuclear y afirmó queseguirá presionando al Gobierno de EE.UU. para que busque un “mejor”acuerdo.“No estoy intentando matar cualquier acuerdo. Estoy intentando matar un malacuerdo”, comentó Netanyahu a la cadena NBC, en el marco de una ronda deentrevistas con varias televisiones estadounidenses.Según Netanyahu, el acuerdo preliminar entre el G5+1 (China, EE.UU., Francia,Reino Unido y Rusia más Alemania) e Irán anunciado el pasado jueves enLausana (Suiza), es una “amenaza” para Israel y sus vecinos, y convierteen “legítimo” el programa nuclear de Teherán, que es, a su juicio, algo“ilegítimo”.“Todavía hay tiempo para conseguir un mejor acuerdo”, afirmó el líderisraelí a la cadena CNN.Netanyahu dijo también, en declaraciones a la cadena CNN, que el acuerdopreliminar levantará las sanciones contra Irán demasiado rápido, lo quedará al régimen de Teherán recursos para “incrementar su maquinaria delterror en todo el mundo”.A diferencia de Netanyahu, el presidente de EE.UU., Barack Obama, estáinsistiendo desde el anuncio del entendimiento con Irán en que se ha logradoun “buen acuerdo”, que es “de lejos” la mejor opción para su país,sus aliados y el mundo entero, dado que niega a Teherán el “el plutonionecesario para fabricar una bomba”.No obstante, el escepticismo de Netanyahu y sus críticas son compartidas porlos republicanos en el Congreso de EE.UU. y también por numerososdemócratas.Del lado de Obama se puso hoy la influyente senadora demócrata DianneFeinstein, quien comentó a CNN que desearía que Netanyahu “secontuviera” a la hora de hablar del acuerdo con Irán, porque él no haofrecido “ninguna alternativa real” para impedir que ese país desarrolleun arma nuclear.“Francamente, es un acuerdo mejor de lo que esperaba. Creo que puede ser unacuerdo práctico y muy útil, y puede ser la señal” de un “nuevo día”con Irán, declaró Feinstein