Hillary Clinton pidió hacer públicos sus correosEn este caso, que especialistas comienzan a llamar e-mailgate, Hillary Clintonse encuentra entre la espada y la pared por un lado los republicanos prestos aarremeter contra ella por su actuación y por el otro los demócratas evitandodefenderla por su inminente entrada ala carrera por la candidatura demócrataa la presidencia para 2016.Hillary Clinton, a quien los republicanos reprochan haber usado exclusivamenteuna dirección electrónica personal mientras era jefa de la diplomaciaestadounidense, pidió hacer públicos su correos."Quiero que la gente vea mis correos. Le pedí al departamento de Estado quelos publique. Ellos (el Departamento de Estado) dijeron que los revisaríanpara divulgarlos tan pronto como sea posible", escribió Clinton en la redsocial Twitter.Durante sus cuatro años al frente del departamento de Estado (2009-2013), latambién ex primera dama jamás usó su dirección electrónica oficial (quetermina en state.gov). Prefirió una dirección personal, lo que podríaconstituir una violación de las normas vigentes y plantea la cuestión de laseguridad de las comunicaciones sensibles.Los republicanos del Congreso presentaron el miércoles 4 de marzo unasolicitud para obtener todos los correos electrónicos enviados durante eseperíodo.Desde Riad, el sucesor de Clinton en el Departamento de Estado, John Kerry,confirmó que su despacho "ha tenido un amplio acceso a los registros deClinton, incluyendo correos electrónicos"."Estamos en proceso de revisión de aquellos (registros) que tienen estatuspúblico, como lo hacemos con cualquier documento, y vamos a emprender estatarea lo más rápidamente posible ", dijo.El presidente de la comisión investigadora sobre el ataque contra la misióndiplomática de Bengasi en 2012, el republicano Trey Gowdy, dijo haberdescubierto recientemente que el departamento de Estado no produjocorrespondencia en esos cuatro años ya que Clinton utilizaba exclusivamenteun sistema privado de correos electrónicos.El departamento de Estado respondió a la solicitud de Clinton asegurando quepublicaría los correos implicados según "los procedimientos normales querigen este tipo de publicación"."Llevaremos a cabo esta revisión lo antes posible. En vista del gran volumende información involucrada, este análisis llevará tiempo", explicó una desus portavoces, Marie Harf.Entre la espada y la paredHillary Clinton se encuentra ahora entre la espada y la pared, con losrepublicanos prestos a arremeter contra ella por su actuación y losdemócratas evitando defenderla por su inminente entrada en la carrera por lacandidatura demócrata a la presidencia para 2016.Varios parlamentarios demócratas declinaron comentar el asunto, que algunosobservadores llaman ya el "e-mailgate"."No sé" si el escándalo podría tener un efecto sobre la eventualcandidatura de Clinton, dijo el diputado demócrata John Lewis.Clinton salió de su reserva tras una serie de ataques desde el camporepublicano. Uno de sus rivales potenciales para la presidencial del añopróximo, el exgobernador republicano de Florida Jeb Bush, pidióinmediatamente la publicación de los correos electrónicos concernidos.Otro rival potencial, el exgobernador de Texas Rick Perry, dijo que esteasunto ilustra "la falta de transparencia" de Hillary Clinton."Es un problema ético que ella tendrá que resolver", declaró a la cadenaFox News."Por lo que vi hasta ahora pienso que no es más que una forma de atacar aHillary Clinton, nada más", dijo indignada, por su parte, la legisladorademócrata Elijah Cummings, que forma parte de la comisión investigadora.El mes pasado, medios estadounidenses revelaron que su fundación familiarhabía aceptado donaciones de gobiernos extranjeros.Según The New York Times, 50,000 correos electrónicos de Hillary Clintonfueron recientemente entregados al departamento de Estado, pero losrepublicanos dicen que no existe ninguna garantía de que todos los mensajesimportantes hayan sido transmitidos para su conservación.La ley estadounidense obliga a conservar en los Archivos Nacionales todacorrespondencia profesional de funcionarios del gobierno. Desde 2014,cualquier comunicación enviada desde una dirección privada debe tambiénenviarse a la dirección gubernamental para su archivo.