Asesinado Borís Nemtsvov, líder opositor y ex viceprimer ministro rusoEl crimen ocurrió en Moscú. La víctima fue impactada con disparos en laespalda.El ex viceprimer ministro y líder de la oposición extraparlamentaria rusa,Borís Nemstsov, fue asesinado este viernes en pleno centro de Moscú trasrecibir al menos cuatro disparos en la espalda, confirmaron las autoridades.El veterano político, número dos del Gobierno ruso en 1998, durante lapresidencia de Borís Yeltsin, fue tiroteado desde un coche blanco cuandopaseaba por el llamado Gran Puente de Piedra, a pocos cientos de metros delKremlin, acompañado de una joven procedente de Ucrania, informaron lasagencias rusas."Fueron realizados varios disparos. En el lugar de los hechos se hanencontrado seis casquillos de bala. Lamentablemente, cuatro alcanzaron suobjetivo", dijo la portavoz del ministerio de Interior ruso, Elena Alexéyeva.El presidente ruso, Vladímir Putin, no tardó en señalar que el crimen"tiene toda la pinta de un asesinato por encargo, de carácter sumamenteprovocador" y asumió personalmente el control sobre la investigación de suscircunstancias, informó el portavoz del Kremlin, Dmitri Peskov."El jefe del Estado ordenó a los jefes del Comité de Instrucción, elministerio de Interior y el Servicio Federal de Seguridad (FSB, antiguo KGB)crear un grupo de investigación y seguir personalmente la marcha" de laspesquisas, indicó Peskov.El asesinato se produjo a menos de dos días de la marcha de protestaantigubernamental convocada para este domingo en la capital rusa, en la que laoposición prevé exigir al Kremlin poner fin a la injerencia en los asuntosde la vecina Ucrania.El presidente de Rusia, Vladímir Putin, prometió a la madre del asesinadolíder opositor liberal Borís Nemtsov, Dina Eidman, que "se hará todo" porcastigar a los asesinos. "Se hará todo por que organizadores y autoresmateriales de este artero y cínico asesinato reciban su merecido castigo", seafirma en el mensaje de condolencias del jefe del Kremlin a la madre deNemtsov.Putin destacó que Nemtsov "dejó su huella en la historia de Rusia, en lapolítica y la vida social". "Le tocó trabajar en puestos importantes en undifícil período de transición para nuestro país", agregó el presidenteruso, quien destacó que Nemtsov "siempre declaró abierta y honestamente suposición y defendió sus puntos de vista", muy críticos con las políticasde Putin.El mensaje de condolencias fue publicado en la página web de la Presidenciarusa.Comunidad internacional condena el asesinatoLa comunidad internacional condenó de forma unánime el asesinato del líderopositor ruso Borís Nemtsov y exigió a Rusia una investigación rápida eindependiente que lleve a los culpables ante la Justicia."Condenamos este brutal asesinato y urgimos al Gobierno ruso a que lleve acabo una investigación rápida, imparcial y transparente sobre lascircunstancias de este crimen, y a que garantice que los responsables sonllevados ante la Justicia", dijo el presidente de Estados Unidos, BarackObama, según un comunicado de la Casa Blanca."Era un defensor incansable de los derechos de todos los ciudadanos rusos. Yosiempre admiré su valiente dedicación a luchar contra la corrupción enRusia y su disposición a compartir sus puntos de vista cuando nos encontramosen Moscú en 2009", explicó Obama.Por su parte la alta representante de Política Exterior de la UE, FedericaMogherini, señaló que "la UE espera que las autoridades rusas conduzcan unacompleta, rápida y transparente investigación del asesinato, con el fin dellevar a los responsables ante la justicia".Nemtsov "luchaba por una Rusiamoderna, próspera y democrática, abierta al mundo", destacó Mogherini.En la misma línea, la canciller alemana, Angela Merkel, exigió al presidenteruso, Vladímir Putin, que facilite que "el asesinato sea investigado y quelos responsables comparezcan ante la justicia", según explicó en uncomunicado el portavoz del Ejecutivo alemán, Steffen Seibert.La canciller, que se mostró "consternada" por el asesinato, destacó la"valentía" de Nemtsov por sus "críticas abiertas" a las políticas delactual Ejecutivo en Moscú.El presidente de Francia, François Hollande, calificó de "odioso" elasesinato y destacó que "Nemtsov era un defensor valiente e incansable de lademocracia y un combatiente empedernido contra la corrupción", según uncomunicado del Palacio del Elíseo.El primer ministro británico, David Cameron, dijo asimismo que el "cruel"asesinato debe ser "totalmente investigado, rápidamente y de maneratransparente, y los responsables deben ser llevados ante la Justicia". "BorísNemtsov está muerto, pero los valores que defendió nunca morirán", subrayóCameron, en una declaración divulgada este sábado."Es un shock. Borís ha muerto. Es difícil de creer. Estoy seguro de que losasesinos serán castigados. Tarde o temprano", escribió en su Twitter elpresidente de Ucrania, Petró Poroshenko, mientras que su primer ministro,Arseni Yatseniuk, calificó al veterano político opositor, de 55 años, de"patriota de Rusia y al mismo tiempo un gran amigo de Ucrania".