Pistorius logra una vida cómoda en la cárcelEl atleta paralímpico Oscar Pistorius, que cumple una condena de cinco añosen una prisión de Pretoria (Sudáfrica) por el homicidio de su novia, lamodelo Reeva Steenkamp, ha recibido una serie de beneficios carcelarios quehan sentado muy mal en el seno de la familia de esta. El recluso ha sidorevaluado como preso de categoría A, lo que significa que podrá recibir másvisitas, con las que además podrá tener contacto físico y no como hastaahora con un grueso cristal por medio, llevar joyas, como cadenas o anillos,tener una radio en el interior de su celda, hacer 24 llamadas telefónicas alaño (frente a las seis fijadas hasta hace unos días) y gastar más dinero enel economato gracias a un aumento de su asignación mensual.Mike Steenkamp, tío de la fallecida novia de Pistorius, no ha tardado enexpresar su malestar por esta mejora de las condiciones carcelarias delatleta. “Evidentemente, el Departamento de Servicios Correccionales tiene lamemoria corta. Si le conceden estos privilegios deben pensar que se trata deun preso modélico”, aseguró visiblemente molesto a la revista SouthAfrica's Time Live. Por su parte, fuentes de la familia del deportista, quesuele recibir las visitas de sus hermanos Carl y Aimee, aseguran que estarevisión de privilegios ha elevado su ánimo. Dentro de seis meses, podríaincluso salir de la cárcel y cumplir el resto de la condena en su domicilio,pero el Gobierno ha recurrido su sentencia con el objetivo de que seadeclarado culpable de asesinato y no sólo de homicidio, lo que podríacomplicarle las cosas.Oscar Pistorius, de 28 años, fue considerado culpable de “homicidioculposo” por el Tribunal Superior de Pretoria el pasado mes de octubredespués de un juicio que tuvo en vilo a todo el país por la popularidad delatleta, que ostenta los récords mundiales de 100, 200 y 400 metros lisos paracorredores con doble amputación de las piernas. Desde entonces, cumplecondena en la cárcel de Kgosi Mampuru recluido en una celda individual paragarantizar su propia protección. Los hechos se remontan a la madrugada del 14de febrero de 2013, cuando el joven deportista disparó a Reeva Steenkamp, queentonces tenía 29 años, a través de la puerta del baño de la vivienda quecompartían. Según declaró el propio Pistorius en el juicio, pensó que setrataba de un intruso, por lo que cogió su arma y disparó hasta en cuatroocasiones.