Expulsa Maduro a tres funcionarios de Estados UnidosEl presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, anunció este domingo que tresfuncionarios de la embajada de Estados Unidos en Caracas fueron expulsados deese país por supuestas reuniones conspirativas contra el gobierno.El mandatario afirmó que durante los últimos dos meses dichos funcionarioshan visitado diversas universidades privadas de Caracas para ofrecer unassupuestas visas, “pero sabemos que lo que andan es conspirando. Los tenemosdetectados”.“Estamos decididos a defender nuestra patria, que se vayan a conspirar aWashington y dejen tranquila a Venezuela. Nosotros no nos metemos en losasuntos de nadie. Esta patria se respeta. No vendrá ningún gobierno delmundo a fijarnos pauta”, afirmó Maduro.Aseguró que el embajador venezolano ante la Organización de EstadosAmericanos (OEA), Roy Chanderton, recibió una llamada telefónica delDepartamento de Estado en la que se pidió a Caracas que dialogara con laoposición.El jefe de Estado señaló que se mantendrá en campaña para denunciar lasamenazas del gobierno de Estados Unidos, a la vez que indicó que los paísesde América Latina y el Caribe han conquistado sus derechos, su independenciay su soberanía, y su gobierno está dispuesto a defenderlas.“Mandé a responder diplomáticamente, como debe ser. Le mandé a decir alDepartamento de Estado: No acepto amenazas de nadie en este mundo; no habráfuerza que nos detenga a los bolivarianos venezolanos en la tarea de hacerjusticia y vencer al fascismo; y tercer mensaje, en Venezuela estamosdispuestos a llegar hasta la última consecuencia en la defensa de la paz,nuestra independencia y nuestra democracia, que se entienda en el mundo”,dijo Maduro, citado por la agencia Europa Press.Afirmó que en Venezuela “estamos dispuestos a llegar hasta las últimasconsecuencias en defensa de la paz y la democracia”.Un comunicado de la Cancillería venezolana indica que “el gobierno de Obamamiente cuando pone en cuestionamiento la vigencia de los derechos humanos ylas garantías democráticas en nuestro país. Las instituciones de laRepública Bolivariana de Venezuela, constituidas en un Estado de Derecho y deJusticia, garantizan el ejercicio de los derechos políticos a todos susciudadanos, en un marco de amplias libertades cívicas consagradasconstitucionalmente”.El incidente ocurre después de que el pasado miércoles una manifestación deestudiantes en Caracas derivó en enfrentamientos con saldo de tres muertos ydecenas de heridos.