Obama admitió que Benjamin Netanyahu se equivocóEl presidente estadounidense, Barack Obama, dijo ayer que el primer ministroisraelí, Benjamin Netanyahu, de visita en Washington, se había equivocado enel pasado a propósito de los planes nucleares iraníes, y aseguró que notener ningún problema personal con él.Haciendo referencia al acuerdo concluido a fines de 2013 y anticipando elcongelamiento de una parte de las actividades nucleares de Irán a cambio deun levantamiento parcial de las sanciones, Obama opinó durante una entrevistacon la agencia Reuters que el análisis de Netanyahu sobre este tema se habíademostrado equivocado."Netanyahu hizo todo tipo de declaraciones", afirmó Obama el día antes deldiscurso ante el Congreso estadounidense del primer ministro israelí, ferozopositor a un acuerdo con Teherán."(El primer ministro israelí dijo que) este será un muy mal acuerdo. Queesto permitirá a Irán recuperar 50.000 millones de dólares. (Que) Irán norespetará el acuerdo. Nada de esto se ha verificado", agregó Obama.Evocando las tensiones de estos últimos días entre Israel y Estados Unidos,el presidente estimó que no se trataba "de un problema personal" entre él yNetanyahu.Netanyahu organizó su discurso ante el Congreso directamente con elpresidente republicano de la Cámara de Representantes, John Boehner, y sininformar previamente a la Casa Blanca, lo que provocó la cólera de lapresidencia estadounidense. Obama descartó cualquier posibilidad de unencuentro con Netanyahu en ocasión de esta visita.El presidente estadounidense dijo una vez más que las posibilidades de quelas negociaciones no lleguen a buen puerto seguían siendo elevadas. "Diríaque probablemente hay más posibilidades de que Irán no diga sí", declaró.Contra un acuerdoEl primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, dará hoy un discurso en elCongreso estadounidense en contra de las negociaciones que el gobierno delpresidente Barack Obama lleva adelante con Irán por su programa nuclear, enuna polémica visita dos semanas antes de las elecciones en Israel.Netanyahu fue invitado a hablar ante ambas cámaras del Congreso por elpresidente de la Cámara de representantes, el republicano John Boehner, enuna decisión tomada a espaldas de la Casa Blanca y que irritó a Obama, quienno recibirá al premier mientras permanezca en territorio estadounidense.Ayer, tras arribar a Washington, Netanyahu insistió en que no aceptó dar eldiscurso para ofender a Obama -con quien no ha tenido buenas relaciones desdeque ambos llegaron al poder, en 2009-, aunque reafirmó que un acuerdo nuclearcomo el que busca el mandatario estadounidense amenaza la existencia deIsrael."Tengo una obligación moral de hablar ante estos peligros mientras todavíahaya tiempo para evitarlos", dijo Netanyahu ante el Comité de RelacionesPúblicas Americano-Isralíes (AIPAC), el mayor grupo de presión judío deEstados Unidos.Mientras Netanyahu hablaba, el secretario de Estado norteamericano, JohnKerry, iniciaba una nueva ronda de negociaciones con Irán con la meta dealcanzar un acuerdo marco antes de la fecha límite de fin de marzo.