Irán celebra el histórico acuerdo nuclear; Israel lo rechaza y se siente amenazadoEl premier israelí expresó a Obama su rechazo al pacto con Irán y pide máspresión. Puntos clave del acuerdo nuclear pactado entre Irán y seis grandespotencias.El presidente iraní Hassan Rouhani prometió el viernes que Irán cumplirácon los compromisos pactados en el acuerdo nuclear alcanzado el día anterioren Suiza.Rouhani declaró que los iraníes "permanecerán fieles y apegados a laspromesas" que hicieron. Agregó que los iraníes "no buscan engañar" a lacomunidad internacional.El presidente se dirigió a la nación el viernes, un día después de queTeherán y seis potencias mundiales anunciaran una serie de acuerdospreliminares para acotar el programa nuclear iraní. Ahora enfrentan comofecha límite el 30 de junio para alcanzar un acuerdo final.Rouhani también pidió a las potencias mundiales cumplir con su parte deltrato, en referencia a un importante alivio a las sanciones económicasimpuestas a Teherán por su programa nuclear.IsraelEl primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, expresó al presidentenorteamericano, Barack Obama, su rechazo al acuerdo sobre el desarrollonuclear de Irán anunciado anoche y pidió que se ejerza más presión sobreel país hasta alcanzar otro pacto."Este acuerdo podría legitimar el programa nuclear de Irán, reforzar laeconomía de Irán y aumentar la agresividad de Irán y el terror en OrienteMedio y más allá", acusó Netanyahu en su conversación con Obama.Irán y el Grupo 5+1 (EE. UU., China, Francia, Reino Unido y Rusia, másAlemania) alcanzaron finalmente un pacto que recoge los principios para unacuerdo definitivo que ponga dentro de tres meses fin a doce años deconflicto por el proyecto nuclear del país.ACUERDO. Puntos claveEse pacto permitiría a Irán mantener un programa nuclear muy reducido y bajoun estricto control a cambio de varios incentivos económicos y políticos encaso de que cumpla con lo acordado"Un acuerdo basado en este borrador amenazaría la supervivencia de Israel",señaló Netanyahu, quien insistió en que la estrategia internacional sobreIrán "no bloquearía el camino de Irán a la bomba. Lo pavimentaría".En su opinión, dicho acuerdo, "elevaría el riesgo de proliferación nuclearen la región" y de una "guerra horrible", y solicitó al presidentenorteamericano elevar la presión sobre el país "hasta que se alcance unpacto mejor".IránAnalistas, políticos y ciudadanos iraníes valoraron hoy el histórico pactonuclear alcanzado con Occidente como un triunfo tanto del país como delGobierno de Hasán Rouhaní, que abre enormes posibilidades para el país, afalta de saber la opinión del líder supremo Alí Jameneí, que todavía nose pronunció.El silencio de la máxima figura política y religiosa iraní, juez y parte detoda decisión ejecutiva, es un hecho de difícil, por no decir de imposibleinterpretación, y ha sido la única salvedad en lo tocante a un anuncio quepuede marcar el futuro a corto y medio plazo de la República Islámica y queen términos generales dejó satisfechos e incluso ilusionados a sushabitantes.Aún así, hasta que se conozca la opinión del líder supremo no se podrásaber realmente qué calado tendrá el acuerdo y si supondrá realmente uncambio en las políticas iraníes.Sin embargo, resulta imposible concebir en Irán que un pacto de estascaracterísticas, que permitirá al país mantener su programa nuclear, aunquemuy reducido, a cambio del levantamiento de las sanciones que lastran sueconomía, se haya producido sin el apoyo de Jameneí, quien además enreiteradas ocasiones expresó su apoyo a las negociaciones y al equiponegociador.El pacto si recibió el visto bueno del influyente clero chií en la forma delsermón principal del viernes en Teherán, cuyo responsable, el ayatoláMohamad Emami-Kashani, alabó al "modesto y sagaz" equipo negociador pormantener "la estrategia del líder" hasta llegar al resultado anunciado.Por debajo de estas altas filas políticas, la conformidad y a satisfacciónfueron también evidentes."Irán logró llegar al acuerdo que se merecía con el consentimiento de las 6mayores potencias del mundo. Esto es un gran logro para Irán, que pudo llegara sus derechos por el medio de negociaciones, en las mayores de este tipohechas desde el fin de la guerra fría", indicó a Efe el analista políticoreformista Hosein Kananí Moqadam.Otro analista, en este caso el ex director de la agencia oficial de prensairaní Irna en tiempos del presidente Mahmud Ahmadineyad, de tendenciaconservadora y adversario de Rouhaní, señaló a Efe que con esta iniciativa"Irán le demuestra al mundo que su ciencia nuclear solo busca objetivospacíficos".CríticasIraníes conservadores criticaron el viernes el acuerdo nuclear preliminaralcanzado entre Teherán y las potencias mundiales, diciendo que es un buentrato para Occidente y un desastre para Irán.Hossein Shariatmadari, asesor del líder supremo del país, el ayatolá AliJamenei, y editor del diario conservador Kayhan, dijo a la agencia de noticiassemioficial Farsi el viernes que Irán intercambió su "caballo listo paracorrer por uno con una brida rota".