Nicolás Maduro anunció un nuevo sistema cambiarioEl presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, presentó anoche el informe sobrela gestión 2014 ante la Asamblea Nacional (Parlamento), donde analizó los"logros obtenidos en un año de combate, de guarimbas golpistas" y anunció unplan de inversiones para 2015, el desdoblamiento en tres segmentos del mercadocambiario venezolano y planteó el debate para aumentar los combustibles,fuertemente subsidiados.El mandatario, en un extenso informe que comenzó con un minuto de silencio enhomenaje al joven diputado "y mártir" Robert Serra, asesinado por el 1 deoctubre de 2014 por un grupo de "sicarios contratados desde Colombia, donde sepreparó todo influido por la extrema derecha venezolana".Señaló que 2014 "fue un año heroico", porque se consiguió un crecimiento apesar de que "enfrentamos nuevamente un guión de desestabilización yviolencia, que creíamos que era algo que ya pertenecía a la historia deVenezuela".Y en el segundo semestre de 2014, apuntó Maduro, "cuando fueron despejándoselos caminos de la paz, se adentraron en los caminos del sabotaje y la guerraeconómica".Entre los logros mencionó la merma del desempleo, que fijó en un 5,5%, y lamejora en el índice de igualdad de distribución de la riqueza que se midepor el sistema Gini.El presidente anunció para 2015 un plan especial de protección a la familia,con políticas integrales para 500.000 hogares, para lo cual en los dosprimeros fines de semana de febrero se realizará un censo nacional paraestablecer necesidad y prioridades. También anunció la Misión Jóvenes dela Patria Robert Serra, que consitirá en la creación de 200.000 nueva becaspara estudiantes medios y elevarlas de los actuales 200 bolívares a 500.Además de un incremento del 30 por ciento en las becas universitarias, queestarán dotadas con un promedio de 2.000 bolívares, informó.También dentro del campo de los planes sociales, el gobierno venezolano sepropone terminar y entregar este año 400.000 nuevas viviendas, para lo cualdestinó 224.000 millones de bolívares.A la vez, anunció un incremento del 15 por ciento en el salario mínimo y enlas pensiones, que regirá desde febrero, con actualizaciones trimestrales,para lo que el gobierno destino 49.703 millones de bolívares.En tanto, Maduro se comprometió a sumar 300.000 nuevas pensiones a la grillaactual, más un "bono salud" para los pensionados, al que accederán por mediode sus tarjetas de débito.Luego de los anuncios sociales, y tras una extensa explicación sobre lascondiciones internacionales generadas por la baja del dólar, que ha producidouna merma en el principal insumo del país, el mandatario pasó a anunciar lasdecisiones que se tomaron en el campo de la economía.Arrancó por el sistema cambiario, que es un tema trascendente en un paísque, admitió, acumuló en 2014 un 64 por ciento de inflación mientras que eldólar se cambia en el mercado negro a casi 20 veces más que en el mercadooficial."Hay una caída dura de los ingresos y divisas del país que nos obliga aoptimizar los ingresos, generar nuevos y cuidar la inversión". Para esto,dijo, "luego de escuchar muchas opiniones de especialistas, de diversastendencias económicas e ideológica, del país y del extranjero, he tomado ladecisión de partir en tres el mercado cambiario venezolano". El primero deesos sistemas "que está destinado a proteger las necesidades del país ygarantizar su abastecimiento", se fija un tipo de cambio fijo de 6,30bolívares por dólar. En el segundo se establece que habrá un solo SICAD(Sistema Complementario de Administración de Divisas) "que pueda atender losotros estamentos y necesidades económicas estableciendo un sistema desubastas con mecanismos para su integración". Aunque no avanzó enprecisiones sobre cómo se fijarán esos mecanismos. El tercer segmento delmercado cambiario consistirá en "convertir el SICAD 2 en un nuevo sistema,que funcionará a través de las bolsas públicas y privadas y busque atenderlo que se ha generado como un mercado absolutamente abrupto, y puedan hacersetransacciones de manera legal, tanto del sector privado o público queoferte".Aclaró el mandatario que "todo este sistema cambiario es transitorio paraatender las necesidades de desarrollo económico del país para irestabilizando el país", y contó al pleno de la Asamblea Nacional que leproponían establecer una única moneda flotante "pero eso es inviable, seríautilizado como un arma" y establecer esa flotación única sería unautosuicidio colectivo de la economía del país, sobre todo porque a losdólares de la República los produce la República", dijo en alusión almercado del petróleo.Por último, Maduro planteó que Venezuela tiene la gasolina más barata delmundo, lo que constituye "una distorsión; si quieren me matan, me crucifican,pero esto es así", señaló."Necesitamos un régimen de precios equilibrados, donde cobremos la gasolinade manera justa con una tabla. Es una necesidad y abro el debate para que setrate en esta Asamblea y encargo al vicepresidente Jorge Arreaza para queconcurra a explicar el tema, que no tiene urgencia pero debe hacer en 2015",dijo."Asumo la responsabilidad y la crítica, pero creo que llegó el momento dedar este paso", agregó al percibir el murmullo que generó su propuesta dedabate, tapada por los aplusos militantes, pero que dejó a las claras que elcombustible que en Venezuela cuesta monedas, es un tema sensible para lapoblación.