Arranca el juicio por el atentado a la maratón de BostonUn ataque que dejó 3 muertos y 264 heridos.El proceso comienza hoy con laselección del jurado. Estará presente el único acusado, el joven de origenchecheno, Dzhokhar Tsarnaev, sobre quien pesa la pena de muerte.Estados Unidos mira con atención el inicio del juicio por los atentadosterroristas contra la maratón de Bostón de 2013, en los que murieron trespersonas y 264 resultaron heridas. La pena de muerte pende sobre el joven deorigen checheno Dzhokhar Tsarnaev, quien a partir de hoy se sentará en elbanquillo, como el único acusado.El proceso arrancará con la selección hoy del jurado y podría prolongarsedurante dos o tres semanas. Los fiscales llamarán a declarar a entre 80 y 100testigos, y el juicio podría prolongarse durante cuatro meses. Los abogadosde Tsarnaev han apuntado que el acusado estará presente, aunque es pocoprobable que declare.Tras la muerte de su hermano durante la cinematográfica persecución quesiguió al atentado, Tsarnaev es el único acusado en esta instancia.Todo apunta a que la sala estará repleta de medios de comunicación,familiares de víctimas y sobrevivientes que reclaman justicia. De sernecesario, serán repartidos en salas aledañas desde las que podrán seguirel juicio por circuito interno de televisión.Sobre el detenido, de origen checheno, de 21 años, pesan 30 acusacionesincluido el uso de armas de destrucción masiva.Dzhokhar Tsarnaev tenía 19 años cuando él y su hermano Tamerlan, de 26,detonaron dos mochilas que contenían ollas a presión llenas de explosivos yclavos. Las habían colocado entre los espectadores de la recta final de lamaratón que se celebraba aquel 15 de abril y después abandonaron la escenade los atentados.Las explosiones mataron a tres personas, entre ellas un niño de ocho añosque estaba viendo la carrera con su hermana y sus padres. La niña, de seisaños, perdió una pierna, y la madre, un ojo. Más de 260 personas resultaronheridas y decenas de ellas perdieron alguna extremidad.La persecución de los dos hermanos mantuvo en estado de alerta la regióndurante cinco días y en ella murieron un guardia de seguridad y Tamerlan.Después de que los jóvenes intentaran robar un vehículo se produjo untiroteo con la policía. Tamerlan resultó herido y fue apresado y esposado, yDzhokhar lo arrolló con el vehículo al intentar huir.El pequeño de los hermanos fue localizado el día siguiente, herido yescondido en una pequeña embarcación que se encontraba estacionada en eljardín trasero de una casa. "El gobierno estadounidense está matando anuestros civiles inocentes", escribió en el bote, según la acusación. "Nopuedo soportar cómo semejante maldad queda sin castigo. Los musulmanes somosun solo cuerpo, si nos hieren a uno, nos hieren a todos".La transformación de Tsarnaev, estudiante y capitán de su equipo de lucha,en un islamista violento dejó desconcertados a quienes lo conocían yparalizó al país. "¨Por qué unos jóvenes que crecieron y estudiaron aquírecurrieron a esa violencia?", se preguntó entonces el presidenteestadounidense, Barack Obama.Según uno de los tíos de los jóvenes, Ruslan Tsarni, estos parecían unos"perdedores" que odiaban "a aquellos que lograban adaptarse" con éxito a lavida estadounidense. Otra de sus tías, Maret Tsarnaeva, fue la que ayudó ala familia de su hermano -originaria de Chechenia- a solicitar estatus derefugiados en Estados Unidos en 2002, cuando salieron de Kirguistán.En la acusación figuran detalles sobre propaganda yihadista, incluidaspublicaciones de Al Qaeda encontradas en el PC de Dzhokhar y material para lafabricación de bombas que los hermanos pidieron por Internet.Hasta ahora tres compañeros de clase de Dzhokhar fueron condenados porobstrucción a la justicia tras retirar evidencias de la habitación deTsarnaev en la universidad. Otro amigo fue condenado por proporcionar a loshermanos el arma que provocó la muerte del guardia de seguridad. Tambiénestá acusado de obstrucción a la justicia otro hombre, un taxista deKirguistán llegado a Estados Unidos en 2010 de forma legal.En tanto, con absoluta discreción, los padres de Dzhokhar Tsarnaev  -Anzor yZubeidat- esperan en Rusia el juicio de su hijo.Antes del atentado, los padres, se habían mudado de Estados Unidos a Rusia yestaban viviendo en Makhachkala, la principal ciudad de la república rusa delDaguestán, en el Cáucaso norte.En abril de 2013, Zubeidat Tsarnaeva acusó ante la prensa en Makhachkala alos servicios de seguridad norteamericanos de matar innecesariamente a su hijomayor, Tamerlan, al tratar de detenerlo.Ambos dijeron que sus hijos eraninocentes, y lamentaron haber emigrado a Estados Unidos.Dzhokhar y Tamerlan Tsarnaev pasaron la mayor parte de su infancia enKirguizistán, y se mudaron a Estados Unidos con sus padres en 2002.Aunque son de origen checheno, nunca vivieron en Chechenia, una regiónfronteriza con el Daguestán y escenario de una insurgencia islamista.