El ejército nigeriano asegura haber tomado Gwoza, cuartel general de Boko HaramEl Ejército de Nigeria aseguró este viernes que ha capturado la ciudad deGowza, considerada el cuartel general del grupo yihadista Boko Haram, a undía de las elecciones presidenciales y legislativas en el país."Las tropas capturaron este viernes Gwoza, destruyendo la sede de losterroristas", que el pasado mes de agosto declararon en esta ciudad uncalifato islámico, confirmaron las autoridades militares nigerianas a travésde su cuenta de Twitter.La victoria militar se ha producido en el marco de la ofensiva lanzada porNigeria junto a una alianza regional contra los terroristas, que han matado amás de 1.000 personas desde el inicio de 2015, casi todas ellas en el nortedel país.Según el Ejército nigeriano, el asalto principal a la ciudad ya haterminado, pero todavía queda por hacer un barrido en el centro y lossuburbios para asegurar que todos los miembros del grupo islamista han huido ohan sido capturados.Gwoza, una de las mayores áreas bajo control de Boko Haram, era consideradala capital del califato islámico impuesto por el grupo, por lo que suconquista supone un paso muy importante para la campaña militar multinacionalque intenta reconquistar el territorio en poder de los islamistas antes de loscomicios de mañana."Antes de celebrar las elecciones solo la pequeña zona del bosque de Sambisaestará en manos de Boko Haram", declaró ayer el presidente nigeriano,Goodluck Jonathan, según unas declaraciones recogidas por el periódico localPremium Times.La ofensiva de Chad, Nigeria, Níger y Camerún, que comenzó el pasado 14 defebrero, ha conseguido retomar todas las ciudades bajo el control de BokoHaram excepto dos, Abadam y Kala Balge, según las autoridades nigerianas."Hemos limpiado (los estados de) Adamawa y Yobe por completo y conseguiremoshacer lo mismo con el estado de Borno antes de que comiencen las votaciones,que confiamos se puedan realizar en todas las ciudades del país", añadióJonathan.En lo que va de año, Boko Haram ha asesinado a más de 1.000 civiles, segúnanunció recientemente Human Rights Watch (HRW) después de hacer un compendiode informaciones publicadas en los medios y recoger testigos presenciales delos ataques.