Cinco muertos en Nigeria en el atentado suicida de una niña de 8 añosEs el tercer atentado perpetrado por menores de 10 años en lo que va del 2015Nuevo atentado en Nigeria en que los yihadistas empleado cono a una niña deapenas ocho años como terrorista suicida. En esta ocasión, el ataque se haproducido este domingo en la localidad de Potiskum y ha causado la muerte almenos a cinco personas y heridas a una veintena. Este es el tercer ataqueterrorista perpetrado por una niña en lo que va del 2015.Según han explicado varios testigos a la agencia Reuters, el atentado se haproducido en el control de acceso a un mercado de la localidad. «La niña senegó a que la registraran en la entrada. Entonces se produjo unadiscusión», ha explicado Ibrahim Maishago, un testigo, que ha añadido:«Entonces accionó la bomba, matándose a ella misma y a otras cincopersonas». Varios testigos han coincidido en describir «como una niñapequeña» a la terrorista, estimando que «no tenía más de ocho años».No es la primera vez que Boko Haram emplea a chicas jóvenes, incluso aniñas, para cometer atentados suicidas en Nigeria. El pasado 10 de enero, unaniña de unos 10 años hizo estallar los explosivos que tenía adheridos alcuerpo en medio de un mercado de la localidad de Maiduguri, en el noreste deNigeria. El atentado causó la muerte de 19 personas y dejó decenas deheridos. Apenas un día más tarde, dos niñas también de 10 años sehicieron estallar en el mercado de Potiskum, el mismo que sufrió el atentadode ayer, causando la muerte de cuatro personas. Además, la organización hadiofundido vídeos en que se ve como da entrenamiento terrorista a niños decorta edad.ZONAS ARRASADASAunque ayer ningún grupo había reclamado el atentyado, todo indica que hasido obra de Boko Haram, el grupo yihadista que lleva varios añosaterrorizando el noreste de Nigeria, donde solo en este 2014 ha causado ya lamuerte de 3.000 personas. Buena parte de ellas fallecieron en la masacreperpetrada por esa organización yihadista en la localidad de Baga.En las últimas semanas, Boko Haram, que ha declarado un califato islámico enel territorio que controla, ha extendido su radio de acción y ha perpetradovarios ataques en Camerún y en el Chad, lo que ha forzado a esos países aenviar tropas a la zona.