Inicia juicio por ataque en maratón de BostonJuicio contra el único sospechoso por el atentado de Boston de 2013 comenzóayer con la selección del jurado.La selección de los miembros del jurado del proceso contra el únicosospechoso del atentado en Boston, iniciada ayer, da comienzo al juicio porterrorismo 20 meses después del ataque con dos bombas que convirtió elmaratón anual de la ciudad en un escenario trágico.Vestido con una camisa, un pulóver oscuro y pantalón claro, DjokharTsarnaev, un musulmán de origen checheno de 21 años, apareció en eltribunal federal de Boston (Massachusetts, noreste de EE UU) ante el primergrupo de 200 a 250 potenciales jurados.El juez George O’Toole les explicó, entre otras cosas, que si eranseleccionados, deberán decidir si Tsarnaev debe ser condenado a cadenaperpetua o a la pena capital por el más grave atentado en territorioestadounidense después de los hechos del 11 de septiembre de 2001.O’Toole también dijo al primer grupo de convocados que “lo que necesitanes estar comprometidos con la justicia” y formar “un jurado auténtico,honesto e imparcial”. Y les ordenó no hablar con nadie del caso, no leerlos diarios ni ingresar a las redes sociales.El ataque dejó tres muertos, entre ellos un niño, y 264 heridos cuando el 15de abril de 2013 dos bombas artesanales explotaron con 12 segundos dediferencia en medio de una muchedumbre cerca de la línea de llegada delmaratón, reavivando el temor al terrorismo en Estados Unidos.Rodeado de sus cinco abogados, el acusado, de aire adolescente, escuchó conatención, a veces agitado, mirando al suelo.ProcesoEl proceso traerá recuerdos dolorosos. Algunas víctimas, como Liz Norden,cuyos dos hijos perdieron una pierna, prometieron estar presentes paraintentar comprender lo ocurrido.“Lo quiero muerto”, dijo a la AFP, explicando que los ataques destruyeron suvida. Otras víctimas se niegan incluso a ver a Tsarnaev, un estudianteaparentemente bien integrado en el momento de los hechos. Tsarnaev llegó a laregión de Boston a los ocho años con su familia. Obtuvo la ciudadaníaestadounidense en 2012.Será el único sentado en el banquillo de los acusados. Su hermano mayor,Tamerlan, de 26 años, a quien la defensa intentará presentar como el cerebrode los atentados, aparentemente preparados únicamente por los dos hermanos,fue abatido cuatro días después durante un enfrentamiento con la Policía.Tras una persecución emprendida por miles de policías, Djokhar Tsarnaev fuedetenido pocas horas después de la muerte de su hermano cuando se ocultaba enun barco en los suburbios de Boston. Estaba gravemente herido.1,200 jurados potencialesLa selección de los miembros del jurado durará al menos dos semanas: fueronconvocadas al tribunal 1,200 personas.Un primer grupo de entre 200 y 250 personas respondió ayer por la mañana uncuestionario combinado con una serie de recomendaciones, mientras que unsegundo grupo fue convocado para la tarde. Otro tanto ocurrirá hoy y mañana.