El grupo terrorista ISIS masacró a más de 200 soldados siriosHabían sido capturados cuando huían del ataque a un aeropuerto. Lasejecuciones quedaron grabadas en un video que circula en YouTube.RAQQA, Siria.- Un vídeo publicado en YouTube muestra decenas de cuerposapilados unos sobre otros, en lo que sería la más reciente ejecución delgrupo Estado Islámico (ISIS, según su sigla en inglés). En las imágenes seve a los cadáveres sin más prendas que su ropa interior, mientras supuestosmiembros del Estado Islámico caminan alrededor.Los soldados sirios habían terminado en sus manos cuando huían del ataquecontra el aeropuerto militar de Al Tabka, en el noroeste del país. Lainformación la dio a conocer el Observatorio Sirio de Derechos Humanos(OSDH), que tiene una red de informantes en Siria. “Han ejecutado entre lanoche y la madrugada a más de 200 soldados sirios en tres lugares distintosde la provincia de Raqqa”, explicó el organismo, según publicó la agenciaEuropa Press.Los yihadistas difundieron fotos y un video de dos minutos en el que se ven alos soldados capturados y luego ejecutados. En las primeras imágenes, decenasde jóvenes caminan sobre una ruta en ropa interior, descalzos, con las manossobre la cabeza, rodeados por las milicias del ISIS. Luego, tras un primerplano en el que se ven varios cuerpos apilados, la cámara filma un poco máslejos una larguísima fila de cadáveres boca abajo en el suelo. Alrededor,una decena de campesinos miran el horrendo espectáculo.El epígrafe afirma que se trata de “miembros y oficiales del ejércitoalauita”, en alusión a las fuerzas gubernamentales fieles al líder sirioBashar Al Assad, integrante de la comunidad alauita, un brazo del shiísmo. ElISIS está compuesto por fuerzas sunnitas, enfrentadas con la otra corrienteislámica.Cuando la agrupación fundamentalista tomó el aeropuerto Al Tabka, hace dosdías, ejecutó en el lugar a los soldados que se rindieron. Por eso muchosevitaron entregarse y huyeron por zonas desérticas. Sin embargo, losyihadistas los encontraron y los capturaron, para finalmente liquidarlos enuna gran masacre pública.La difusión de las imágenes de esta cruel matanza se produjo a través delas cuentes de Facebook y Twitter que el Estado Islámico abrió para mostrarsus conquistas en Siria e Irak, donde controla un vasto territorio al queconsidera un “Califato”, donde aplican con severidad la ley islámica.Si bien en Siria el Estado Islámico detenta un firme control de la regiónque conquistó, en Irak fueron perdiendo algunos territorios a raíz de losbombardeos estadounidenses y el avance de los combatientes kurdos peshmergas.Ayer esta fuerza militar había retomado el control de siete poblados en tornoa la represa de Mosul, en el norte iraquí, que estaban en manos de losyihadistas.El presidente estadounidense Barack Obama, después de reunirse con el Consejode Seguridad Nacional, admitió que “todavía no tenemos una estrategia”determinada contra el ISIS. Pero dijo que pese a ello le pidió al cancillerJohn Kerry que viajara a Oriente Medio para consolidar una coalición regionalcontra los yihadistas.El mandatario subrayó que las opciones militares que barajan “se centranprincipalmente en asegurarnos de que el ISIS no tome las riendas de Irak”.En ese sentido explicó que gracias a la intervención aérea de EstadosUnidos el grupo fundamentalista “está perdiendo armas y equipamiento”.Recientes informes económicos difundidos por la prensa estadounidenseseñalan que el Estado Islámico estaría recaudando más de 2 millones dedólares al día en ingresos por venta de petróleo de los pozos capturados,los secuestros, la extorsión a empresas, los impuestos aplicados a loscomercios en las ciudades tomadas y el contrabando.Los reportes, basados en fuentes de la inteligencia militar, indican que laorganización extremista obtiene con todas estas actividades 730 millones dedólares al año, con lo que se convirtió en “el grupo terrorista másrico” en la historia.Actualmente el ISIS tiene bajo su control siete campos petroleros y 2refinerías en el norte de Irak, además de 6 de los 10 campos petroleros enel este de Siria. Está comprobado que la agrupación ultraislámica vende elcrudo en forma clandestina a un precio que oscila entre 25 y 60 dólares porbarril –considerablemente menos de lo que vale en el mercado– en todoKurdistán, Siria, Turquía y Jordania.