Cuba no está lista para “normalizar” relacionesEstados Unidos y Cuba inician este miércoles unas históricas conversacionesbilaterales en La Habana en un intento por normalizar las relaciones rotasdesde 1961.Las expectativas iniciales no son del todo halagüeñas. Un funcionario de lacancillería cubana dijo el martes que Cuba no está todavía lista para“normalizar” relaciones con Estados Unidos.“El proceso de normalización es mucho más largo, mucho más profundo”,dijo a periodistas.De hecho, la primera jornada de conversaciones contempla solo la revisiónsemestral de los temas migratorios, los únicos que ambas partes tienen envigor y que fueron firmados en 1994 y 1995.Es hasta el jueves cuando las partes buscarán sentar las bases para la futuranormalización de relaciones, incluyendo el establecimiento de embajadas ysedes consulares, número de funcionarios diplomáticos, y permisos para queestos se desplacen con libertad.Cuba dijo que planteará la demanda de ser retirada de la lista de estadospatrocinadores del terrorismo, un proceso que el Departamento de Estadoasegura ya comenzó, pero que podría tomar unos seis meses. En todo caso, lacancillería cubana aclaró que la eliminación de la lista no esnecesariamente “una condición” para nombrar embajadores.A la cabeza de las delegaciones estarán dos mujeres: la secretaria de EstadoAdjunta para el Hemisferio Occidental, Roberta Jacobson, y la directorageneral para Estados Unidos en la cancillería cubana, Josefina Vidal.A Jacobson le acompaña Edward Alex Lee, el subsecretario adjunto de laOficina de Asuntos del Hemisferio Occidental del Departamento de Estado.Estas serán las primeras conversaciones desde que los presidentesestadounidense Barack Obama y cubano Raúl Castro anunciaran el 17 dediciembre que restablecerían sus lazos y un canje de prisioneros que marcóun histórico cambio después de más de cinco décadas de hostilidades.Los líderes republicanos en el Congreso se oponen a un rápidorestablecimiento de relaciones si Raúl Castro sigue al frente de Cuba. Otrosobstáculos son miles de millones de dólares en reclamos contra el gobiernocubano, y la oposición de muchos cubanos-estadounidenses.