Convulsionó política Rusa: Nemstov, de opositor a mártirPor Diego Julián Cediel Nova*BORIS  Nemtsov, en razón a su asesinato, pasó de ser un opositor delrégimen del presidente ruso Vladimir  Putin a un mártir. Casi como unapráctica tradicional de entendimiento con los contradictores, los regímenesque gobiernan desde el hermoso palacio del Kremlin, se opta por laeliminación física de ellos. Los procedimientos institucionales, bien seandemocráticos o autoritarios, siempre se utilizan para legitimar una únicavisión incontestable en la Rusia contemporánea.Desde los tiempos más gloriosos des zarismo, pasando por el salvajismo deltotalitarismo soviético hasta llegar al régimen autoritario actual, Moscú yen ocasiones San Petersburgo se inclinan más por el asesinato que por lasderrotas electorales o la apertura de canales de participación política.Durante el convulsionado siglo XIX, cuando Rusia se presentaba ante elconcierto de las naciones más como un régimen oriental que como un Estado-nación, aquellos parlamentarios que le exigían al Zar una estructurapolítica más participativa y democrática, eran condenados al exilio o eranasesinados.Ni que decir de cualquier asomo de contradicción o de objeción durante elrégimen totalitario comunista de Stalin. Trosky y Lenin fueron su másconnotadas víctimas, el primero asesinado algo lejos de Rusia, en México.Tan sofocante era la persecución del régimen que quien parara de aplaudirluego de algún discurso de Stalin, era acusado de traidor y de inmediato,enviado a las comodidades de algún campo de concentración siberiano.Con infortunio, las debilidades y perversiones de los sistemas políticosproducen unas sinergias que son difíciles de combatir y erradicar. Elasesinato de opositores no es un comportamiento exclusivo de Rusia. Algunasdictaduras del Asia central, del Caribe, de la Europa oriental o de laPenínsula de Corea prueban que la disidencia es un oficio del altísimoriesgo. Pero parece que en Rusia, tras la máscara de una democracia formal,se esconde una sinergia de exilio y eliminación que descoloca la reputacióninternacional del gigante euroasiático.Como producto de esa siniestra sinergia, a unos metros del palacio de gobiernoruso, el Kremlin, quizá unos de los lugares más vigilados del mundo,asesinaron a Boris Nemtsov. Con la casualidad de que no era un muerto más dela delincuencia común. Era un opositor al régimen de Vladimir Putin. Cuatrobalazos por la espalda, sin ninguna indicación de asalto o robo, acabaron conla vida del físico, de 55 años y ex ministro de Boris Yeltsin en 1990.La denuncia de licitaciones amañadas y fraudulentas que favorecían a losamigos del Kremlin para la realización de los juegos olímpicos de Sochi y ladenuncia de la directa y determinante participación de Putín comocatalizador del separatismo ucraniano, le significaron a Nemtsov el encono delrégimen. Y como el poder es vengativo, el desenlace fue el peor. Un opositormenos, no porque se le haya derrotado en franca lid electoral, sino asesinado-se presume- desde un vehículo no identificado.De acuerdo con los esquemas democráticos contemporáneos, clasificar a Rusiacomo una democracia es un ejercicio exigente. Debido a que sus criteriosformales se cumplen, hay circunstancias políticas y procedimentales que ledificultan dicha categorización. La ausencia de un sistema de partidoscompetitivo, la nula existencia de procesos que permitan la rendición decuentas y la anulación, casi sistematica, del disfrute de las libertadespolíticas básicas hacen de Rusia una régimen autoritario.Asimismo, junto con estas falencias que se han convertido en males constantesdel cuerpo político ruso, el secretismo y el autoritarismo son los perfilesde la comunicación entre el Kremlin y la ciudadanía. Debido a que no hayfórmulas políticas que alienten la rendición de cuentas y la persecuciónde la oposición partidista, el régimen de Putin se siente facultado deproceder favoreciendo a ciertos sectores amigos que por insertar los interesespolíticos de la Rusia excluída al sistema democrático. Y, por encuadrar alhermetismo y a la autoridad como las vías de gobierno es que la sociedad rusase aleja de los criterios de una democracia real.Y como no se toleran los contrapesos ni las disidencias, Putin siempreasimilará a quienes enarbolen esas labores como unos ‘traidores’ o‘elementos desestabilizadores pagados por occidente’. Las calificacionesde ‘traidores de la patria’ o ‘amigos de los enemigos de Rusia’ le hanresultado efectivas a un régimen que no lleva las relaciones con sus paresoccidentales de la mejor manera.En función de las sanciones impuestas por algunos países a Rusia por lainvasión a Ucrania, el escenario internacional legitima a Putin de emprenderacusaciones de este calado. Así las cosas, cualquier contradictor seráacusado de traidor y, por consiguiente, su muerte no es culpa de la campañade persecución del Kremlin contra sus opositores sino que es una argucia másde los enemigos occidentales que no soportan el poderío de Rusia. Así, todocuadra.Tan operativas han sido esas calificaciones de ‘desestabilización’ que acandidatos ucranianos más amigos de Occidente y menos de Rusia, se lesenvenenó o hasta los hospitales de Londres se les logró atacar a personajesque no comulgaban con el régimen. El alcance de la persecución del régimende Rusia es trasnacional. Periodistas, intelectuales, ajedrecistas, políticosy deportistas han sufrido el peso y el rigor de arriesgar su vida por oponersea un régimen autoritario y persecutor. Muchos de ellos han resultado muertos,claro, en extrañas circunstancias o de repente, tienen que salir al exilio.Pareciera que para el Kremlin, la oposición política fuese una enfermedad yno un motor que dinamiza la vida política contemporánea. Se le considera alcontradictor no una opción política que tiene un proyecto político ygubernamental distinto al oficial sino como un elemento nocivo quedesestabiliza la salud del régimen. Esa categoría de traidor se identificacon la de virus y, ese cambio de ‘opositor’ a ‘enfermedad’ permite quecualquier acción se considere para atajar el peligro de contagio. Claro, elprimero y más efectivo es la eliminación del virus o, mejor dicho, elasesinato del opositor, periodista o intelectual rebelde.