¿Quiénes son los hermanos acusados de matar a Boris Nemstov, el opositor de Putin?Nemstov ocupó el cargo de viceprimer ministro durante el gobierno de BorisYeltsin en los años 90La familia Gubashev se encuentra ahora en el centro de la mayor investigaciónpor asesinato de Rusia.En su hogar en lo profundo del Cáucaso Norte, los niños juegan en elpasillo, pero los rostros de los adultos lucen adustos, ansiosos.Una semana atrás, Anzor y Shagid Gubashev fueron arrestados y acusados departicipar en el asesinato del político opositor Boris Nemtsov, ocurrido el27 de febrero, muy cerca del Kremlin.Ahora ambos están bajo custodia en Moscú."Amables y respetuosos""Estoy segura de que no son culpables", dice Zulai, la madre de Anzor yShagid. "¿Cómo podrían, si ellos no matarían ni a una mosca?"."Si yo creyera que son los asesinos, diría 'hagan lo que quieran con ellos'.Pero ellos no podrían haber hecho algo como eso", dice la madre entresollozos.La mujer describe a Anzor, de 33 años, y Shagid, de 32, como amables yrespetuosos.De origen checheno, los hermanos crecieron en la vecina república deIngushetia, pero ambos se fueron a Moscú hace una década para buscartrabajo.Tras cumplir el servicio militar, Anzor realizó distintos tipos de trabajos,el más reciente como guardia de seguridad de una tienda, dice Zulia.Por su parte, Shagid trabajó de forma regular como conductor de un camión.Pero su hermana Rumisa sostiene que las acciones de éstos apuntarían haciasu inocencia: ellos llegaron a Vosnesenskoye después del arresto de su primo."No soy una mujer educada, e incluso yo me habría ocultado si fueraculpable", dice. "Entonces, ¿por qué no lo harían ellos?".Los investigadores siguen sin mostrar las imágenes de circuito cerrado de laescena del crimen ni han explicado cómo están tratando a los cincosospechosos del crimen.La única relación que, por ahora, observa la familia Gubashev con elhomicidio es que los hombres partieron de Moscú inmediatamente después deque sucediera.Y temen que los hermanos puedan ser peones de un juego político mucho másgrande.Y mientras el padre tratar de tener acceso para verlos en Moscú, las mujeresaguardan angustiadas en el Cáucaso.Zulai siempre soñó con ver a sus hijos casados y dándole nietos. Ahora temeque no los volverá a ver en mucho tiempo. ahora, aparecen los hermanosrelajados en compañía de otros familiares.En otra, se ve a Shagid posando durante un viaje de descanso invernal aEgipto.También hay una foto de los hermanos con su primo Zaur Dadayev, antiguosubcomandante de un batallón de las tropas del ministro del Interior enChechenia.Dadayev y Anzor Gubashev fueron acusados formalmente de "organizar y efectuar"el asesinato de Boris Nemtsov.Shagid Gubashev sigue bajo custodia como sospechoso junto con otros doshombres.Pero todavía no se ha hecho pública ninguna evidencia.Agudo críticoBoris Nemtsov era uno de los críticos más agudos del presidente rusoVladimir Putin.Lo criticaba por todo -desde la corrupción hasta la guerra en Ucrania- y espor ello, piensan sus amigos, que se había convertido en un blanco.Otros han especulado que el tiroteo forma parte de una lucha de poder alinterior del Kremlin.Vladimir Putin calificó el crimen -que prácticamente ocurrió en la puertade su casa- como "vergonzoso" y ordenó que fuese resuelto."No son de ese tipo"De vuelta en Ingushetia, Zulai recuerda cuando se enteró por la televisiónde la muerte de Boris Nemtsov.Se sintió "triste, como ser humano" de que le hubiesen disparado, peroinsiste en que su familia está muy lejos de la política de Moscú.Los hermanos Gubashev se criaron en el pueblo de Vosnesenskoye -al igual queZaur Dadayev y al menos otro de los sospechosos-, aunque la familia seestableció luego en un poblado cercano, debido a un deslizamiento de tierra.La pequeña mezquita sigue funcionando en una colina en la entrada del pueblo.Ahí los hombres discutían, tras las oraciones del viernes, los detalles delas detenciones.Muchos de ellos fueron compañeros de escuela de al menos uno de lossospechosos."Ellos no son el tipo de muchachos que se meterían en algo así", me dice unantiguo compañero de clases de Anzor Gubashev."Tal vez fueron utilizados; les pidieron que siguieran a alguien, o quellevaran algo por dinero y no sabían en qué se estaban metiendo", especula.Los hombres de Vosnesenskoye rechazan la primera teoría de la investigaciónque sostiene que los asesinos de Boris Nemtsov estaban movidos por la ira antelas caricaturas del profeta Mahoma publicadas en la revista francesa CharlieHebdo.De acuerdo con esta teoría, el político liberal se convirtió en un objetivopor apoyar a los caricaturistas.Pero el imán del pueblo no conocía a los sospechosos y los residentes dicenque las caricaturas de Charlie Hebdo no eran un gran tema de conversaciónallí.Marcas en los dedos de sus piesLos hermanos Gubashev fueron arrestados una semana antes: habían llegado aVosnesenskoye conduciendo el BMW negro de Shagid."Tenían a uno de ellos en el piso, esposado, y se montaron encima del otromientras lo revisaban", dijo un testigo a la BBC.A ambos hermanos les pusieron bolsas en sus cabezas.Los funcionarios se desplazaban en autos sin identificación, lo que sugirióa los pobladores que eran del servicio de seguridad (FSB). Y retiraron lasmatrículas del auto de Shagid antes de llevárselos.Lo siguiente que vieron sus familiares en la televisión fue a los hermanos enuna corte de Moscú, rodeado de fuerzas de seguridad fuertemente armadas y conlos rostros cubiertos.En la audiencia, el juez dijo que Zaur Dadayev había confesado suparticipación.Él ha expresado que la confesión fue obtenida mediante tortura."Le dijeron: 'Nadie conoce tu paradero, así que confiesa', reporta AndreiBabushkin, una persona encargada de monitorear prisiones que visitó a lostres primos tras las rejas.Zaur Dadayev dijo que recibió una paliza en Ingushetia, donde lo retuvieronantes de ser enviado a Moscú."Vi en los dedos de sus pies marcas propias de las quemaduras con cables.Tendría que ser confirmado por un especialista, pero definitivamente seveían como marcas de descargas eléctricas", dice Babushkin.Los hermanos Gubashev fueron detenidos tras este presunto abuso y posteriorconfesión.Angustia en el CáucasoPero su hermana Rumisa sostiene que las acciones de éstos apuntarían haciasu inocencia: ellos llegaron a Vosnesenskoye después del arresto de su primo."No soy una mujer educada, e incluso yo me habría ocultado si fueraculpable", dice. "Entonces, ¿por qué no lo harían ellos?".Los investigadores siguen sin mostrar las imágenes de circuito cerrado de laescena del crimen ni han explicado cómo están tratando a los cincosospechosos del crimen.La única relación que, por ahora, observa la familia Gubashev con elhomicidio es que los hombres partieron de Moscú inmediatamente después deque sucediera.Y temen que los hermanos puedan ser peones de un juego político mucho másgrande.Y mientras el padre tratar de tener acceso para verlos en Moscú, las mujeresaguardan angustiadas en el Cáucaso.Zulai siempre soñó con ver a sus hijos casados y dándole nietos. Ahora temeque no los volverá a ver en mucho tiempo.