Óscar Pistorius, declarado culpable de homicidio por matar a su noviaEl atleta se enfrenta a una pena máxima de quince años de prisión.Sentencia se conocerá en unas semanas.El atleta sudafricano Óscar Pistorius fue declarado culpable de homicidio pormatar a tiros a su novia, la modelo Reeva Steenkamp, el 14 de febrero de 2013en Pretoria.La jueza del caso considera probado que el corredor disparó intencionadamentea través de la puerta del cuarto de baño de la vivienda que amboscompartían, aunque sin intención de matar a la persona que había tras ella.Con este veredicto, el Tribunal acepta en parte la versión de los hechos delacusado, que asegura que disparó presa del pánico al pensar que se tratabade un ladrón que había entrado en su casa, aunque rechaza que apretara elgatillo de forma accidental.Como avanzó ayer, el acusado pudo pedir ayuda llamando por teléfono osaliendo a la calle, pero eligió coger su arma, aproximarse a la puerta delcuarto de baño y abrir fuego. Por lo tanto, actuó de forma "negligente" y"culposa", condiciones que, según la jurisprudencia sudafricana, caracterizanel delito de homicidio.La jueza, Thokozile Masipa, insistió en que no cabe condenar al acusado porasesinato, ya que no ha quedado suficientemente probado que su intenciónfuera la de matar. Además, la conducta que tuvo tras comprobar que era sunovia quien estaba tras la puerta, solicitando urgentemente ayuda y llamando ala Policía entre lágrimas, es "contradictoria" con la de alguien quepretende cometer un asesinato.El atleta se enfrenta ahora a una pena máxima de quince años de prisión porel delito de homicidio, si bien la sentencia no se conocerá hasta dentro deunas semanas. Además, la jueza declaró a Pistorius culpable de un cargo deuso negligente de armas de fuego por disparar contra el suelo por accidente lapistola de un amigo en un restaurante de Johannesburgo, hechos que ocurrieronen enero de 2013.Asimismo, Masipa absolvió al velocista de otro cargo de uso temerario dearmas en lugares públicos, por disparar supuestamente al aire desde undescapotable en marcha en septiembre de 2012 y de posesión ilegal demunición. La magistrada cree que el fiscal no pudo contradecir con pruebas laversión del acusado de que la munición, encontrada en su casa tras matar asu novia el 14 de febrero de 2014, era de su padre.