Detenido confiesa su implicación en asesinato del opositor ruso Boris NemtsovEl chechén Zaúr Dadáev, uno de los cinco detenidos por el asesinato elpasado 27 de abril del opositor liberal ruso Boris Nemtsov, confesó estesábado su implicación en el crimen."Dadáev ha admitido implicación en el crimen. La culpabilidad de Dadáevqueda corroborada por su confesión", dijo la jueza, Natalia Mushnikova, a lasagencias locales. Por ello, agregó, "hay motivos para adoptar medidascautelares", en relación a la orden de mantener bajo prisión preventiva alacusado hasta el 28 de abril.Dadáev, quien fue detenido este sábado, reconoció que en estos momentos seencontraba en paro y pidió al juez que no ordenara su encarcelamiento."Nunca antes he sido acusado penalmente. Espero que mi caso sea tratado conjusticia", dijo.Antes, los instructores que investigan el caso de asesinato presentaron cargosformales contra Dadáev y Anzor Gubashev, quien negó toda implicación en elasesinato.En total, las fuerzas de seguridad han detenido a cinco personas, tres deellas el sábado -Dadáev, Gubashev y su hermano Shaguid- y dos en lasúltimas horas, Ramzat Bajáev y Tamerlán Eskerjanov.Los tres últimos, quienes "mantienen el estatus de sospechosos", segúninformó a medios locales una portavoz del Tribunal Basmanni de Moscú,también defendieron su inocencia."Los detenidos niegan estar involucrados en dicho crimen, pero lainvestigación tiene pruebas de su implicación", señaló un representante dela instrucción.En todo caso, el Tribunal ordenó que los tres ingresen bajo prisiónpreventiva, también hasta el 28 de abril, por temor a que se fuguen, ejerzanpresión sobre los investigadores o amenacen a otros testigos.Tanto el abogado de la familia de Nemtsov, como otros opositores, diputados ydefensores de los derechos humanos han pedido a las autoridades que encuentrenno sólo a los autores materiales del crimen, sino también a los que podríanhaberlo encargado.Los correligionarios de Nemtsov acusan al Kremlin no de apretar el gatillo nide encargar el asesinato, sino de crear el caldo de cultivo para el crimen alplantar la "semilla del odio" contra los que critican la anexión de Crimea yse oponen a la injerencia militar en Ucrania.El presidente ruso, Vladímir Putin, exigió esta semana al Ministerio delInterior prevenir crímenes políticos como "el descarado asesinato de BorisNemtsov en pleno centro de la capital".