Comienza el juicio por los atentados de la maratón de BostonEl juicio contra Dzhokhar Tsarnaev, acusado de colocar en 2013 junto a suhermano dos bombas caseras en la meta de la maratón de Boston (EE.UU.) quedejaron tres muertos y 260 heridos, comenzó hoy con la intervención de unode los fiscales del caso. En su declaración inicial, el fiscal federal WillamWeinreb destacó que el joven, de 21 años, "fingió ser un espectador" de loocurrido, pero en realidad "tenía las ganas de matar dentro de su corazón".Tsarnaev, que compareció con traje oscuro y flanqueado por sus abogados, seenfrenta a 30 cargos que le podrían acarrear la pena de muerte, por el peoratentado cometido en suelo estadounidense desde los ataques terroristas del 11de septiembre de 2001. La defensa y la acusación llegaron este martes a unacuerdo sobre los 12 miembros del jurado -y seis suplentes- que se encargaránde juzgar al joven, de origen checheno y que reside en EE.UU. desde los 8años. Tsarnaev es acusado de colocar las bombas caseras junto a su hermanoTamerlán, de 26 años y muerto tras una persecución policial posterior, enla recta final de la maratón del 15 de abril de 2013 en Boston, lo queademás de los tres muertos, ocasionó heridas a otras 260, entre las cuales17 sufrieron serias amputaciones. La selección del jurado ha retrasado másde un mes el inicio del juicio, cuyo comienzo estaba previsto para el 26 deenero. La mayor dificultad ha sido encontrar a miembros del jurado dispuestosa aplicar la pena de muerte, prohibida desde 1980 en el estado deMassachusetts, pero que, en este caso, podría aplicarse debido a que elacusado enfrenta cargos federales. La pena de muerte contra el acusado, que hadefendido su inocencia, ha sido solicitada a nivel federal y si Tsarnaev esenviado al corredor de la muerte debería ser ejecutado en otro estado,probablemente Indiana, tras agotar la vía del recurso. En las vistas previasal juicio, la defensa ha dejado entrever que su estrategia podría basarse ensubrayar como atenuante que Dzhokhar fue influenciado por su hermano mayor,Tamerlán, para cometer los atentados.