Las claves del acuerdo nuclear con IránEl pacto contempla una limitación del programa nuclear de iraní así como unlevantamiento de sanciones económicas y diplomáticasBarcelona. (Redacción).- Después de ocho jornadas de duras negociacioneshasta altas horas de la madrugada, el grupo 5 + 1 -que representa a losestados miembros permanentes del Consejo de Seguridad de la ONU (EE UU, Rusia,China, Francia y Reino Unido) más Alemania- ha alcanzado un principio deacuerdo con los representantes iraníes para limitar el programa nuclear delpaís.Si bien todavía quedan "aspectos clave" por negociar y tanto el Secretario deEstado de EE UU, John Kerry, como su homólogo iraní, Mohammad Javad Zarif,han advertido de que aún hay "diferencias significativas" entre ambos, elacuerdo contempla una limitación del programa nuclear de Irán. A su vez, elpacto prevé un levantamiento de sanciones, siempre y cuando la OrganizaciónInternacional para la Energía Atómica (OEIA) constate que Irán ha reducidosu capacidad nuclear. Las principales claves del acuerdo, que deberáratificarse el 30 de junio, son las siguientes.1. El 95 % del uranio ya producido por Irán deberá ser diluido o enviado alexterior.2. La OEIA ejercerá "controles estrictos" durante 25 años de todas lasactividades nucleares iraníes.3. Dos tercios de la capacidad de enriquecimiento de uranio de Irán deberánestar bajo permanente supervisión durante los primeros diez años delacuerdo. El enriquecimiento de uranio es una de las partes más sensibles, yaque su uso puede ser tanto civil como militar.4. El enriquecimiento de uranio para fines de investigación y desarrollo sepodrá llevar a cabo de forma limitada y bajo estrictos controles.5. Como contrapartida, se levantarán las sanciones impuestas a Irán debido asu programa nuclear. Este levantamiento afecta tanto a las sancioneseconómicas como diplomáticas.6. El representante iraní ha explicado en la rueda de prensa posterior alacuerdo que todas las sanciones se levantarán definitivamente si se firma elacuerdo definitivo el 30 de junio.7. Según fuentes europeas citadas por The New York Times, la central de Fordo-construida bajo tierra y a prueba de bombas, según algunos analistas- seconvertirá en un centro avanzado de investigación nuclear con presencia decientíficos extranjeros y no dispondrá de los recursos necesarios parafabricar una bomba.8. La fecha límite para acabar de concretar las condiciones del acuerdoalcanzado este jueves es el 30 de junio.9. La administración Obama ha avisado públicamente que está dispuesta aabandonar las negociaciones diplomáticas si se demuestra que no se cumplenlos compromisos iniciales.