Diez datos sobre el Estado Islámico: el grupo terrorista más radical y rico del mundoLos guerrilleros han cometido atrocidades contra otras minorías religiosas enIrak y Siria y se han puesto en la mira de Occidente.Los letales insurgentes del EI aseguran haber fundado un quinto califatoislámico debido a que han logrado dominar el oeste de Irak y el este de Siriadonde han establecidos sus estrictas leyes que han atentado contra lasminorias religiosas a las cuales han masacrado.Su última hazaña ha escandalizado al mundo y los ha puesto en la mira detodo Occidente: la decapitación del periodista norteamericano James Foley.Conoce 10 datos sobre estos fanáticos islamistas cuyas estrategias deconquista y tácticas de dominación son consideradas como brutales, inclusopara los yihadistas de al-Qaeda.1. Son la organización terrorista más rica del mundoISIS, que se creó en abril del 2013 y surgió a partir de al-Qaeda en IRAK(AQI), amasa una fortuna de 1500 millones de dólares. Sus recursos provienendel control de varios yacimientos de pretróleo y gas en Irak y Siria, ytambién de simpatizantes en el golfo Pérsico. Además, el grupo ha recaudadodecenas de millones de dólares mediante el robo, la extorsión y elsecuestro. Se sospecha que Catar también los financia.2. No son aceptados por otras facciones yihadistasAl principio, el líder del ISIS, Abu Bakr presentó al grupo como una fusiónentre al-Qaeda y el Frente al Nusra. Sin embargo, este anuncio fue rechazadode inmediato por el Frente y se cree que dos meses después el líder de deal-Qaeda, Aymán al Zawahirí ordenó la anulación de esta unión ya que soloquiere una facción yihadista combatiendo a las fuerzas del gobierno sirio.3. No se conoce mucho sobre su líderComo dijimos en el punto 2, su líder es Abu Bakr al Baghdadi, pero poco seconoce sobre él. La BBC informa que se cree que nació en 1971 en Samarra, alnorte de Bagdhdad y se unió a los insurgentes que surgieron en Irak pocodespués de la invasión norteamericana en el 2003. Cobró notoriedad porprimera vez al convertirse el líder de al-Qaeda en Irak.Hay una recompensa de 10 millones de dólares por su cabeza, según reporta elsitio Vice News.4. Es popular entre la juventud terroristaEl profesor Peter Neumann de la King's College de Londres estima queaproximadamente 80% de guerrilleros del este de Siria se han unido a laagrupación. Esto se debe a que, según analistas, Baghdadi es visto como uncomandante táctico de campo de batalla lo cual hace que ISIS sea másatractivo que al-Qaeda.5. Tienen éxito militarSu tamaño exacto se desconoce, pero se estima que tienen aproximadamente 15mil combatientes, incluyendo muchos yihadistas extranjeros. El grupo ha tenidoconsiderable éxito militar:- En marzo del 2013, tomaron la ciudad Siria de Raqqa – la primera provinciade la capital en caer bajo el control de los rebeldes.- En enero del 2014, creció la tensión entre la minoría sunita de Irak y elgobierno liderado por los chiítas cuando tomaron control de la predominanteciudad sunita.- También han incautado grandes sectores de la capital provincial, Ramadi ytienen presencia en varias ciudades cercanas a las fronteras turcas y sirias.6. Se han ganado una reputación de "regla brutal"Un Reporte de Amnistía Internacional, dice que ISIS ha cometido seriasviolaciones de derechos humanos, incluido otra cantidad de crímenes deguerra. "La gente de al-Raqqa y Aleppo están sufriendo bajo una nueva detiranía impuesta por ISIS", asegura la organización.El gobierno iraquí también los ha acusado de cometer atrocidades contr lasminorías étnicas. Las fuerzas estadounideses están luchando junto a loskurdos para liberar a miles de refugiados yazidíes que han tenido que huir desus hogaress aterrorizados por los militantes yihadistas.7. Se hicieron conocidos mundialmente por tomar MosulLa toma de Mosul, que llevó a más de un millón y medio de personas a dejarla ciudad (más de un cuarto de la población), fue la culminación de unaserie de ataques y avanzadas efectuados en los últimos meses por el ISIS enIraq.Gracias al apoyo estadounidense, las fuerzas kurdas e iraquís han recuperadoel control de la presa de Mosul, una de las más importantes instalacionesestratégicas en Irak.8. Han creado una tensión interna entre los rebeldesEl grupo, que opera de manera independiente, ha generado una relación tensacon otros rebeldes. Desde que al-Nusra rechazó el pedido de Baghdadi paraoperar de forma conjunta, ambos grupos han permanecido separados. Por su lado,Zawahiri ha urgido a ISIS a concentrarse en Iraq y dejar a Siria en manos deal-Nursa, pero Baghdadi y sus guerrilleros han desafiado abiertamente al jefede al-Qaeda.9. Los otros grupos terroristas han tratado de aniquilarlosEn enero del 2014, los rebeldes del este y grupos islamistas lanzaron unaofensiva en contra de ISIS, buscando expulsar sus predominantes guerrillerosde Siria. Se reporta que miles de personas murieron en batalla.10. Son la causa de la época de violencia más grande en IrakDespués de la caída y ejecución de Sadam Hussein, el ejército iraquí fuedesmantelado por el nuevo gobierno y se creó una nueva fuerza de seguridad.Durante un período, Irak vivió una situación de relativa paz, pero a partirdel 2011, cuando las tropas estadounidenses dejaron el país, los gruposallegados a al-Qaeda se organizaron y expandieron rápidamente.Solo cuatro días después del retiro de las tropas, una ola de ataques conbombas – que dejó alrededor de 60 víctimas – tuvo lugar en Bagdad. Desdeahí, la violencia sectaria en el país arreció con más fuerza. La mismaviolencia que se le atribuye a ISIS.