Acuerdo nuclear: Irán advirtió a EEUU y dice que el pacto debe poner fin a sancionesLa declaración conjunta de Lausana, en Suiza, sobre el programa nucleariraní aún carece de efectos legales "vinculantes", hasta que no se firme elacuerdo final en junio, dijo el canciller de Irán, Javad Zarif.Zarif respondió al texto de la agenda difundida por Estados Unidos donde sehabla de "suspensión" y no de "fin" de las sanciones económicas hacia Irán.Irán, dijo Zarif, sería libre de volver a sus actividades nuclearesprecedentes si la contraparte no respeta el pacto. Cada una de las partes lopuede hacer "en caso de violaciones de los acuerdos", agregó el canciller.En la declaración leída junto a la Alta Representante para la PolíticaExterior de la Unión Europea, Federica Mogherini, resaltó Zarif en unaentrevista a un canal de televisión, no se habla de "suspensión" de lassanciones sino de "fin" de las mismas, tanto que "yo mismo protesté" anteWashington.El gobierno Obama "sufrió presiones fuertes" por las negociaciones con Irán,tanto que la agenda estaba lista antes de la declaración conjunta, afirmó elcanciller. Pero la república islámica se comprometió a no decir "nada queno sea real", concluyó.Al respecto, el primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, dijo que elacuerdo "pone en peligro la supervivencia de Israel" y desencadenará unacarrera armamentista en la región.El acuerdo marco anunciado el jueves entre el grupo 5+1 (Francia, Reino Unido,Estados Unidos, China, Rusia y Alemania) y Teherán "no detiene el programanuclear iraní, mantiene una amplia infraestructura nuclear (...) ni unacentrifugadora será destruida (...). Es un mal acuerdo", criticó elmandatario en una declaración a la cadena CNN."Es muy malo", repitió varias veces el dirigente. "Es malo para Israel, parala región y el mundo", insistió el principal detractor de las negociacionesinternacionales con la República Islámica.El acuerdo marco fue firmado el 2 de abril en Lausana con vistas a lograr unacuerdo definitivo antes de la fecha límite del 30 de junio.Un día después de la firma de este compromiso, que esboza las grandeslíneas del histórico acuerdo destinado a impedir a Teherán dotarse de labomba atómica, el gobierno israelí reclamó a Teherán que reconozca "sinambigüedades" en cualquier pacto nuclear el derecho de Israel a existir."Si un país que promete aniquilarnos, y que todos los días trabaja para esfin, obtiene un acuerdo que abre la vía a las armas nucleares, pone enpeligro nuestra superviviencia", afirmó Netanyahu a la CNN."Creo que esto también desencadenará una carrera armamentista con losEstados sunitas", agregó en alusión a las monarquías del Golfo.