ISIS secuestra y amenaza la vida de 150 cristianos de Siria: activistaEl grupo terrorista presentaría un video en el que anunciará un atentado encontra de los secuestrados en el noroeste de SiriaEl grupo terrorista ISIS tomó muchos más rehenes cristianos asirios de loque se pensaba, y al parecer planea lanzar un mensaje este miércoles con laamenaza de matarlos.Osama Edward, fundador de la Red de Derechos Humanos asiria, dijo a CNN que elgrupo extremista ahora se cree que tiene a 150 rehenes, según la informaciónmás reciente de su equipo en el lugar.Las estimaciones iniciales indicaban que el número de secuestrados iba entre70 y 100 personas, entre ellos mujeres, niños y ancianos.El mensaje de video será dirigido al presidente estadounidense Barack Obama yotros miembros de la coalición liderada por Estados Unidos en contra de ISIS,dijo Edward desde Estocolmo, Suecia.Los asirios fueron secuestrados de las aldeas cerca de Tal Tamer en el norestede Siria, la madrugada del martes.Edward, que tiene familia en la zona atacada por ISIS, indicó que los reheneshabían sido trasladados a un lugar controlado por el grupo extremista, segúnla información más reciente.La organización activista llamada 'Raqqa está siendo sacrificada ensilencio' también dijo en Twitter que ISIS ha movido un número de cautivosasirios a Raqqa, un bastión del grupo terrorista.El último mensaje recibido de los rehenes era un mensaje de texto de unamujer secuestrada para su marido, dijo Edward. Los secuestradores estabaninterrogando a los rehenes acerca de si las mujeres eran miembros de lasmilicias locales, decía."Se enfrentan a la muerte”Edward temía que los rehenes se enfrenten a la misma suerte que los asiriossecuestrados en Iraq y una docena de miembros de la minoría cristiana coptade Egipto ejecutados por ISIS en Libia el mes pasado."Tal vez ellos se enfrentan al mismo destino. Es por eso que hacemos unllamado a todo el mundo, como a Estados Unidos, Europa, las fuerzas de lacoalición, para proteger a los asirios, salvar a los asirios en Siria", dijo."Ellos se enfrentan a la muerte, la gente está sin armas, son pacíficos. Ynecesitan ayuda, están solos, nadie los protege.”Explicó que unas 35 aldeas y pueblos asirios ahora habían sido tomadas porISIS, lo que obligó a miles de familias a huir. Unas 600 se han refugiado enla catedral de Santa María en al Hasakah, Siria.Los asirios carecen de alimentos, agua, mantas y otros artículos de primeranecesidad, después de años de estar en el medio de una guerra civil.ISIS ha atacado numerosos grupos minoritarios durante una sangrienta campañapara crear un gran califato a través de Siria e Iraq bajo su versión extremade la sharia.Estados Unidos condena "en los términos más enérgicos posibles" el últimosecuestro de asirios y exige su inmediata liberación, dijo la vocera delDepartamento de Estado estadounidense, Jen Psaki, en un comunicado el martes."Cientos de civiles permanecen atrapados en pueblos rodeados por loscombatientes ISIL, y continúan los enfrentamientos entre ISIL y fuerzaslocales de defensa de sus comunidades", dijo, usando un acrónimo alternativopara ISIS."ISIL ha quemado y destruido casas e iglesias, y la violencia ha desplazado amás de 3,000 personas, según los reportes."Combatientes de ISIS asesinadosEn una pequeña victoria en la lucha contra ISIS, el Observatorio Sirio paralos Derechos Humanos, con sede en Londres, dijo este miércoles que 132militantes ISIS han sido asesinados desde el 21 de febrero.Ellos murieron en ataques aéreos de la coalición liderados por EstadosUnidos y en las batallas con combatientes kurdos sirios, el Ejército alSanadid y otros combatientes en la provincia de al Hasakah de Siria, dijo elObservatorio en un comunicado.Mientras tanto, con la ayuda de los ataques de la coalición, el YPG kurdo(Unidades de Protección Popular) ha tomado el control de 70 pueblos de laprovincia de al Hasakah, según el comunicado.Pero es solo un pequeño paso hacia la erradicación de una amenaza que crecedía a día.