Hillary Clinton pide al Departamento de Estado que publique sus correos electrónicosUn comité del Congreso de Estados Unidos solicitó este miércoles a HillaryClinton que entregue algunos de los correos electrónicos que envió desde sucuenta personal para asuntos oficiales mientras dirigía el Departamento deEstado.El comité de la Cámara que investiga los ataques terroristas del 2012 enBengasi (Libia) pidió este miércoles que la exsecretaria entregue "todas lascomunicaciones" relacionadas con este caso. El comité indicó en un brevecomunicado que ha emitido, además, una carta a las compañías de internetpara informarles sobre su "obligación legal de proteger todos los documentosrelevantes"."Vamos a utilizar todo recurso legal a nuestra disposición", dijo elcongresista Trey Gowdy, republicano de Carolina del Sur y miembro del comitéespecial, durante una entrevista con CNN.El diario The New York Times reveló a última hora del lunes que la posiblecandidata presidencial del Partido Demócrata para 2016 usó en todo momentoun correo electrónico personal para sus comunicaciones como funcionaria,durante sus cuatro años en el Departamento de Estado y ni siquiera tenía unacuenta oficial.La portavoz adjunta del Departamento de Estado, Marie Harf, rechazó estemiércoles que la exsecretaria de Estado utilizara "varias cuentas" de correo,sino que aclaró que solo fue una. Harf aseguró que la existencia de estacuenta se hizo pública en marzo de 2013 y no fue descubierta por el comitédurante la investigación. "No era algo prohibido entonces, no es algoprohibido ahora", afirmó.Clinton da el visto buenoLa exsecretaria de Estado de Estados Unidos Hillary Clinton anunció estemiércoles en su cuenta de Twitter que ha pedido al departamento que publiquelos correos electrónicos de sus cuatro años en el cargo, ahora en el centrode una polémica por haberlos enviado desde una cuenta privada. "Quiero quelos ciudadanos vean mi correo. He pedido al Departamento de Estado que lospublique y me han dicho que los revisarán para publicarlos lo antes posible",escribió en su Twitter.Poco después del mensaje de Clinton, el Departamento de Estado explicó enuna breve nota que revisará los correos electrónicos "usando el proceso ylas directrices habituales en este tipo de casos". "Haremos la revisión loantes posible, pero dado el volumen de documentos, el proceso tardará untiempo en completarse", añadió la portavoz adjunta del departamento MarieHarf.La versión de la Casa BlancaSegún el Departamento de Estado, Clinton envió todas sus comunicaciones consu correo electrónico privado para cumplir las normas que requieren a todoslos funcionarios públicos que queden archivadas sus comunicaciones en elejercicio de su trabajo.La Casa Blanca, por su parte, no consideró que Hillary Clinton incumpliesesus obligaciones como funcionaria con el uso de su correo electrónico privadocuando era secretaria de Estado.El portavoz de la Casa Blanca, Josh Earnest, afirmó que en términosgenerales el comportamiento de Clinton "fue acorde con los requerimientos dela ley de registros federales".El diario 'The Washington Post' reveló que el dominio clintonemail.com fueregistrado el mismo día de 2009 que comenzó la audiencia de confirmación enel Senado para su puesto de jefa de la diplomacia estadounidense.Según medios estadounidenses, Clinton tuvo un servidor de internet privado ensu casa para albergar ese dominio durante los cuatro años que estuvo alfrente del Departamento de Estado.