Nigeria vota en medio de ataques yihadistas y fallos técnicosEl país celebra las elecciones más reñidas de su historia con unaparticipación masiva pese a la violencia desatadaLos nigerianos han acudido a las urnas para elegir al próximo presidente enmedio de una oleada de ataques terroristas en varios colegios electorales ymúltiples fallos en el sistema electrónico de acreditación que obligaron aposponer hasta mañana las votaciones en algunas zonas del país.En estas elecciones, las más reñidas en la historia de Nigeria y quecontaron con una participación masiva, los dos candidatos que se disputan laPresidencia son el actual mandatario, Goodluck Jonathan, de confesióncristiana -religión predominante el sur, pero minoritaria en el país- y elmusulmán y líder de la oposición Muhammadu Buhari, que se presenta porcuarta vez.Desde primera hora de la mañana, el grupo yihadista Boko Haram, querecientemente juró lealtad al Estado Islámico (EI), irrumpió en la citaelectoral de este país, el más poblado de África y primera potenciaeconómica del continente.Media hora antes de que se abrieran los colegios electorales a las 08.00 horalocal (07.00 GMT), una bomba estalló junto a un colegio electoral de lalocalidad de Enugu, en el sureste, sin causar heridos. Minutos más tarde, laPolicía detonó de forma controlada otros cinco explosivos colocados en lasproximidades del mismo centro. Mientras, en el norte del país, bastión delos terroristas y donde cerca de tres millones de personas han tenido queabandonar sus hogares, Boko Haram seguía sembrando el miedo entre losresidentes, a los que amenazaba pistola en mano para que no participaran enlos comicios.En dos ciudades del estado de Gombe, un grupo de hombres armados,presuntamente miembros del grupo terrorista, mataron a tiros a siete votantesque aguardaban en fila para poder ejercer su derecho al voto. Además, losatacantes quemaron las papeletas, obligaron a los electores a abandonar lasfilas y recorrieron las calles de las localidades para amenazar a losresidentes.Fallos técnicosUna oleada de ataques similares se registró en colegios electorales de variaslocalidades de los estados de Anambra (sureste) y Benue (suroeste), donde fueasesinada una miembro de la Comisión Electoral Independiente de Nigeria(INEC, por sus siglas en inglés). Pero no solo el terrorismo marcó esta citaelectoral, ya que muchos nigerianos no pudieron ejercer su derecho al voto porlos numerosos fallos registrados en el nuevo sistema electrónico deacreditación implantado para estas elecciones, motivo por el que se han vistoobligados a retrasar el final de la votación hasta mañana.Los ciudadanos, antes de votar, debían validar sus "tarjetas de voto"-similares a un DNI- a través de un lector electrónico que tambiéncomprueba su huella dactilar. En muchas zonas del país, los lectores nofuncionaron y el proceso de acreditación no se pudo iniciar. Por eso, la INECdecidió posponer hasta mañana las votaciones en estas áreas, a fin de quelos más de 56 millones de personas -de una población de 170 millones-llamados a votar puedan ejercer su derecho.Fuentes de la comisión electoral aseguraron al diario nigeriano "The Punch"que las elecciones también habían sido suspendidas en la región petroleradel Delta, en el sur, al no poder garantizar la seguridad en la zona. Inclusoel propio presidente del país, Goodluck Jonathan, se vio afectado por estosproblemas técnicos y, tras tres intentos y media hora para validar su tarjetacon el lector, tuvo que ser inscrito manualmente por uno de los funcionariosde Otueke, su ciudad natal. "Si yo puedo soportarlo, los ciudadanos tambiénpueden. Todo el mundo está pendiente de estas elecciones, así que seamospacientes", demandó ante los periodistas.Clima de tensiónEsta es la primera vez en quince años que la formación que lidera Jonathan,el Partido Democrático Popular (PDP), puede perder el poder en el país, yaque la alianza opositora Congreso de Todos los Progresistas tieneposibilidades reales de hacerse con la presidencia. La alta polarización quevive el país ha creado un clima de tensión que hace temer posiblesenfrentamientos entre partidarios de los dos candidatos, pese a que ambos hanfirmado un acuerdo para aceptar los resultados electorales.Nigeria tiene un largo historial de comicios amañados que han derivado enolas de violencia como la ocurrida en 2011, en la que murieron 800 personas.El aplazamiento de las elecciones -que inicialmente estaban previstas para el14 de febrero- por "razones de seguridad", visto por muchos como una maniobradel Gobierno para obstaculizar el proceso democrático, ha incrementado esatensión.