Hillary Clinton critica la política exterior de Obama en Oriente Próximo y respalda a IsraelLa exsecretaria de Estado de EEUU, Hillary Clinton, ha roto por primera vez demanera contundente con las políticas del presidente Barack Obama, al asegurarque debió asistir a los rebeldes sirios antes de atacar Irak para contener algrupo terrorista Estado Islámico (EI), que se ha hecho con el control de larevolución contra Bachar al Asad.En una entrevista que publica este lunes la revista The Atlantic, Clinton sealeja de la postura del Gobierno de Obama en Oriente Medio e insiste en que,cuando ostentaba el cargo de secretaria de Estado, ella abogó por dar un giroen la estrategia.Clinton atribuye el aumento de la influencia de los yihadistas en Siria a quela Casa Blanca no respaldó a los rebeldes que han estado combatiendo alrégimen del presidente sirio desde 2011. "El fracaso al ayudar a construiruna fuerza de combate creíble con los autores de las protestas contra Al Asad(había islamistas, había laicos, había de todo) dejó un gran vacío quelos yihadistas ahora han llenado", afirma la exprimera dama.A su juicio, si EEUU hubiera "apoyado, entrenado y equipado temprano a unnúcleo del Ejército Libre de Siria", tendría, "mejor idea de lo que estabapasando en el terreno" y "habría sido de ayuda para levantar una oposiciónpolítica creíble", difícil de construir debido a las constantes diferenciasentre los sirios exiliados y la oposición que aún está sobre el terreno.EI comenzó a hacer avances sustanciales en Siria el año pasado y, desdeentonces, ha ocupado posiciones en el norte de Irak, donde ahora EstadosUnidos lleva a cabo ataques aéreos selectivos para reducir el asedio de losyihadistas contra la población.CONTRARIA AL PLAN NUCLEAR DE IRÁNClinton también se distancia de la posición de la Administración Obama enlas negociaciones sobre el programa nuclear de Irán y el Grupo 5+1 (EEUU,Rusia, China, Francia, Reino Unido y Alemania) y opta por una posición másdura. "Siempre he estado entre aquellos que sostienen que no tienen derecho alenriquecimiento (de uranio). Contrariamente a su reclamación, no hay talderecho", afirma la posible candidata a la presidencia de Estados Unidos en2016.La exsecretaria de Estado, que se ha mostrado vaga sobre sus aspiracionespresidenciales, critica duramente el lema que Obama utilizó recientementepara articular su doctrina de política exterior, "No hacer estupideces". A sujuicio, "las grandes naciones tienen que organizar sus principios, y 'No hacerestupideces' no es un principio de organización".Clinton es partidaria de desarrollar una "gran estrategia" para combatir elterrorismo islamista, batalla que compara con la que lidió EEUU contra elcomunismo soviético.DEFENSA DE ISRAELEn la entrevista, Clinton realiza una defensa feroz de la actuación delGobierno de Benjamín Netanyahu en Gaza. "Creo que Israel hizo lo que teníaque hacer en respuesta a los misiles", afirma. “Israel tiene derecho adefenderse. Los pasos que ha tomado Hamás para integrar armamento, bases yentradas a los túneles en áreas civiles hace que la respuesta israelí seadifícil", apunta.Cuando la preguntan sobre si Israel ha hecho todo lo que podía para minimizarlas muertes de la población civil, su respuesta es evasiva. "No está claro(...) Hay que tener en cuenta la cantidad y complejidad de los túneles (bajola frontera), y Hamás ha sido siempre poco protector de sus civiles. (...) Noconozco ningún país que no haya cometido errores, sin importar los valoresque tenga. Pero, en última instancia, la responsabilidad es de Hamás",opina. " No sé si es posible dividir las culpas, porque es imposible saber loque pasa en la niebla de la guerra", puntualiza.Clinton considera que el antisemitismo es una de las razones por las que se hacriticado tanto la actuación de Israel, una reacción "inapropiada e injusta"cuando se compara la situación de Gaza con otros conflictos, como el deUcrania o el de Siria.