Maduro espera entregar a Obama 10 millones de firmas contra orden ejecutivaEl presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que espera entregar enla Cumbre de las Américas en Panamá al mandatario de EE.UU., Barack Obama,las 10 millones de firmas que se están recogiendo para exigir que derogue laorden ejecutiva que tilda al país caribeño como una "amenaza" para elterritorio estadounidense."Yo quiero que el 9 y el 10 de abril ya tengamos los 10 millones de firmas ycuando yo vea la presidente Obama y le dé la mano (...) le diga: Venezuelaentera exige que se derogue este decreto imperial que nos amenaza", pidióMaduro a sus conciudadanos y a "todos los pueblos hermanos del mundo", duranteun acto cultural en Caracas.Este jueves el Gobierno venezolano comenzó una campaña mundial bajo el lema"Obama deroga el decreto ya" en la que pide al presidente estadounidense laderogación de la ley aprobada a principios de mes y por la que declaró una"emergencia nacional" por la "amenaza inusual y extraordinaria" que representaVenezuela para EE.UU.Esta campaña se centra en recolectar 10 millones de firmas en diferentespuntos de la geografía venezolana así como a través de la páginawww.obamaderogaeldecretoya.org.ve contra un decreto calificado por Maduro haceunos días como "el paso más agresivo, injusto y nefasto que jamás se hayadado contra Venezuela".El jefe del Ejecutivo venezolano aseguró hoy que el país petrolero tiene"todo el apoyo de América Latina y el Caribe" y que "algo en el corazón" ledice que se alcanzará ese número de firmas antes de encontrarse durante laCumbre de la Américas que tendrá lugar en Panamá el 10 y 11 de abrilpróximo con el presidente estadounidense."Yo ya siento y presiento que van a ser mucho más de 10 millones. Si Obamasigue viendo la fortaleza de la unión del pueblo venezolano, si AméricaLatina nos sigue apoyando con la fortaleza con que nos está apoyando,nosotros vamos a lograr que se nos respete", aseguró."A Venezuela no la toca nadie", añadió.Además de las firmas, el Gobierno venezolano convocó una serie de marchas enlos últimos días en contra de esta decisión de EE.UU. y llamó hoy a un"tuitazo mundial".El jefe de la campaña, el oficialista Jorge Rodríguez, informó hoy a las12.30 hora local (17.00 GMT) que hasta ese momento se habían contabilizado"1.801.935 tuits nivel mundial", en apoyo a la solicitud de derogación de laorden ejecutiva.Esta orden ejecutiva aprobada por Obama es el último episodio en unarelación entre EE.UU. y Venezuela marcada por los altibajos tras la retiradamutua de embajadores en 2010.