Netanyahu pagó un elevado precio para lograr la victoriaPara apuntalar el apoyo del ala derechista, el primer ministro tuvo queprometer que no habrá estado Palestino, algo que antes había respaldado ypelearse con Obama por IránHasta algunos de sus enemigos tendrían ahora que admitir que BenjaminNetanyahu es un gigante de la escena política israelí. Con los resultados delas elecciones en Israel, lo más probable es que el líder de Likud cumpla sucuarto mandato como primer ministro, lo que para el país es un récordhistórico de permanencia en el cargo. Más que nada, "Bibi" quedó ahoraconfirmado como la cara internacional de Israel.La victoria de Netanyahu tiene un precio. A último momento, para apuntalar elapoyo del ala derechista, el primer ministro israelí se pronuncióexplícitamente en contra de la solución de dos estados a la disputa entresIsrael y Palestina, algo que antes había respaldado. Eso enojará aún más aWashington. Durante el curso de la campaña, Netanyahu ofreció un polémicodiscurso ante el Congreso norteamericano denunciando negociaciones de laadministración de Obama con Irán. Como consecuencia, iniciará su próximomandato con una posición frente a Estados Unidos y Europa que nunca ha sidopeor. Eso podría ayudar a los palestinos en sus esfuerzos por enfrentarse aIsrael en la ONU y en el Tribunal Penal Internacional.Sin embargo, se puede hacer mucho con estos giros de campaña en la postura deNetanyahu. Esos movimientos simplemente dejaron en claro dos cosas que yadebían haber sido evidentes. En primer lugar, diga lo que diga, Bibi no tieneningún interés real en la solución de dos estados. La concesión retóricaa los dos estados siempre se contradijo con las acciones del gobierno israelíal ampliar gradualmente los asentamientos en territorio palestino ocupado. Ysi bien Netanyahu aseguró creer en la solución de dos estados, Likud estádominado por gente que ya descartó un estado palestino. El segundo punto esque Netanyahu y el presidente Obama se llevan muy mal. Pero eso ya losabíamos.En forma similar, si bien otro gobierno liderado por Likud restaprobabilidades a un acuerdo de paz con los palestinos, habría sido unaposibilidad muy remota aunque hubiera ganado la elección la centroizquierda.Los esfuerzos para garantizar un acuerdo de paz basados en dos estadosfracasaron varias veces en los últimos 25 años, aún cuando la izquierdaisraelí estaba en el poder. Además, las actuales circunstancias son aúnmenos prometedoras que en el pasado. Pese a la frágil reconciliación entreHamas y la Autoridad Palestina, el lado palestino es un caos y estáfracturado, desmoralizado y carece de un fuerte liderazgo. La políticaisraelí se movió gradualmente hacia la derecha en la última década y más,una tendencia que confirmaron estas elecciones. Y la situación regional entérminos generales es muy poco prometedora. Cualquier gobierno israelí, decualquier inclinación, dudaría en asumir riesgos con la seguridad en unmomento en que Siria implosiona sobre una frontera, El Líbano está cada vezmás inestable y los yihadistas de Estado Islámico, desenfrenados. Ni hablarde la pesadilla favorita de Netanyahu, Irán y su programa nuclear.Por lo tanto, el panorama internacional para Israel es bastante desalentador.Hamas parece estar rearmándose en Gaza, por lo que es probable que haya otroconflicto allá. El gobierno israelí también cree que es sólo cuestión detiempo, que Hezbollah finalmente atacará con cohetes la frontera libanesa. Esprobable que haya un enfrentamiento con la administración Obama por elacuerdo nuclear con Irán. Y Europa está perdiendo la paciencia con elgobierno de Netanyahu, lo que eleva las probabilidades de boicots apuntados aIsrael.