LOS PODERES DE NICOLAS ASEGURAR EL NARCOTRAFICOAQUI NO TENEMOS QUE PENSAR, PORQUE U.S.A. ESTA ACUSANDO, LA SITUACION NO ES OTRA QUE  LA FORMA EN LA QUE VENEZUELA ESTA ACTUANDO CON LA SITUACION DEL TRAFICO DE DROGAs, ESTOS  DELINCUENTES ESTAN TRABAJANDO  DIRECTAMENTE CON LA DIRECCION DE CUBA, Y CUBA COMO  NO LE IMPORTA QUE VENEZUELA SE HUNDA, LE SIGUE ACONSEJANDO  QUE TRATEY DE MANTENER EL TRAFICO  QUE ES LO UNICO QUE LO MANTENDRA MAS O MENOS SOBRELLEVANDO  ANTES QUE LLEGUE LA ESTOCADA FINAL QUE PONDRA A LOS VENEZOLANOS  PENSAR Y PREGUNTAR DONDE ESTA El  PARAISO TOTALITARIO QUE HUGO NOS PROMETIO.  POBRE LA AMERICA  LATINA. QUE ESPERIMENTA OTRA ECATOMBE TOTALITARIA, SE LES OLVIDO LO QUE LE COSTO AL PUEBLO RUSSO  LE IMPLANTACION  DE LA DESGRACIA COMUNISTA DONDE LOS CASI OCHENTA MILLONES DE  DE SACRIFICADOS Y ASESINADOS ESTOS MOMENTOS NO SIGNIFICA NADA PARA TODOS ESTOS DESMORALIZADOS QUE HOY RECLAMAS A U.S.A QUE RETIRE SU CONDENA. A la piara de descarados que hoy como buenos complices le hacen el juego a Nicolas y toda esa piara de canallas  que destruyen  al pais que deve de estar entre los primeros de sur y latinoamerica,  definitivamente donde cae el totalitarismo no queda ni donde amarrar la chiva, como se dice en nuestra tierra..NADIE ESCARMIENTA POR CABEZA AJENA, EL QUE A ESTA HORA. CON LA EXPERIENCIA QUE HAY, SABIENDO LO QUE HIZO LA UNION SOVIETICA, ASESINANDO A 80 MILLONES EN EL MUNDO, QUERER INSTALAR UNA NUEVA UNION  SOVIETICA SUR AMERICANA, HAY QUE DECIRLE... JODANSE AHI VAN A TENER LO QUE QUIEREN Y SON MILLONES DE MUERTES LO QUE LOS ESPERA.....AHI TIENES A BRASIL, HOY SALIR UN MILLON Y MEDIO DE MANIFESTANTES, RECLAMANDO QUE LOS SAQUEN DE LA MISERIA, YA DICEN QUE SU DESGOBIERNO, LOS ESTA PONIENDO COMO VENEZUELA,,,,,,,,,Y QUE QUERIAN ??? ELLOS VOTARON POR UNA EXGUERRILLERA MARXISTA LENINISTA... Y AHORA SE QUEJAN.... PUES SE JODIERON, AHORITA TIENEN A LOS RUSOS ALLI ASESINANDO, COMO ELLOS SABEN HACERLO, LOS BRASILENOS TAMBIEN DE JODIERON... A LLORAR AL PARQUE, AHORITA EMPIESAN LOS MUERTOS Y EL HAMBE, NI SE DIGA.MUY.....PERO QUE MUY....ESPECIAL..., PARA TODOS AQUELLOS..., QUE FUERON..." CAZADOS CON LA MENTIRA ...del CASTRO-CHAVISMO...Y...LOS HAN OBLIGADO A VIVIR CON ELLA....., MURIENDO....., A PURA HAMBRUNA !!!...."Molestohttp://foro.univision.com/t5/Noticias-de-Cuba/EL-HITLER-CARIBENO-o-PEOR/td-p/518032882/highlight/fal...Mirando sorprendidaNICOLAS MADURO ES UN PAYASO, PUESTO ALLI PARA APARENTAR QUE EXISTE UN GOBIERNO ESTABLECIDO, EL GOBIERNO REAL, ES DIOSDADO CABELLOS Y LOS ALTOS JEFES DEL EJERCITO Y LA POLICIA, MAS LA CORTE SUPREMA, ELLOS SON LOS QUE GOBIERNAN LOS CARTELES, YA ESTAN AL MISMO NIVEL QUE MEXICO, AHORITA EMPIESAN A HACER FOSAS PARA ENTERRAR LOS ADVERSARIOS, Y LO KABRON DEL CASO, QUE LOS DIRIGENTES DE LOS PAISES VECINOS, LOS APOYAN, SENCILLAMENTE PORQUE SON IGUALES.