Elecciones en Brasil: Dilma candidata y preocupación en los mercadosFaltan seis días para las elecciones en Brasil, Dilma esta a la cabeza en las encuestas y parece que al mercado mucho esto no le gusta.Los mercados no ven con buenos ojos la reelección de Dilma Rousseff. A seis días de la primera vuelta de los comicios en Brasil y con la presidenta fortalecida por las más recientes encuestas, pese al estancamiento de la economía y el aumento de la inflación, el real se depreció ayer frente al dólar hasta alcanzar su nivel más bajo desde 2008 (2,45 unidades) y la Bolsa de San Pablo se desplomó 4,52%, su peor caída en tres años, empujada principalmente por las acciones de la estatal Petrobras (-11,17%), compañía en el eje de un gran escándalo de corrupción.Que dicen? Quien gana? Gana Dilma? Y alguien tiene claro en como nos afectaria el nuevo presidente brasilero...yo había escuchado que Marina Silva prometio tener una actitud mucho menos toolerante a las estupideces/aprietes/restricciones (o como quieran llamarlo) que venimos aplicando nosotros ...es nuestro principal socio comercial asique me pareceio relevantehttp://www.lanacion.com.ar/1731452-el-repunte-de-dilma-desespera-a-los-mercados-se-desplomo-la-bolsaHay que ver cómo se tomaría Marina Silva todas las prácticas desleales al comercio entre AR y BR que se fueron dando a partir de 2003, provocadas por AR. Como es el caso de crear una zona preferencial aduanera en Tierra del Fuego (similar a Manaos en BR), generando así un desequilibrio comercial en la economía de BR y atentando el comercio entre AR y BR, cuando supuestamente tenemos un acuerdo firmado de lealtad (Mercosur).Por otro lado, sería bueno que Argentina deje de tomar medidas desleales al Comercio Internacional (como es el caso de las DJAI, derechos de exportación, etc.) para poder seguir avanzando en el acuerdo del MERCOSUR. El próximo paso sería que se eliminen los derechos de importación al ingresar a BR mercadería de AR. Esto generaría una activación de la economía entre ambos paises, pero para esto se necesitan políticas de estado, a largo plazo, y sobre todo un proyecto en común. En conclusión, mi opinión es que independientemente del tipo de gobierno que BR tenga, somos nosotros quienes debemos cambiar algunas cosas para favorecer el comercio entre ambos países. De lo contrario, el Mercosur no es más que un simple papel firmado que no tiene validez alguna.SldsMe parece interesante y como para abordar este tema que nos va a afectar:http://www.lanacion.com.ar/1731896-diez-claves-para-entender-las-elecciones-de-brasilhttp://www.lanacion.com.ar/1733264-gano-dilma-y-hubo-sorpresa-enfrentara-a-aecio-neveshttp://www.lanacion.com.ar/1733177-aecio-heredero-de-una-dinastia-que-lo-formo-para-llegar-al-planalto"Brasil: el payaso "anti-sistema" fue uno de los diputados más votados y Romario entró al SenadoTiririca, que fue electo por primera vez en 2010, cuando no sabía escribir, obtuvo más de un millón de votos en San Pablo; también renovó su mandato un polémico parlamentario acusado de homofóbico; el ex campeón mundial pasó a la Cámara alta"Para mi Dilma pierde en el ballotage, saco muy poca diferencia.. cuando se preveia mucha mas. Otra muestra que a veces las encuestas son sirven para nada.Como inflaron los medios a Marina Silva... todos los intereses corporativos detrás de la "ecologista evangelista"...Como inflaron los medios a Marina Silva... todos los intereses corporativos detrás de la "ecologista evangelista"...Pensaba lo mismo ayer. Lo poco que vi acerca de las elecciones de Brasil la ponían a esta Marina como una posible ganadora y termino en 3er lugar. Lo mismo sucedió con Neves del cual hubo poco y nada.Ja. bastante parecido aca. Los medios y grupos economicos no quieren la reeleccion de ese modelo, no les conviene a sus intereses. Dilma arrasó en los sectores populares. Es cierto que brasil esta en recesion y se incremento la inflacion pero la clase media que florecio con el gobierno de dilma, lula ya esta pidiendo la derecha y a los neoliberales con sus promesas idiotas nuevamente.Ja. bastante parecido aca. Los medios y grupos economicos no quieren la reeleccion de ese modelo, no les conviene a sus intereses. Dilma arrasó en los sectores populares. Es cierto que brasil esta en recesion y se incremento la inflacion pero la clase media que florecio con el gobierno de dilma, lula ya esta pidiendo la derecha y a los neoliberales con sus promesas idiotas nuevamente.Pará pará, vos decís que los tipos que eran de clase baja y que ahora son de clase media gracias a Lula/Dilma se aggiornaron tan rápido a su nuevo estatus social y ya piden neoliberalismo? Ja. Mierda que se mueve rápido la sociedad.Igual, a otro lado con ese cliché pelotudo de la clase media, ya cansás. Por lo menos en Brasil hay gente que mirá al norte y ve Venezuela, mira al sur y ve Argentina y piensa mmm, estamos haciendo el mismo camino y realmente no conviene. Pero bueno, sos darklarrid, mucho no se puede pedir de vos.Pará pará, vos decís que los tipos que eran de clase baja y que ahora son de clase media gracias a Lula/Dilma se aggiornaron tan rápido a su nuevo estatus social y ya piden neoliberalismo? Ja. Mierda que se mueve rápido la sociedad.Igual, a otro lado con ese cliché pelotudo de la clase media, ya cansás. Por lo menos en Brasil hay gente que mirá al norte y ve Venezuela, mira al sur y ve Argentina y piensa mmm, estamos haciendo el mismo camino y realmente no conviene. Pero bueno, sos darklarrid, mucho no se puede pedir de vos.Quien dijo clase baja? a ver, donde? la clase baja (sectores populares) son los que siguen votando a Dilma. Clase media hay baja-media-alta. Yo se que mucho de vos no se puede esperar, la sociedad no se meuve rapido, la sociedad no tiene memoria. El ejemplo vivo es el de argentina. ahora la clase media-alta pide a Massa / Macri con sus proyectos igualitos a los de los 90, y promesas para la gilada, menos impuestos, endeudamiento y dolares para todos y todas. Cuanto paso de ese modelo fracaso? ah si.. 12 años, que casualidad. Me quedo con la inflacion y el cepo, gracias. Ojala gane Dilma, brasil tiene problemas de pobreza mucho peores que nosotros y esa gente se merece un gobierno que siga sus intereses....Ojala gane Dilma, brasil tiene problemas de pobreza mucho peores que nosotros y esa gente se merece un gobierno que siga sus intereses.Ojala que la gente se vuelva a levantar como en el 2013 y se lleve puesta a Dilma, al PT y a toda la burguesia. Porque si ese gobierno es lo maximo que pueden aspirar los mayoritarios sectores populares, es una miseria de horizonte.Quien dijo clase baja? a ver, donde? la clase baja (sectores populares) son los que siguen votando a Dilma. Clase media hay baja-media-alta. Yo se que mucho de vos no se puede esperar, la sociedad no se meuve rapido, la sociedad no tiene memoria. El ejemplo vivo es el de argentina. ahora la clase media-alta pide a Massa / Macri con sus proyectos igualitos a los de los 90, y promesas para la gilada, menos impuestos, endeudamiento y dolares para todos y todas. Cuanto paso de ese modelo fracaso? ah si.. 12 años, que casualidad. Me quedo con la inflacion y el cepo, gracias. Ojala gane Dilma, brasil tiene problemas de pobreza mucho peores que nosotros y esa gente se merece un gobierno que siga sus intereses.Vos mismo dijiste que la clase media floreció en Brasil... De dónde floreció, se materializó de la nada? O la clase media que provino de la clase baja no está pidiendo medidas neoliberales? Sos una contradicción con patas hermano.Y los brasileños bien hacen en no votar más populismo. Pan para hoy, hambre para mañana. El pan lo vieron en su país hasta hace un par de trimestres, el hambre lo están viendo hoy en Venezuela y Argentina.Vos mismo dijiste que la clase media floreció en Brasil... De dónde floreció, se materializó de la nada? O la clase media que provino de la clase baja no está pidiendo medidas neoliberales? Sos una contradicción con patas hermano.Y los brasileños bien hacen en no votar más populismo. Pan para hoy, hambre para mañana. El pan lo vieron en su país hasta hace un par de trimestres, el hambre lo están viendo hoy en Venezuela y Argentina.Clase media florecente es clase media-baja que ahora aspira a mucho mas que antes gracias a las politicas "Populistas" del gobierno.Si seguro el PAN jajjaja el pan lo veian en oro la clase media-alta que vive en san-pablo, rio de janeiro , o brasillia. El resto veia miseria 20 millones en pobreza extrema antes de Lula.El truco del populismo es justamente hacer pasar un entorno económico favorable por buenos gobiernos que supuestamente "sacan a la gente de la pobreza". De las pocas cosas tangentes que hizo el PT en Brasil que pudo aliviar algo la situación de pobreza fue el Bolsa Familia (en educación y salud hizo poquísimo este gobierno que representa a "los sectores populares" —qué fácil les venden humo a algunos—) pero más allá de eso no se mejoró ni la productividad ni se apuntó estratégicamente a dinamizar el crecimiento a largo plazo. Lula sobrecalentó la economía (suena conocido, ¿no?), la llevó a un límite con puras políticas expansivas, y desde hace años que tienen crecimiento mediocre a nulo y una inflación alta para los estándares normales. De hecho, siguen beneficiando con el proteccionismo a un sector empresario obsoleto (capitalismo de amigos) que alguna vez hizo crecer al país (en un entorno "dulce" mundialmente como fue la posguerra hasta los 70') pero que hoy tiene cero dinámica de crecimiento.Clase media florecente es clase media-baja que ahora aspira a mucho mas que antes gracias a las politicas "Populistas" del gobierno.Si seguro el PAN jajjaja el pan lo veian en oro la clase media-alta que vive en san-pablo, rio de janeiro , o brasillia. El resto veia miseria 20 millones en pobreza extrema antes de Lula.Bueno, vos decís que esa clase media floreciente ahora vota al neoliberalismo, por eso te dije que se mueve rápido la sociedad. Se acomodaron rápido a su nuevo estatus, no? Hace 5 años se morían de hambre, ahora votan al "neoliberalismo"... pf.El tiempo habla. El tiempo juzga.En Argentina se les cagaban de risa a los que decían ojo. Ojo con el déficit energético. Ojo con las reservas. Ojo con la inflación. Ojo con cerrar la economía. Les preguntaban: ¿y esa crisis para cuando cipayo?. La crisis llegó y en vez de afrontarla, le echan la culpa a los demás, al "Norte" a los buitres, a Clarín y la oposición...Parte de la población brasileña ve que el camino es claro, piensan van a ser una nueva Argentina y lo quieren evitar. La verdad no los culpo.