Oscar Pistorius, condenado a cinco años por matar a su noviaOscar Pistorius, condenado a cinco años por matar a su noviaPretoria, 21 oct (EFE).- El atleta sudafricano Oscar Pistorius fue condenado hoy a cinco años de prisión por matar a su novia, la modelo Reeva Steenkamp.La jueza Thokozile Masipa justificó su decisión en la gravedad del delito -homicidio- y el grado de negligencia de Pistorius al abrir fuego contra la modelo tras confundirla con un ladrón."Una sentencia sin custodia enviaría un mensaje erróneo a la sociedad, pero una sentencia larga no sería apropiada", indicó Masipa.La jueza desestimó la propuesta de la defensa, que pidió que el atleta cumpliera una sentencia de tres años de arresto domiciliario y no ingresara en prisión."La sociedad no puede obtener siempre lo que quiere. Los tribunales no están para ganar concursos de popularidad, sino para dictar justicia", añadió.Señalo también que "no hay razón" para pensar que Pistorius no será correctamente atendido en la prisión, donde recibirá todas las atenciones que requiere una personas discapacitada, dijo al respecto.La fiscalía había solicitado al menos diez años de cárcel por un delito que la justicia sudafricana castiga con un máximo de quince.Además de la condena por el delito de homicidio, el corredor fue sentenciado a otros tres años de prisión por uso negligente de armas de fuego al haber disparado contra el suelo en un restaurante de Johannesburgo, pena que, no obstante, ha sido suspendida.El corredor cumplirá en libertad esos tres años, al no ser que cometa un nuevo delito.Las partes tienen ahora un plazo de catorce días para presentar apelaciones contra la sentencia.Por primera vez desde que obtuviera su libertad bajo fianza en febrero de 2013, Pistorius no salió de la sala y bajó acompañado por un policía a los calabozos, mientras su tío y otros familiares le estrechaban la mano en señal de apoyo.En la madrugada del 14 de febrero del año pasado, Pistorius, que tiene las dos piernas amputadas desde que tenía once meses por un problema genético y corre sobre prótesis de carbono, mató a tiros a Steenkamp a través de la puerta cerrada de un baño de su vivienda.La jueza aceptó la versión del atleta, según la cual disparó al confundir a su novia con un intruso, y lo condenó por homicidio al considerar que el acusado no podía prever la muerte de la persona que se hallaba en el retrete.mg/jmc/mrY yo que pensaba que O.J Simpson era el mas cínicoMuy baja la pena. Crea un serio precedente... Cada vez que una pareja tenga problemas y anhele la muerte del otro, uno de ellos espera que el otro vaya al baño de noche, en ese momento busca una pistola y la vacía contra la puerta del baño cerrada, alegando que pensaba que era un ladrón.Al final, te dan cinco años de prisión, y si te portas bien, es posible que la condena se baje a 2-3 años...Que cagada!!No tardaron en llegar los juristas y psíquicos, quesabenque la mató adrede a pesar de la falta de pruebas y le revisan la tarea a la jueza desde su casita.No digo yo, que el venezolano es lo más arrecho del planeta, excepto para resolver sus problemas. Ya se habrían sacado de encima al gobiernito de malandros,si no fuera por la MUD y los colaboracionistas y el Grupo La Colina, que como también son venezolanos son arrechísimos.Mientras tanto, en el próximo cumpleaños reestructuran la economía venezolana y dan la pauta para curar todos los cánceres, campaneando un Dewar's.QUE CHEVERE. UN HIJODEPUTA MATA A UNA PERSONA Y COMO ES ATLETA O FAMOSO SE CONSIDERA UNA GRACIA Y NO UN DELITO.PÚDRANSEOtro psíquico que no necesita evidencia. ¿Por qué no exportamos psíquicos para que reemplacen a todos esos investigadores y jueces bobos?"Nah, pa mí ese la mató porque tiraba mal. ¡Quince años! "Iba a dar mi opinión, pero mejor me la guardo para evitar que ElCo me caiga encima.Tranquila, tu opinión vale más que todos los procedimientos y reglas. Déjame adivinar, ¿lo pasaron por bolas porque es un atleta, porque le pasó platica a la jueza, o tienen unjujú?La presion sobre la jueza debe de haber sido enorme. Seguramente saldra libre en 2 años. Pero dudo que este caso termine aqui: las orgnizaciones feministas estan detras de Pistorius y no van a dejar esto asi. La fiscalia tambien podra apelar.Seguro, SEGURÍSIMO es lo del jujúNo chamo, lo único que iba a decir es que cualquiera de nosotros es más descapacitado que ese hombre. Eso es todo. Si no se encontraron pruebas, pues hay que dejarlo ir. No como aquí, que todo opositor es automáticamente culpable.De mi no te salvasssssssNo soy quien para juzgar, obviamente, pero me da la impresión de que el tipo es una especie de "gatillo alegre". Este caso fue excesivamente mediático, por eso supongo que los involucrados en el juicio estuvieron sometidos a mucha presión por la sobre-exposición ante la prensa. Dicen que la justicia es ciega, pero aquí tuvo ojos y flashes de más...Bueno ya saben, el que quiera eliminar a su mujer que espere que vaya al baño y pum pum pumLA PERSONA MUERTA QUE SE JODA, OBVIAMENTE NO TIENE DERECHOSMUNDO REPUGNANTE OJALÁ SE ACABE CON UN CATACLISMOSOLO CINCO AÑOS?????