Chris Kyle,el mejor francotirador de la historia.Christopher Kyle nació en Odessa, en el estado de Texas en 1974, era hijo de un matrimonio religioso que se dedicaba a las labores de granja. A los 8 años, Chris Kyle recibió como regalo un rifle Springfield para niños, y se aficionó junto a su padre en la caza furtiva de aves de presa y ciervos de su comarca, desarrollando una gran aptitud para el manejo efectivo de un arma. En 1998, Chris entonces intentó enrolarse en la Marina de los Estados Unidos con la intención de formarse como un SEAL; pero la lesión de su brazo causó que fuera desestimado en un principio.american_sniper2.jpgSin embargo, gracias a contactos dentro de la Marina, Chris Kyle tuvo otra oportunidad y fue admitido para el curso de SEAL en la especialidad de francotirador en 1999, era su segundo intento.Ese mismo año, Kyle es enviado como parte de la compañía Charlie del equipo n°3 de tareas de los Seals a Irak en el contexto de la Guerra de Irak siendo designado a Ramadi, Anwar y Bagdad. Kyle realizó cuatro ciclos de relevo en Irak mientras duró esta guerra. Kyle se convirtió en una leyenda viva entre los Marines por lograr unas 255 muertes de insurgentes irakíes; pero en el Pentágono solo se le acreditaron 150 muertes convirtiéndolo en el francotirador más letal de los Estados Unidos,tras superar a Adelbert Waldron, con 109 muertes en Vietnam. chris-kyle.jpgKyle efectuó en Ramadi acciones mortíferas en su especialidad logrando dar en el blanco a una distancia de 2.100 m cuando un joven insurgente se dirigía con unRPG a un convoy norteamericano en marcha. Otra de sus acciones fue matar a una mujer con un bebé en brazos que portaba una granada y que se acercaba confundida entre la muchedumbre a un grupo de soldados norteamericanos. Se ganó el apodo de el Satán de Ramadi  "Al-Shaitan Ramad" por los insurgentes irakíes. Chris-Kyle.jpeg En la segunda batalla por la ciudad de Fallujah, Kyle hizo en un solo día, 40 muertes de insurgentes, Kyle fue apodado por la insurgencia iraquí como el diablo de Ramadi y se puso precio a su cabeza por 80.000 dólares. Kyle fue además herido dos veces por disparos de otros francotiradores y sobrevivió a 6 atentados con explosivos disimulados mientras se trasladaba en vehículos de la Marina. Kyle por sus actos ganó dos medallas de Plata y cinco de bronce al Valor.Kyle permaneció 10 años en los SEAL´s de la Marina hasta el 2009, retirándose para poder salvar su matrimonio con su esposa Taya con quien tenía dos hijos. Kyle fue entrevistado numerosas veces y siempre defendió su labor en Irak con la premisa de que por cada baja de un insurgente irakie, salvaba varias vidas americanas y que no consideraba a sus víctimas como personas.Una foto con su mujer.IMG_3529-e1359876817554.jpgSu extraña muerte: El sábado 2 de febrero de 2013, Kyle y un amigo llamado Chad Littlefield estaban practicando en un campo de tiro en Rough Creek Lodge en Glen Rose a eso de las 15 horas, Texas cuando fueron asesinados a tiros de larga distancia con un arma automática, a las 17 horas. El autor de los disparos fue identificado como Eddie Routh, que vivía en Lancaster según el Departamento de Seguridad de Texas.Los motivos de Routh no están claros aún y son motivo de investigación; pero Routh fue un exmarine que también estuvo destinado en Irak en el mismo período de Kyle. Kyle tenía pendiente un proceso judicial para el 1 de agosto de 2013 en el que estaba envuelto el gobernador de Minnesota, Jesse Ventura por un caso de difamación.Estatuas en su honor.Chris-Kyle-Facebook1-485x350.jpeg chris-kyle-navy-seal-status.jpgUn poco osado considerarlo el mejor francotirador de la Historia. Yo diría que de momento nadie le ha quitado el puesto a Simo Häyhä. No utilizaba mira telescópica, por cierto.Se podía decir que, donde ponía el ojo...Un poco osado considerarlo el mejor francotirador de la Historia. Yo diría que de momento nadie le ha quitado el puesto a Simo Häyhä. No utilizaba mira telescópica, por cierto.En realidad al hablar de distintas épocas es complicado comparar,seguro que algún arquero mato a 600 personas en guerras en la edad media o que se yo,aunque la cantidad de muertes no indica 100% la habilidad,también la distancia a la que puede matar,dependiendo de las condiciones en las que se hace...etc.Un parcial de 255-1, menudo camper.En realidad al hablar de distintas épocas es complicado comparar,seguro que algún arquero mato a 600 personas en guerras en la edad media o que se yo,aunque la cantidad de muertes no indica 100% la habilidad,también la distancia a la que puede matar,dependiendo de las condiciones en las que se hace...etc.Hombre, el francotirador mencionado mataba en plena nieve y sin mira, ya me parece mas dificil que el del OP X-DUn poco osado considerarlo el mejor francotirador de la Historia. Yo diría que de momento nadie le ha quitado el puesto a Simo Häyhä. No utilizaba mira telescópica, por cierto.En cantidad de bajas no, Simo acabó con casi 750 soldados rusos él solo, unos 500 con rifle y 250 con subfusil, yo le categorizo a él como mejor, pero habría que ver a que distancias hacía disparos Kyle y con que rifle. Porque hoy en día hacer un disparo a 1500 metros es relativamente sencillo con algo de práctica y una óptica decentilla, pero hace 70 años tenías que ser bueno para lograrlo porque no había tantos avances en cañonería ni en elementos de precisión como los hay ahora. Ni hablar de la balística, que se desarrolló mucho tras la 2ª GM y se perfeccionaron muchos tipos de proyectiles Pero ya digo, no es lo mismo comparar a un francotirador con un sistema de armamento actual, que a otro francotirador que no usaba ópticas para evitar ser delatado por el reflejo del cristal y se basaba en la calibración de su arma para matar, hay que ser realmente bueno para hacer lo que hizo el segundoMe encanta como el autor ha creado este sarcástico hilo, la verdad es que ha estado muy fino, aunque las negritas te delatan.Quién a hierro mata a hierro muereAunque es alucinante acertar a un tío a más de 2 kilómetros de distancia Cientos de meriforeros enrolandose en los SEALS para batir el record.El titulo es eso,un titular,el el texto pone que es el mejor de Estados Unidos.Un poco osado considerarlo el mejor francotirador de la Historia. Yo diría que de momento nadie le ha quitado el puesto a Simo Häyhä. No utilizaba mira telescópica, por cierto.al leer el titulo ya estaba pensando "coño, pues el mejor no era La Muerte Blanca? ese que tenia un nombre parecido a Hyypiä?"Cientos de meriforeros enrolandose en los SEALS para batir el record.Siempre tiene que entrar alguien a decir tonterías.  Los meriforeros podrían matar a más de 5.000 metros, con tito de aceituna + tirachinas.  De querer, tumbarían tanques a pedradas. Los meriforeros a 12.000 metros, te podrían quitar el piercing de la ceja sin matarte.  THIS IS MERI!En cantidad de bajas no, Simo acabó con casi 750 soldados rusos él solo, unos 500 con rifle y 250 con subfusil, yo le categorizo a él como mejor, pero habría que ver a que distancias hacía disparos Kyle y con que rifle. Porque hoy en día hacer un disparo a 1500 metros es relativamente sencillo con algo de práctica y una óptica decentilla, pero hace 70 años tenías que ser bueno para lograrlo porque no había tantos avances en cañonería ni en elementos de precisión como los hay ahora. Ni hablar de la balística, que se desarrolló mucho tras la 2ª GM y se perfeccionaron muchos tipos de proyectiles Pero ya digo, no es lo mismo comparar a un francotirador con un sistema de armamento actual, que a otro francotirador que no usaba ópticas para evitar ser delatado por el reflejo del cristal y se basaba en la calibración de su arma para matar, hay que ser realmente bueno para hacer lo que hizo el segundoPara hacr eso con un subfusil tienes que ser la reostia.Los fusiles de la epoca si qu daban para tiros a larga distancia...tampoco una milla ,pero el M98 y el Mossin eran bien buenos ,pero ¿con un subfusil?. Puufff!Para hacr eso con un subfusil tienes que ser la reostia.Los fusiles de la epoca si qu daban para tiros a larga distancia...tampoco una milla ,pero el M98 y el Mossin eran bien buenos ,pero ¿con un subfusil?. Puufff!Supongo que será parte de su "leyenda".