como esta la justicia Oscar Pistorius, no culpable de asesinato premeditadoParece que en todas partes cuecen habas.Lamentable.Ahora si el padre de la chica le descerraja cinco tiros SI SERA CULPABLE.Oscar Pistorius, no culpable de asesinato premeditadohttp://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2014/09/10/oscar-pistorius-culpable-inocente/00031410365384185600488.htmQue los vecinos no pudieron haber escuchado "bien" los disparos a esa distancia y que probablemente lo confundieron con los golpes que el tipo daba a la puerta con un bate de cricket.TOOOOOOOOOONGO.no estoy muy metido en el caso pero lo que se es que en sudafrica si eres blanco y te vienen a robar date por muerto. No me extrañaría que el tio le disparara sin verificar si era su mujer o un ladron. Imaginaros sois de sudafrica millonarios y blancos y viendo todos esos casos de granjeros blancos amasacrados por negros y todo tipo de robatorios a blancos que son impunes.Es lo que hace la pasta. Hay una justicia para los que la tienen, y otra bastante más jodida para los que no.Es así de triste.Joder macho, qué injusticia, a ese asesino lo que habría que hacerle es cortarle las piernas.Oh.Wait...Es lo que hace la pasta. Hay una justicia para los que la tienen, y otra bastante más jodida para los que no.Es así de triste.En España, cadena.perpetua.......La.justicia es igual para todosJuaaaaaaaasssssLo que hace la fama.y el.dinero.gran y unica verdad.Si solo se le juzgaba por asesinato PREMEDITADO, posiblemente pueda ser inocente pues la mayoría de los asesinatos en una pareja no suelen ser premeditados (y menos todavía a tiros a través de una puerta).Ahora bien, la historia que cuenta no hay por donde cogerla.Yo creo que la mató tras una discusión pero no de forma premeditada.O.J. Sipmson aprueba este hilo.siempre se ha dicho que los cojos tienen muy mala leche... emparejarse con uno tiene sus peligros.siempre se ha dicho que los cojos tienen muy mala leche... emparejarse con uno tiene sus peligros.Ademas era cojo de las dos