190	观察|飘扬53年的美国联邦旗降下，种族主义观念还有多深？
242	7月10日，美国南卡罗来纳州首府哥伦比亚市州议会大楼前飘扬了50多年的邦联旗被降下。
294	当地时间7月10日上午，随着美国南卡罗来纳州首府哥伦比亚市州议会大楼前飘扬了50多年的邦联旗降下，查尔斯顿黑人教堂9位成员命丧于谋杀案之后再起波澜的这场斗争，也就此作结。
389	邦联旗是19世纪美国内战期间代表南方军队的旗帜，多年以来，邦联旗代表着的“南方骄傲”思想一直没有熄灭，也被广泛看作是种族主义的标志。尽管这面旗帜已经降下来，但很多美国人心中的那面“联邦旗”还在飘扬吗？
499	具有里程碑意义的降旗仪式
521	在现场，人群整齐呼喊着“降下来！降下来！”的口号，像仪仗队一样簇拥着南卡罗来纳州公路巡逻队的州警走向旗杆。
584	两位州警把旗子降下并折叠好，围观人群不断拍照并高唱歌曲，还有人高喊“USA（美利坚合众国的英文缩写）！USA！”他们将这面旗子交给一位黑人州警，由他捧着旗子走到州议会大楼的台阶上，把它交到一位州档案保管员手中。
699	在降旗仪式开始之前，已经有成群的人在等待。立法者以及教堂惨案中遇难者的家属站在州政府大楼的台阶上观看，很多人热泪盈眶。
768	号召这次“降旗运动”的州长妮基黑利也站在人群当中，但她一言不发，只是在旗子被绳子绑好并交给州档案保管员的时候鼓起掌来。南卡罗来纳州公共安全部估计，参加活动的人群大约在8000到10000人之间，而哥伦比亚市的人口还不到14万。
891	尽管这个庄严的降旗仪式也就不到10分钟，但在美国南部的历史中却意味着一个复杂篇章的震撼结尾。立法者为是否应该降下这一“争议不断的反叛象征”进行的快节奏激辩之后为之举行的投票也同样快刀斩乱麻都让各位观察者大吃一惊。
1007	邦联旗是19世纪美国内战期间代表南方军队的旗帜，红底旗帜上有两条对角交叉的蓝色条（圣安德鲁十字架），内有13颗白色星星，代表当时13个赞成奴隶制的州。尽管在1865年南北战争结束后，象征失败一方的邦联旗作为正式旗帜一度被废除；但南方地区普遍存在的种族主义情绪却远没有彻底消除，邦联旗代表着的“南方骄傲”思想一直没有熄灭。
1177	1894年，当初蓄奴传统极为浓厚的密西西比州采用的新州旗左上角就是缩小的邦联旗，这标志着邦联旗开始在南方复苏。
1242	二战中，一些主要由南方士兵组成的美军部队更是普遍使用邦联旗作为本部队的“非官方军旗”。以南卡罗来纳州（内战时第一个脱离合众国的州）首府哥伦比亚命名的一艘美国海军“克利夫兰”级轻巡洋舰，就曾一直悬挂邦联旗在南太平洋作战，直到战争结束。
1368	二战结束后，佐治亚州于1956年开始采用新州旗，旗帜右边就是一个硕大的邦联旗。还有一些美国南方的正式州旗虽然与邦联旗无关，但邦联旗还是可以在很多公开场合看到，有些地方还发放带有邦联旗标志的车牌。而随着战后种族矛盾逐渐激化，作为美国内战和所谓“南方骄傲”的象征，邦联旗也被广泛看作是种族主义的标志，白人极端团体活动时常高举这面旗帜。
1543	而现在的这面邦联旗，1962年第一次出现在哥伦比亚市南卡罗来纳州议会大楼前时，正是为了抵制当时的人权运动。从那时开始，邦联旗的反对者就一直在奔走呼吁，希望把它降下来，但长期未见成效。在2000年的一次妥协后，这面旗被从公共地区移到议会大楼的管辖范围内，这样一来只有州立法院才有权力把它降下来。
1699	当6月17日，公开自称为种族主义者的迪兰鲁夫（他也经常公开展示邦联旗）向正在伊曼纽尔非洲卫理公会教堂里进行祈祷会的人群开枪，导致9人丧生的惨剧发生之后，南卡罗来纳州的立法者受到了巨大的压力。
1804	当他们意识到必须做出反应是，历史性的契机终于到来。而这次血腥杀戮更是引发了全美范围内关于邦联旗问题的大讨论，导致诸多公司停止生产或售卖带有这面旗帜图案的商品。
1893	南卡罗来纳州众议院7月8日就是否移除议会大楼前的邦联旗展开了长达13个小时的快节奏辩论。在9日的投票中，州众议员以94票支持、20票反对的压倒性多数同意移除邦联旗，交由州长妮基黑利签字生效。黑利说，她会把签字使用的9支钢笔送给教堂惨案9位遇害者的家属。
2029	黑利9日在社交网站发文称赞州议员为降下邦联旗所作的努力。黑利写道：“今天，继参议院之后，众议院也庄重地回应了南卡罗来纳州及其民众。”“我感谢他们的努力和给予的同情。”黑利说，“这是南卡罗来纳州新的一天，是我们能够为之骄傲、让我们真正治愈伤口再次团结的一天。”
2168	曾经悬挂邦联旗半个多世纪的旗杆也将被拆除，但是还没有相关时间表。一辆货车已经把这面邦联旗送到了哥伦比亚市的南部邦联遗址和军事博物馆，黑利称之为“它最应该呆的地方”。“没有人应该在经过州政府时感到刺痛。没有人应该在经过州政府时感到他们没有归属感。”当地时间7月10日早上她对记者说。
2318	事后，美国总统奥巴马也发推文表示，这是“一个象征着良好意愿和治愈伤口的信号，也是通往美好未来很有意义的一步。”
2383	然而，也正是在奥巴马担任美国总统的这些年，美国种族冲突似乎变得更加激烈。近年来，美国各州多次出现警察在对黑人的执法中造成对方死亡的事件，不断在各地引发骚乱。而奥巴马在这类事件后每次只要稍稍为黑人群体发声，就会被保守派斥为“你到底是以一个非洲裔美国人的身份讲话，还是作为总统代表整个国家讲话”，颇为尴尬。
2544	但无论种族与性别，未来的美国总统大概也会不欢迎邦联旗。已宣布参选美国总统的杰布布什在担任佛罗里达州州长时，就签署法案禁止邦联旗出现在公共场合。而为了避免制造麻烦，佐治亚州在2001年和2003年两度更改州旗图案，现在所使用的州旗已看不出邦联旗的痕迹。在公开政治层面上，邦联旗的逐步淡化作为缓和族群矛盾的手段是可以预期的。
2714	不过，认为邦联旗将彻底退出政治舞台还为时尚早，2001年密西西比州就是否废除带有邦联旗图案的州旗发动公投，赞成保留的选民高达64%。不少选民认为，在历史的推动中，屹立不倒的邦联旗已经象征着地方自豪感，不能用狭隘的种族观点去否定，这也正是邦联旗历经150年风风雨雨而始终没有彻底消失的重要原因。但对同一面旗帜内涵的解释，自然是一千个人心中有一千个哈姆雷特，更何况支持邦联旗的人心中真的就没有一点种族观点么？
2926	所以，当南卡罗来纳州的反邦联旗民众为这面他们厌恶了半个世纪的旗帜终于寿终正寝而欢呼雀跃时，那些已经深植人心一个半世纪的“邦联旗”不但不会受此影响，甚至可能更加牢固。
