209	教堂枪击案后 查尔斯顿再言坚强
248	【侨报特约记者陈岚南卡图文报道】 “Charleston Strong（查尔斯顿坚强）”最近已成为查尔斯顿民众在6月17日非裔AME教堂枪击案后疗伤与激励的重要口号及精神内涵，从该教会和受难家属选择原谅和为嫌犯及其家人祷告，到各种肤色的人们积极参与追思活动或捐款，其间以“Charleston Strong”为主旨的相关讯息在网路上热传、还有相关字词运动衫的义卖捐款，都显现查尔斯顿这个历史上曾历经独立战争战火和飓风地震等自然灾害的城市，又一次走向坚强的疗伤过程。
490	献花、献卡致哀思 人潮不断
513	本周，在以马内利非裔卫理圣公会教堂（Emanuel African Methodist Episcopal Church）之前，到场献花、献卡致哀思的人潮依然不断，白色教堂建筑外壁正前方墙面，已钉上颜色鲜明的紫色英文纪念牌，上面的金字记下枪击案件发生日期：2015年6月17日，地点则沿用信徒简称该教会的名称“Mother Emanuel AME”（圣母以马内利AME教堂），金色心型周边围绕著9位受难者的名字，心型的中间写下“WE ARE UNITED IN FAITH＆LOVE（我们在信仰与爱中联合）”，但其中UNITED的字母，于“NI”处嵌入同音的“9”，字母“T”则由相似形状的“十字架”取代，以纪念在教堂中丧生的9人（见右下图）。
845	教堂外许许多多的花束、烛枱、卡片中，有一张特别引人注目的大海报，被放在教堂正面原挂置简介教堂历史的石板块之下，海报上黑人、白人各一只手以握拳方式相碰触，并附有“One Love-One Skin”字样彰显族裔合作的期许，不少过往致哀思的人们均以手机或相机拍下这张海报，许多不同肤色的人们还安静肃穆地依序在教堂外的树干或大卡片上，签下自己的名字。
1027	华人惊讶与事发教堂距离之近
1050	由于正逢暑假期间，部分民众还带著自家子女到场致哀思，来自俄亥俄州立大学医学院的黄瑟德教授夫妇带著一双高中生儿女途经查尔斯顿要去佛罗里达州旅游，他们也到AME教堂前致哀，女儿黄若旻及儿子黄若旸都自发地在教堂前悬挂于树上的大卡片上签下自己的名字致哀，更觉得该重大案件将成为历史的一部分，提醒大众关注许多平日无暇思索的问题。在AME教堂的白色建筑隔壁，即是当地华人基督教会所使用的淡黄色Citadel Square浸信会教堂，他们也惊讶于两者距离之近。另外，当地查尔斯顿华人基督教会青少年团契也曾到隔邻的AME教堂前献花，并献上华裔青少年集体制作的大卡片。
1335	口号“查尔斯顿坚强”深入人心
1359	据华人基督教会青少年团契负责人杨翔（Joshua Yang）表示，枪击案于6月17日周三发生后的那个礼拜五，正好是华人青少年团契原订集体活动的日期，因当晚枪击案刚发生，大家除了讨论案件及为之祷告以外，也在想是否能做些事表达对隔邻AME教会的关怀。杨翔的女友Sandy Yeh建议大家集体制作大卡片表达慰问及哀思，10位青少年们一同做到午夜，合力完成了两张手工制作的卡纸大卡片，并用美术字写下圣经诗篇23篇经文，包含“我一生一世必有恩惠慈爱随著我，我且要住在耶和华的殿中，直到永远”等抚慰讯息。
1615	即将升入Academic Magnet高中11年级的王可儿（Kerri Wong）也参与了制作大卡片，她说大家原订是利用暑期的该个周五晚上，要有“Sleepover”一起过夜的活动，因枪击案将活动内容变成同心协力做卡片、关心与华人教会隔邻的AME教会，而且大家之后还利用周日主日礼拜后的时间，集体去AME教会前献花献卡，她觉得特别有著深刻意义。王可儿还说，枪击案发生之后，到处可看见以“Charleston Strong（查尔斯顿坚强）”为主题的疗伤激励讯息，让人觉得特别感动，也希望这一事件警醒大家，以后能发挥促进族裔更加团结的正面力量。
1895	“Charleston Strong”口号目前为止最大规模公开使用是在枪击案发后第一个礼拜天晚间，于查尔斯顿小亚瑟·罗夫奥大桥（Arthur Ravenel Jr Bridge）成千上万人手拉手的活动时，现场井然有序的群众就曾不断呼喊著该口号。
2027	另外，在出售与南卡和查尔斯顿相关运动衫等纪念品的Palmetto Moon连锁商店，亦宣布其以3500件印有“Charleston Strong”字样的运动衫，每件义卖10元，全部收入35000美元，均捐给“圣母以马内利希望基金（Mother Emanuel Hope Fund）”。
2179	持续捐款 “在信仰与爱中联合”
2204	目前给“圣母以马内利希望基金”的捐款仍在持续中，该希望基金捐款支票抬头请写“Mother Emanuel Hope Fund”，收件地址则为：Mother Emanuel Hope Fund，C／O City of Charleston，P.O.Box 304，Charleston，　SC 29402。
2366	查尔斯顿华人基督教会亦曾在枪击案后发起捐款活动，对邻居AME教会表达爱的心意。教会执事罗曼女说，华人教会在最近活动中，还持续为AME教会祷告，大家都觉得AME教会、遇难者家属以及当地非裔族群于枪击案后的总体反应值得尊敬，他们并没有因之“以牙还牙”式地叫嚣种族争权口号，而是以行动传达了“在信仰与爱中联合”的重要性，也在世人面前为神做了很好的基督徒见证。或许这些“在信仰与爱中联合”的努力，也是“Charleston Strong”的另一层深刻意义。
