188	揭密者史諾登：全世界向政府監控說「不」！
232	美國國家安全局（NSA）前僱員史諾登（Edward Snowden）於2013年揭露NSA「稜鏡」（PRISM）監控計劃之後，引發國際社會軒然大波。美國國會終於有所行動，本月2日通過《美國自由法》（U.S.A. Freedom Act），修正《愛國者法》（Patriot Act,），新法規定政府只有在法院批准下才能取得特定案例的電話記錄，形同大幅限縮NSA的監控行動，是捍衛隱私權運動的勝利。
439	2013年，史諾登逃亡至香港披露NSA監控計畫予英國《衛報》和美國《華盛頓郵報》，之後，美政府以違反《反間諜法》為由，將他起訴。同年6月，史諾登離開香港，7月受俄羅斯庇護，取得難民身份，2014年獲居留許可證，目前暫居莫斯科。
562	《愛國者法》修正通過後，史諾登於4日以專文〈全世界向監控說「不」〉（The World Says No to Surveillance）投書至歐美各大媒體。史諾登認為這是一場歷史性的勝利，但他也提醒，大眾仍身處各種監控中，還要努力捍衛一個開放的社會。全文如下：
702	兩年前，我和3名記者在香港飯店裡神經緊繃地工作，等著看外界如何看待我們揭露NSA監控民眾電話一事。接下來幾天，已出版文件陸續揭露民主政府早已監視著大眾的私人活動，重點是監控對象是沒違法、沒做錯事的一般公民。
815	幾天內，美國政府以第一次世界大戰時期的《反間諜法》將我起訴，律師團提醒3名記者，若回到美國將面臨遭到逮捕或收到傳票的風險。政客也前仆後繼地譴責我們的行徑，抨擊我們不配當美國人，甚至把我們當成叛國賊。
924	私底下，我曾經擔心的是，大眾面對揭露的事實總是冷漠、冷嘲熱諷。我們冒險犧牲自己珍視的生活，結果卻一無所獲。
987	我錯了，但是錯得非常慶幸。
1010	兩年過去了，影響已經相當深刻。短短一個月之內，法院宣布NSA的電話監控計畫違法，國會開始修法。根據白宮任命的監督委員會調查，NSA監控計畫並沒有阻止任何一場恐怖攻擊，曾經為其正當性辯護的總統也下令中止該計劃。
1124	這就是讓公眾知情產生的力量。
1148	《愛國者法》（Patriot Act）改變大規模監控私人電話的行徑，對大眾無疑是一場歷史性勝利，但這也僅僅是全球意識轉變的開始。自2013年起，歐洲各機構已制定類似法律，並對未來活動祭出新限制。聯合國也宣告大規模監控顯然違反人權。
1273	在南美洲，由於巴西公民的努力，催生網際網路的民權法案「Marco Civil da Internet」。歐洲委員會（Council of Europe ）認可公民必須獲得充分的訊息，才能矯正政府不知節制的行為，因此要求各國制定新法律，保護揭密者（whistle-blowers）。
1423	法律領域之外，變化甚至來得更快。伴隨著網路發展，科技專家孜孜不倦地重新設計我們周遭設備的安全性，以及網際網路運作的語言。關鍵基礎設施的隱私權漏洞，常被政府用於大規模監控，現也已被偵測和修改。
1528	曾經被認為隱密和多餘的「加密」（encryption）功能，現在也被蘋果（Apple）等先進科技公司採納並應用於相關產品，確保使用者手機一旦被偷，資料也不易遭到竊取。這種技術轉變可以確保基本隱私不致外洩，使一般大眾不受侵害隱私的法律影響，如今俄羅斯正在施行這種法律。
1671	隱私權是美國《民權法案》（United States Bill of Rights）確保的自由基石，雖然我們在追求隱私權這條路也已經走了一大段，但威脅仍舊存在，一些全世界「數受歡迎的線上服務已經加入美國的大規模監控計劃；各國政府施壓科技公司，要求他們侵害而非保護顧客權益。
1817	數十億手機的定位記錄仍然被截取，完全不考慮有無違法或受影響者是否無辜。我們已經學習到，政府意圖藉由「走後門」削減基本網路安全，將私人生活轉變為透明、毫無隱藏。更多數據揭示，一般網路使用者的個人社交活動和興趣，至今仍然被大規模地竊取和監控，例如就在你閱讀這篇文章的同時，美國政府也已經同步記錄下來。
1975	儘管監控計畫無法避免攻擊，澳洲、加拿大和法國的特務頭子也會利用近來的悲劇事件，尋找新的權力來侵犯公眾。英國首相卡麥隆（David Cameron）最近表示：「我們要允許一種不能察覺的人際通訊方式嗎？」他隨即給出答案：「長期以來，我們是個被動容忍的社會，告訴公民：只要你遵守法律，我們就不會打擾你。」
2134	2000年千禧年之交，很少人想像成熟民主國家的公民會被要求去反抗自己的領導人，捍衛一個開放社會。
2192	權力平衡正要開始轉變。我們正在見證「後恐怖世代」（post-terror generation）的出現，拒絕被單一悲劇事件定義的世界觀。自從九一一恐攻事件發生後，我們首次看到政治的輪廓從反動與害怕轉向韌性與理性。
2308	隨著每一場訴訟的勝利、每一條法律的改變，我們展現一件事：事實比恐懼更讓人信服。作為一個社會，我們重新發現權利的價值不在於它隱藏了什麼，而在於它保護了什麼。
