204	杰布·布什正式宣布参选美国总统，宣传片中隐去姓氏“布什”
256	“我已做出决定，参选美国总统。”
282	当地时间6月15日，迈阿密，美国佛罗里达州前州长杰布·布什（John Ellis "Jeb" Bush）正式宣布角逐2016年美国总统大选。
362	 2014年4月，杰布·布什首次在纽约透露，他正考虑是否参选2016美国总统选举，12月16日，杰布·布什通过社交网站表示，他将积极探询角逐2016年美国总统的可能性。时隔半年，现在62岁的杰布·布什终于在佛罗里达州——这个留下他政界和商界足迹的地方，吹响了进军美国总统大选的出征集结号。
516	如今，正式公开参选2016年美国总统的杰布·布什有着复杂的政治考量，其中包括一个重要问题：美国是否会愿意再选出一个布什家族的人？他能否让“布什王朝”卷土重来？他似乎已经表明了自己的态度——在演讲现场，杰布的父亲和兄长都没有现身，但他的母亲芭芭拉・布什（Barbara Bush）以及杰布的弟弟和妹妹都出现在支持人群中，为他助阵；竞选视频结尾以“杰布，2016！”结尾，隐去了布什姓氏。
718	个性沉稳的“布什三世”
739	1953年，德克萨斯州的米德兰市，杰布在此出生。从他出生起，他的姓氏——布什，注定给他的一生打上无法磨灭的烙印。
805	布什家族是美国声名最显赫的政治世家之一。提及布什家族，美国媒体和公众都会不约而同地使用同一个词——布什王朝。“布什王朝”里出过两位总统、多位议员和州长。杰布的父亲和兄长都曾担任美国总统，父亲老布什（George.H.W. Bush）于1989-1993年任美国总统，大他7岁的兄长小布什（George W. Bush）于2001-2009年任总统，因此他也被美国媒体称作“布什三世”。
1007	笼罩在“布什王朝”光环下的杰布，常常会被外界拿来同他的兄长做各类比较。在这些对比中，杰布的性情也得以全然显现。
1072	作为亲兄弟，小布什和杰布之间有很多共同点。《纽约时报》曾评论称，两人都笃信宗教、深谙政治之道、热衷体育运动。他们都很守时，容易不耐烦，在别人更喜欢悠闲进行的运动中表现得很活跃，比如高尔夫，两人也都崇拜父亲。
1185	当然，他们也存在着相当有趣的反差。
1212	从外貌而言，杰布比小布什高半个头、胖了两圈。古巴领导人卡斯特罗（Raúl Modesto Castro Ruz）曾嘲笑他是小布什总统在佛州的胖弟弟，并建议他减肥。杰布淡淡地回应说：“他过奖了，我很荣幸。”——这足见杰布的内敛、低调。
1338	“你会感到惊讶，这两兄弟之间竟能如此不同。”前佛罗里达州官员吉姆·托维(Jim Towey)说道，“这两兄弟我都喜欢。但他们确实截然不同。”
1418	乔治喜欢在一屋子的人中穿梭社交。他挑逗、招惹助手、国会议员或记者，往往会激怒他们。杰布做事则谨慎周密，为人低调，非常喜欢使用电邮，说话时会一板一眼地讲一大段。
1507	在杰布早年的成长经历里，与早早被送到寄宿学校的哥哥相比，他得到了更多家庭关爱。乔治是个放荡不羁的“问题少年”，杰布却一直循规蹈矩，从不惹是生非，是父母眼中的“上帝宠儿”。老布什曾说过，在他的5个子女中，杰布最有潜力入主白宫。
1629	不过同他的哥哥相比，杰布仕途道路的起点并不算顺遂。
1664	1994年，小布什和杰布分别竞选德克萨斯州、佛罗里达州长职位，当时，几乎没有人看好小布什，但他却获胜了，而被父亲寄予厚望的杰布以2%的差距败北。
1746	这样的结果还引发了手足之间的“摩擦”。父母显得更关心佛罗里达州的选举，小布什对此表达不满：“为什么你为杰布感觉难过？”他向父亲问道。
1822	1998年，杰布重起炉灶，再次参选，成功打败竞争对手，并于2002年成功连任，成为佛罗里达州历史上第一位两次当选州长的共和党人。8年的州长生涯，为他赢得了良好的口碑，他以改善环境、改革教育体系闻名，被评价为“最成功的州长”之一。2007年，他任满卸任，随后在美国特内特医疗保健公司(Tenet Healthcare Corp.)任职，去年12月31日，他宣布卸下职务，并开始募款、四处演讲，似在为2016年总统大选做各项筹备。
2045	与小布什划清界限：“是杰布，不是布什”
2074	《纽约每日新闻》曾评论称，布什家族的杰布拥有着任何共和党人都无法比拟的参选优势。他不仅可以利用布什家族庞大的政治关系网，而且会得到众多捐款人的支持和高度的媒体关注。
2166	目前，杰布•布什已凭借家族名号从共和党资助人那里筹集了数千万美元的竞选资金，赫赫有名的政治家族给杰布·布什确实带来了荣誉、声望，当然也有劣势。一方面，杰布的知名度确实很高，但媒体的注意力大多集中在布什的家族史，而非他担任佛罗里达州州长的经历；另一方面，公众对布什家族的印象，比如对老布什及小布什在总统任内的中东政策、伊拉克战争中的决策的不满也会影响到他们对杰布的评价与判断，想要赢得年轻选民也很困难，因为年轻选民可能希望看到一个新面孔。
2394	所以，如何平衡布什家族与自我的关系，对杰布来说是个考验。英国《每日电讯报》评论称，杰布的竞选团队正在小心翼翼地调整竞选策略，试图把杰布塑造成“布什家族王朝”的正统继承人，与此同时又让杰布同他的哥哥小布什保持距离。
2510	此前，杰布在接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时，将自己定位为布什政治王朝的继承人，同时又与曾经担任美国总统的兄长小布什划清界限。他说：“杰布不同于小布什。杰布就是杰布，一生的历练截然不同。”
2617	杰布也会时不时批评他的哥哥小布什。今年5月，他批评兄长小布什在任内“花钱太多”，觉得应该让华盛顿特区的预算更有纪律性。他也在伊拉克战争问题上批评过小布什，还表示“如果自己是美国总统，就不会像小布什一样发动伊拉克战争。”
2736	当地时间15日，杰布公布竞选宣传影片。在这段3分13秒的影片中，他主打佛罗里达州任内的政绩，细数在1999年至2007年在佛罗里达州的改革成就，4名当地居民讲述杰布·布什的政策是如何改善他们的生活，包括非裔美籍、中低收入族群、有身心障碍孩童的家庭及受家暴妇女。
2876	值得注意的是，这部影片以“杰布，2016！”结尾，隐去了布什姓氏，而在他的个人社交网站上公布的宣布竞选会场照片上同样看不到他“布什”的姓氏。有分析认为，他此举是想凸显与父亲及兄长作风不同，想与家族保持距离。
2980	支持率下降，想在共和党内领跑并非易事
3008	美国媒体已经开始讨论“布什家族”和“克林顿家族”的对决，根据最新民调，两人的支持率几乎不相上下。
3066	CNN上周的最新调查显示，若希拉里和杰布在大选中对决，希拉里在登记选民中的支持率为47%，杰布为44%。
3128	不过，想看到真正的美国两大政治家族的“对决”还为时尚早。杰布仅仅宣布投身党内初选，而共和党内竞选总统的候选人显得很是“拥挤”，可谓是勾心斗角、竞争激烈。
3214	《华盛顿邮报》曾列举出共和党内的潜在总统候选人多达11位：杰布·布什、兰德·保罗（Rand Paul ）、泰德·克鲁兹（Ted Cruz）、马尔·科卢比奥（Marco Rubio）、卡莉·菲奥莉娜（Carly S. Fiorina）、本·卡森（Ben Carson）、麦克·赫卡比（Mike Huckabee）、克里斯·克里斯蒂（Chris Christie）、鲍比·金达尔（Piyush Bobby Jindal）、里克·佩里（Rick Perry）、里克·桑托勒姆（Rick Santorum）和斯克特·沃克（Scott Walker）。
3495	就在6个月前，杰布人气高涨，几乎成为共和党总统提名战中没有争议的领头人。不过，他现在面临着支持率下降的挑战，他的民调支持率从领先下降到同几个人平起平坐。
3581	在竞选活动中，杰布坚持他的保守派政策，但在教育和移民领域，他又推动共和党远离传统做法，他的这一“中间路线”脱离了共和党基础选民。此外，杰布的竞选老团队对聘用新顾问感到不悦，双方关系紧张。随着杰布开始在拉票和民调中出错，他的超级政治行动委员会和正式选举团队之间在如何安排资金和资源问题的讨论有时变成争吵。
3742	就在宣布参选前，杰布·布什对欧洲进行了一次访问，在接受媒体采访时对俄罗斯表现出强硬态度。他说，俄罗斯总统普京是一个“恶霸”，美国及其欧洲盟友必须坚决应对俄罗斯的“侵略行为”。美国媒体分析，竞选前就对外交政策摆出如此咄咄逼人的姿态，未必是一件好事。
3875	“我们要接管华盛顿，美国是一个充满活力的国家，首都却毫无生气。我们要把产生问题的政府变为让经济自由发展、让美国人感到自由的政府。”杰布·布什说，“我知道我们能解决问题，因为我们曾经做到过。”话音刚落，现场的支持者便欢呼起来。
3997	在演讲中，他表明他的目标是在担任总统期间，让美国经济每年增长4%，并总计创造1900万个就业机会。
4056	根据美国大选的流程，在大选年（2016年）的七八月，美国两大政党民主党与共和党将分别召开全国代表大会，选出该党的总统候选人，此人一般是初选获胜者，而在初选季进行很久后，才可能才会出现明显的领跑者。所以，一切都是未知数，杰布能否复兴“布什王朝”，登上美国总统的宝座，还有极为漫长的一段路要走。
