94	¿Quien es peor Estados unidos o Isis?
210	Pues desde que Isis es noticia por sus decapitaciones me he preguntado quien es mas mierda entre esos 2.  
318	No se dejen llevar por el hecho de las decapitaciones, estados unidos talvez no decapite pero si tira múltiple bombas, quiere dominar el mundo, quiere que todos los paises respeten los derechos humanos pero cuando les toca a ellos miran para otro lado. Desde mi punto de vida Estados unidos merece que todo el mundo lo odie, con esto no busco defender a Isis.  
681	Estados unidos acusa a Isis de terroristas pero ellos también lo son. Y bueno sobre Isis ya sabemos todo el rollo de su enfermiza interpretación del coran.
910	Dos caras de una misma moneda, el fanatismo
1288	Me parece un insulto hacia EEUU y no es que simpatice mucho con éstos... x'D
1437	Isis, y no solo por las decapitaciones que le estan haciendo a las personas estadounidences allí, ellos mismos están matando a su pueblo y a las personas que no quieren ser de su religión y eso me parece algo estúpido matar a las personas de tu mismo pueblo por el simple hecho que son Cristianos/Catolicos o de otra religión que no es la de ellos, Estados Unidos está haciendo bien, ellos estan bombandeando las bases donde estan ellos, y los inocentes los Estados Unidos los tienen aparte para que no sigan matandolos y para no ser victimas de los ataques aereos que está haciendo Estados Unidos a Isis.
2115	https://youtu.be/8TOjluRr7nM
2223	Serán todo lo fanáticos que quieras, pero si no fuera por Estados Unidos, ahora estaríamos hablando alemán en campos de concentración. Cierto que han cometido muchísimos errores, pero seguimos vivos gracias a ellos en parte.
2522	@FastestManAlive  
2542	Dile a eso a los que vivían en Hiroshima y nagasaki..
2671	El mismo perro con diferente collar.
2788	@Adrian0995  
2803	Ya dije que cometieron muchos errores.  
2845	Si bien es cierto que han destruido muchas familias, lo han compensado (metafóricamente) salvando a Europa y a Asia de los nazis.  
2978	En todo caso, te recuerdo lo que hizo cierto Francisco en España, y que parece que muchos habéis olvidado.
3157	Estados Unido no quiere dominar el mundo, Estados Unidos domina el mundo.  
3234	Y no es por ser racista, pero prefiero que me dominen los norteamericanos a que lo hagan los árabes/musulmanes, no sé vosotros.
3435	Por más que critiquen a los Estados Unidos, ellos siempre serán la policía de todo el mundo
3640	Serán todo lo fanáticos que quieras, pero si no fuera por Estados Unidos, ahora estaríamos hablando alemán en campos de concentración. Cierto que han cometido muchísimos errores, pero seguimos vivos gracias a ellos en parte.
3875	No se... Ese argumento me parece algo rancio, cierto que la participación de EEUU fue de ayuda en la guerra ¿Pero por ese deberiamos rendirles obediencia eterna? Además si no hubiese sido EEUU habría sido Rusia
4164	No dejare que me metan el islam a la fuerza Isis es mucho peor que gobierne Estados Unidos antes que un pais arabe
4398	Serán todo lo fanáticos que quieras, pero si no fuera por Estados Unidos, ahora estaríamos hablando alemán en campos de concentración. Cierto que han cometido muchísimos errores, pero seguimos vivos gracias a ellos en parte.
4656	No se... Ese argumento me parece algo rancio, cierto que la participación de EEUU fue de ayuda en la guerra ¿Pero por ese deberiamos rendirles obediencia eterna? Además si no hubiese sido EEUU habría sido Rusia
