94	Cristina Kirchner inspiración para Hezbollah
214	Cristina aparece junto a Chávez y al líder de Hezbollah en una marcha en Gaza
293	Desfilan brigadas de combatientes palestinos con sus armas y sus caras tapadas y los llaman "líderes del eje de resistencia.
419	http://www.perfil.com/internacional/...0904-0019.html
474	Ehhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh...que se yo... vió.
589	Nauseas me dan.
606	Entre dictadores se entienden.
713	Saben que yo fui cadete del colegio militar ?, pasé en 2 años de jurar morir por la patria a querer irme lo más lejos posible de este país y negar que soy argentino . . .
952	Decime que esta editada, decime que no es verdad esa imagen.
1014	Relaciones internacionales le dicen, delicia de triangulo amoroso.
1082	Hay un 54% de la poblacion que voto a esta mujer, la mayoria sabe.
1150	L.-
1227	El indignometro está a punto de romperse!!!!!
1374	Nauseas me dan.
1391	Entre dictadores se entienden.
1432	jajajaj
1706	jajajaj
1889	A gente con mentalidad retrograda, como Hezbollah que se escuda en los ciudadanos.
1973	Si ya me doy una idea de clase de gente inspira. Puros mamarrachos, dictadores y terroristas.
2068	@Tapatalk.
2390	In crei ble.
2687	Claramente.
2700	@Tapatalk.
2783	Buitres
2866	Ya salio cristina a desmentir la imagen. No le gusto nada aparecer como idola de un grupo de terroristas.
3051	Yo supongo que tras desmentir algo que es verdad uno se debe sentir un verdadero boludo.
3328	La Presidente responsabilizó a los holdouts por la publicación de una fotografía
3410	La reproducción de la noticia provocó duras críticas de Cristina Kirchner, que responsabilizó a los holdouts por la publicación de la fotografía. La mandataria dio a conocer un texto en su cuenta de Twitter, donde aseguró que "los buitres internacionales volvieron al ataque", amparados por los "buitres autóctonos".
3728	En el escrito, la jefa de Estado recordó la información publicada por un matutino sobre su hija Florencia y luego sostuvo: "Ahora me toca a mí". "Algunos medios, como Infobae, reproducen fotos difundidas por un "sitio" de la web autodenominado Arabi-Press, donde se "muestra"un presunto desfile de brigadas de Hezbollah "portando" fotos, entre ellas, la mía".
4089	Según Cristina Kirchner, la fotografía es una "falsificación" y busca asociar su imagen "con la de los yihadistas que degüellan a sus víctimas". La referencia a las decapitaciones es porque la Presidente tiene en su mano un sable. A continuación, el comunicado completo.
4361	Glorioso
4452	“Chávez nuestro que estás en el cielo, en la tierra, en el mar y en nosotros, los y las delegadas, santificado sea tu nombre, venga a nosotros tu legado para llevarlo a los pueblos de aquí y de allá. Danos hoy tu luz para que nos guíe cada día, no nos dejes caer en la tentación del capitalismo, mas líbranos de la maldad de la oligarquía, del delito del contrabando porque de nosotros y nosotras es la patria, la paz y la vida. Por los siglos de los siglos amén. Viva Chávez”.
4940	Y nos dejo a la hija.
