94	EEUU e inglaterra ayudan a ISIS
199	Se termino la Mentira: "EEUU e inglaterra ayudan a ISIS"   
260	Ayudan o mejor dicho ISIS trabaja bajo las ordenes de empresarios banqueros que controlan EEUU, israel e inglaterra.    
382	Spoiler (clic para ver)
406	http://periodismo-alternativo.com/2015/02/25/reino-unido-envia-armas-a-milicias-del-estado-islamico/
508	Spoiler (clic para ver)
532	http://www.globalresearch.ca/iraqi-army-downs-two-british-planes-carrying-weapons-for-isil-terrorists/5433089
720	Pues no me extrañaría nada...
825	TEPCO eres tu?
910	Es algo que ya sabíamos, el Isis es un grupo terrorista bastante profecional y saben lo que hacen, estaba claro que tienen grandes personas que los mandan
1138	Estaba claro que los camellos no cagan armas, alguien se las estaba dando... Y que sean los de siempre no me extraña nada  
1263	Que digan que no saben donde estan es ridículo, satélites, drones y vete a saber tu que más ¿y no son capaces de encontrar un puto ejercito terrorista en medio del desierto?
1513	Spoiler (clic para ver)
1537	http://www.lavanguardia.com/internacional/20150130/54425650641/hizbulah-aliado-ee-uu-tanque-estado-islamico-iraq.html
1656	Eso no tiene sentido, porque: 1-¿Porque querrían desestabilizar un gobierno que ellos ayudaron a crear? 2-Es tirar piedras contra su propio tejado.  3-Cosas como tanques y demás no se pueden mover solamente con aviones. 4-Ese tipo de apoyo supondría unos gastos en los departamentos de defensa brutales.  
1963	Ya basta de conspiracionismo, que mucha gente está comenzando a tomarse por real.
2119	@CALL-OF-DUTY  
2136	La pregunta es como no logran encontrarlos? Digo no estan buscando a solo 1 persona estan buscando a 30 mil terroristas eso da que pensar.Tanta tecnología y no pueden encontrarlos?  
2320	Y la verdad viniendo de estados únidos no me extrañaría ni un poquito.
2501	@CALL-OF-DUTY  
2518	La pregunta es como no logran encontrarlos? Digo no estan buscando a solo 1 persona estan buscando a 30 mil terroristas eso da que pensar.Tanta tecnología y no pueden encontrarlos?  
2702	Y la verdad viniendo de estados únidos no me extrañaría ni un poquito.
2783	Saben donde están. Con tanto territorio conquistado es imposible no verlos. Pero no pueden lanzarse a bombardearlos sin más como hicieron hace 12 años. Ya vimos el estropicio político y humano que fue eso.
3098	Spoiler (clic para ver)
3122	http://www.lavanguardia.com/internacional/20150130/54425650641/hizbulah-aliado-ee-uu-tanque-estado-islamico-iraq.html
3241	Eso no tiene sentido, porque: 1-¿Porque querrían desestabilizar un gobierno que ellos ayudaron a crear? 2-Es tirar piedras contra su propio tejado.  3-Cosas como tanques y demás no se pueden mover solamente con aviones. 4-Ese tipo de apoyo supondría unos gastos en los departamentos de defensa brutales.  
3548	Ya basta de conspiracionismo, que mucha gente está comenzando a tomarse por real.
3640	EEUU lleva ya siglos poniendo y quitando gobiernos en países ajenos según sus intereses
3841	Spoiler (clic para ver)
3865	http://www.lavanguardia.com/internacional/20150130/54425650641/hizbulah-aliado-ee-uu-tanque-estado-islamico-iraq.html
3984	Eso no tiene sentido, porque: 1-¿Porque querrían desestabilizar un gobierno que ellos ayudaron a crear? 2-Es tirar piedras contra su propio tejado.  3-Cosas como tanques y demás no se pueden mover solamente con aviones. 4-Ese tipo de apoyo supondría unos gastos en los departamentos de defensa brutales.  
4291	Ya basta de conspiracionismo, que mucha gente está comenzando a tomarse por real.
4406	EEUU lleva ya siglos poniendo y quitando gobiernos en países ajenos según sus intereses
4514	Pues exactamente eso es lo que llevan haciendo los últimos 10 años. Asegurarse que el actual gobierno favorable a ellos se sostiene. ¿Qué sentido tiene atacar un gobierno que les ha llevado años construir?
