94	Los del ISIS catalufo querían degollar a una directiva de un banco y subir el vídeo
260	http://www.elmundo.es/espana/2015/04/10/5527b6e9ca474105138b4570.html
414	Disfruten lo multiculturalizado, y lo que te rondaré morena. Esto sólo es un aperitivo de lo que nos espera.
595	Del oasis catalán al ISIS catalán... el prusés sigue imparapla
740	Pues nada, ahora tendremos que acostumbrarnos a que nos secuestre un moromierda, nos corte la cabeza con un cuchillo y suban el video a youtube, como si fuera lo más normal del mundo. 
926	Encima no tenemos derecho a defendernos. No podemos llevar armas. Y como le fustres el secuestro al moro y le des una manta de ostias, a la cárcel vas tu, además de tener que pagarle una indemnización. 
1130	Disfruten lo giliprogresado. Ojalá caiga algún político a manos de los neo-españoles.
1294	Esto es imparable hasta que no desterremos el pensamiento perrofláutico de "no hay seres humanos ilegales" y el "no a la violencia".
1511	No me extrañaría nada que esta noticia provocara conversiones al islam en masa entre los separatistas catalanes. Con esos descerebrados hay que ponerse siempre en lo peor.
1799	Esto es imparable hasta que no desterremos el pensamiento perrofláutico de "no hay seres humanos ilegales" y el "no a la violencia".
1942	La mitad del comando catalino eran españoles de nacimiento y conversos al Islam.
2130	Esto es imparable hasta que no desterremos el pensamiento perrofláutico de "no hay seres humanos ilegales" y el "no a la violencia".
2273	A ver si la fe que tienen en su ateísmo permite que vean el Islam como un problema. Tanto como lo ven en el catolicismo que tanto odian. A ver si por ahí se van dando cuenta. De momento tragan con todo.
2552	Este tipo de noticias de supuestas células yihadistas hay que leerlas con cierto escépticismo y distanciamiento; con la capacidad de manipulación que tienen los medios de comunicación, yo ya no me creo nada...puede ser cierto o puede ser el enésimo montaje.
2810	Lo que si tengo claro, es que hay un interés en llevarnos a un choque de civilizaciones con el islam para reactivar la economía, eliminar excedentes de población y fomentar cambios políticos.
3002	El islam en sí, no es una amenaza para occidente pero lo será porque hay poderosos intereses que están trabajando para que así sea...quien se crea que el problema son cuatro follacabras muertos de hambre vive en el país de la piruleta.
3311	Creando el escenario perfecto para que miles de desesperados, suicidas, depresivos y gente que esta hasta la polla de todo, además de los fanáticos religiosos,se unan a la nueva multinacional creada por el sionismo por unos buenos sueldos, experiencias fuertes y conocer gente nueva y afin...tu sabes. JODIDA Y BURDA MANIPULACIÓN
