94	Mañana empieza el juicio contra Oscar Pistorius, ¿culpable o inocente según fc?
257	Shurmanos que todo lo sabéis, ¿qué opináis?
301	¿La mató, fue un accidente al confundirla con ladrones o le ha llevado esto el feminazismo de ZP (se le quería quedar con la casa, los hijos, el dinero, arruinarle la vida, bla bla bla)?
489	Cita:
495	Titánica batalla legal que decidirá la suerte de Pistorius, caído en desgracia desde que, el 14 de febrero del 2013, matara a tiros a Reeva Steenkamp, que entonces tenía 29 años.
674	Cita:
680	Un hecho clave de lo ocurrido aquella madrugada aciaga de San Valentín: el acusado causó la muerte de la modelo Steenkamp al disparar varias veces a través de la puerta cerrada del baño.
867	Cita:
873	Asegura que disparó contra Reeva pensando que lo hacía contra un intruso, calificó la pérdida de «trauma» con el que cargará el resto de su vida.
1020	La Fiscalía acusa a Pistorius de disparar a matar a la modelo con la que, según esa versión, habría tenido antes una discusión.
1148	Él comentó que habían tenido una cena romántica de pareja y su ordenador investigado sacó a la luz que antes de matarla estuvo dos horas conectado buscando cosas en el interné (cuando se suponía que dormía ya, con un arma a su lado porque ante el número tan grande de robos en Sudáfrica siempre le interesaba la seguridad). 
1541	culpable
1621	inocente casi seguro
1710	aunque es verdad que estaba demasiado buena pa matarla...
1837	Para el que no pilote del tema.
1870	http://goo.gl/qY49ua
1961	como dijo un forero:
1983	No entiendo por qué usó una pistola teniendo dos recortadas.
2115	Todo el mundo dispara antes de preguntar, casi seguro, si quieres te lo miro, pero casi seguro
2281	Culpable sin dudas
2376	No sé qué pasó, pero fijo que no pone un pie en cárcel
2542	Todo el mundo dispara antes de preguntar, casi seguro, si quieres te lo miro, pero casi seguro
2647	¿El tío dormía con las piernas ortopédicas también? Porque si no, entre que se las ponía, que tal que cual, ya sabría que la chica estaba en casa, era ella, no era o podía gritar y preguntarle dónde estás cariño. 
2862	La verdad es que hay que estar muy fatal de la cabeza para disparar a alguien que quieres (o no quieres, simplemente disparar, o seré yo muy sensible que voy salvando a los caracoles de las aceras) pero aún más para dispararla a través de una puerta a lo mafioso, sabiendo que vas a darle sí o sí, que no puede salir o correr o gritar o defenderse. Qué miserable.
3296	La culpa es de zapatero
3392	La version que da no tiene ni pies ni cabeza, y si es verdad, y viviendo con alguien escucha ruidos en el lavabo y no se le ocurre que puede ser la persona con la que comparte casa sino que seguro que es un ladron, y tiene la sangre fria de acribillarlo varias veces a traves de la puerta sin asegurarse de ello, lo tienen que encerrar igual porque es un loco peligroso
3866	No se.. Yo encuentro q la cosa cojea un poco....
3915	"como dijo un forero:
3938	No entiendo por qué usó una pistola teniendo dos recortadas."
4207	Inopable
4291	Culpable
4374	Culpable es, otra cosa es que se pueda demostrar..
4528	"""como dijo un forero:
4553	No entiendo por qué usó una pistola teniendo dos recortadas."""
4951	Culpable y a la horca!
5046	ostia puta shurs, que escucho ruidos dentro del lavabo de mi casa. Vale que quiza sea alguno de mis padres o de mis hermanos, pero encuentro mas logico que sea un ladron que se haya metido dentro para mear, o para robar el bidet, no? Ahora mismo voy y le pego 4 tiros a traves de la puerta, asi sin mirar ni preguntar. Total para que? Seguro que es un ladrón, que más podría ser?
5503	Según los periódicos parece que al tío le encantaba andar con pistola y era de gatillo fácil.
5597	Espero que si es culpable que lo pague bien.
5742	"Para el que no pilote del tema.
5776	http://goo.gl/qY49ua"
6894	Conoces las bondades del VLC?
7028	Conoces las bondades del VLC?
7068	Lo había reproducido en el iPad y solo me salía una pista... 
7130	Gracias 
