94	Niña calla al Papa Francisco con una pregunta
213	http://ateismoparacristianos.blogspot.com/2015/01/nina-calla-al-papa-francisco-con-la.html
668	Dios no tiene la culpa de las cosas malas que le pasan a los niños, la culpa la tienen los humanos que en su soberbia creen que pueden gobernar su propia vida....
1021	¡¡¡Buena pregunta pal "Pulento."!!! así se le llama aquí ,en Chile en una jerga mas coloquial 
1116	y pulento seria alguien que cree que se las sabe todas ...error nos damos cuenta que no tiene idea del sufrimiento humano ,claro si existiera 
1259	Lo peor es que le entregan la responsabilidad a este ser cuando lo mas practico es evitar de alguna forma que los niños en riesgo caigan en esta red ,pero todos sabemos que hasta la iglesia esta involucrada en estas mafia
1482	link: https://www.youtube.com/watch?v=phVbvmpgOnk
1533	el sistema económico capitalista no ayuda mucho a evitar esto
1666	A Dios le ayudaría mucho existir, pero como no existe, no puede hacer nada por los niños de la calle. Se supone que Dios sea de consuelo, pero parece que no le sirve de mucho al que las está pasando negras.
2695	yo creo que seria bueno que un dia de estos....los cristianos se comienzen a ir mas a favor de la figura de Jesus el hombre y deje a un lado la figura de Dios(la que nos pintan los catolicos) yo creo que sinceramente Jesus al hablar de Dios se referia a un todo y no aun ser.....quizas esta relevaciones que los catolicos transgiversaron como "hablar de su Dios" en realidad eran porque Jesus en sus años perdidos(los que no se nombran por la iglesia) alcanzo la iluminacion(la que alcanzo Sidarta Gautama)y en realidad cuando habla de Dios en parabolas o enseñanzas...tan solo se referia a un Dios figurativo...y no a un ser...quizas solo decia Dios por darle un nombre a la infinita felicidad(la que se dice que alcanzas al llegar al Nirvana)....o sea que Jesus quizas fue un igual o semajante al BUDA....esto claramente jamas lo sabremos con claridad...ya que se sabe muy poco de lo que hizo en estos años perdidos....o sea todo esto es teorico....pero claramente no se puede descartar como un probabilidad posible
