94	El Francotirador' de Eastwood, fenómeno social en EEUU
223	http://www.libertaddigital.com/cultura/cine/2015-01-21/el-francotirador-de-clint-eastwood-el-nuevo-fenomeno-social-de-eeuu-1276538593/
429	Lo que nunca tendrá un fraca feo y sin dinero:
477	https://youtu.be/mduGiyTKpUA
507	taluec
621	abatido por las balas de un arma de fuego. Sólo que no fue en la ciudad de Faluya sino un campo de tiro en Texas, en el año 2013.
761	Joder, para qué coño queremos el tag SPOILER?
877	Vaya mariconada, 150 muertes de irakés, seguro que incluye mujeres y niños...
956	En cambio, el bienamado Juba, unos 600 comechiqueles se ha bajado el solito.
1034	http://vimg.tu.tv/imagenes/videos/j/u/juba-el-francotirador-de-bagdag_imagenGrande2.jpg
1123	Esta peli no la ponen en los cines usanos...
1250	La peli, aunque se puede ver, deja mucho que desear. El tema daba para muchisimo más. 
1338	Bradley Cooper es un pesa'o. Parce que rodó la peli aburrido. No se acerca ni a imitar al personaje real Chris Kyle que tenía cara de haberse cargado a 250 personas y sufría PTSD del de verdad. Por parecer, no parece ni un militar. 
1572	El doblaje al castellano y la manipulación consecuente dan miedo imaginárselos.
1653	Y Michael Moore es idiota. 
1793	Vaya mariconada, 150 muertes de irakés, seguro que incluye mujeres y niños...
1872	En cambio, el bienamado Juba, unos 600 comechiqueles se ha bajado el solito.
1950	http://vimg.tu.tv/imagenes/videos/j/u/juba-el-francotirador-de-bagdag_imagenGrande2.jpg
2039	Esta peli no la ponen en los cines usanos...
2094	Ese juba no era una persona...
2125	eran varias,siento derribarte el mito..y la mayoria de esos francotiradores estan muertos o lo que es peor en alguna carcel iraki..
2360	Lo que nunca tendrá un fraca feo y sin dinero:
2408	https://youtu.be/mduGiyTKpUA
2438	taluec
2455	Este verano, Vincentin, qualicion y Dodoria partiéndolo ahí, y bien baratito. 
2646	Ese juba no era una persona...
2677	eran varias,
2700	Importante aclaración que tendrán en cuenta los 600 comechicles bajados por el gran Juba.
2861	Un hombre sin dinero es un cadáver.
2998	La película fue nominada la semana pasada a la nada despreciable cantidad de seis Oscars
3097	Ni loca me gasto dineros en ver propaganda usana a cascoporro. Prefiero quedarme en mi casa sacandole las bolillas a los jerseys de lana, que seguro que me resultará mas entretenido y mentalmente mas sano.
3304	Y eso que las pelis de Eastwood son bastante visibles, pero por esta, como que no.
