94	Hillary Clinton, limpio su correo .
212	La señora Clinton, limpio unilateralmente, su cuenta de correo electronico, lo que se presume sea ocultamiento de informacion clasificada y el control de las donaciones millonarias de la Fundación del mismo nombre.Toda una magnifica candidata democrata.jijiji jhoderm
558	No dejo rastros en su servidor.La kakha, no hay, manera que la "limpie".se jhodio la candidatura. Jiji
739	La vieja, es un fraude, igual los que la alaban y apoyan.a cuidar en su day care..
930	La señora Clinton, limpio unilateralmente, su cuenta de correo electronico, lo que se presume sea ocultamiento de informacion clasificada y el control de las donaciones millonarias de la Fundación del mismo nombre.Toda una magnifica candidata democrata.jijiji jhoderm
1208	ASI MISNO ES GATO. SI LIMPIO SU CORREO ES PQ ESTA OCULTANDO ALGO Y COMO DICE EL DICHO: "QUIEN ALGO OCULTA, ALGO TEME". WhateverDudosoNo te puedo creer
1429	Hay q ser burro para afirmar tal cosa,con el perdon del noble animal por semejante comparacion.
1526	Un Correo electronico no se puede eliminar en su totalidad,siempre queda rastros. Por lo tanto tu acusacion no tiene pies ni cabeza.
1737	A mi no me creas, dirije , si sabes ingles, a las cadenas cbs abc.y el nuevo herald,...no dejo ni coxines..no me crees?.me da lo mismo, truculandia Hillary.
1972	Ya averiguaste, o no lees english?
2115	"Hay q ser burro para afirmar tal cosa,con el perdon del noble animal por semejante comparacion.
2213	Un Correo electronico no se puede eliminar en su totalidad,siempre queda rastros. Por lo tanto tu acusacion no tiene pies ni cabeza."
2357	La fieras estan que se mueden el hocico ellas mismas.
2411	Al parecer ya huelen que su payaso Ted Cruz no llegara siquiera a la nominacion por parte del partido republicano.
2604	Da lo mismo Juana que su hermana, pero que ponga fin al relajo sun limite de su precedesor.Ya Rubio , el 13 de abril, anunciara su candidatura.Ted y Rubio,..menudo trabajito para desprestigiarlos.
2880	Jiji, ahora el 13 de Abril, Marcos Rubio entra a la nominacion republicana, junto al tambien Repúblicano, Ted Cruz..les esperan una ardua labor de ataquitos, pataletas, y desinformacion.
