94	Si gana Macri, investigará a Cristina Kirchner por corrupción
236	lol. Va a tener que meter preso al viejo entonces...
360	Primero que no va a ganar la presidencia, porque en el interior del pais no tiene pisada. 
452	2do no se que va a investigar, porque todas las denuncias que hicieron en los ultimos años, no pudieron probar absolutamente nada en contra de la Presi...
709	Primero que no va a ganar la presidencia, porque en el interior del pais no tiene pisada. 
801	2do no se que va a investigar, porque todas las denuncias que hicieron en los ultimos años, no pudieron probar absolutamente nada en contra de la Presi...
966	No pudieron probarse porque ni siquiera llegaban a abrirse las causas para investigarlas. 
1058	Clásico de éste país donde no se investiga a nadie importante con cargo político, económico o judicial. Y mucho menos va preso.
1288	Primero que no va a ganar la presidencia, porque en el interior del pais no tiene pisada. 
1380	2do no se que va a investigar, porque todas las denuncias que hicieron en los ultimos años, no pudieron probar absolutamente nada en contra de la Presi...
1545	Te quoteo en octubre
1637	Una persona corrupta como Macri no puede juzgar a otra de ser corrupta.
1710	Como dice el famoso dicho, "El muerto se rie del desgollado".
1773	Y eso que hay pruebas de su corrupcion, no tanto asi del gobierno Nacional, mas que meras acusaciones e hipotesis.
1889	Falta que Menem se postule diciendo que quiere acabar la injusticia.
1959	Enviado desde mi móvil vía 3DG App.
2100	Pasame audio si lo tenés que me interesa escucharlo, sino sos un frutero más.
2188	No estoy seguro, pero capaz se refiere a este:
2306	Y a el quien lo investiga si llegara a ganar? jajaja.
2431	Podes dar muchas respuestas, pero esta?
2472	El kirchnerismo le contestó a Macri: "No van a encontrar nunca nada"
2542	Desde el oficialismo salieron a criticar al jefe de Gobierno porteño, quien prometió investigar a Cristina Kirchner si es elegido presidente. Recalde y Urribarri coincidieron en que las declaraciones de Macri son "fuegos mediáticos y manotazos de ahogado"
2799	...Sus declaraciones tuvieron impacto en el oficialismo, quienes salieron al cruce de esas declaraciones. El presidente de Aerolíneas Argentinas y precandidato a jefe de Gobierno porteño, Mariano Recalde, dijo "no van a encontrar nunca nada" si investigan a Cristina Kirchner.
3077	A que se refiere? a que la va a esconder la guita mejor?
3241	Simplemente se dedica a decir lo que el promedio de votante idiota que lo elije quiere escuchar, nada mas que eso, y como de costumbre nunca va a faltar el retardado que aplaude como Foca cada estupidez de esta persona que es totalmente incapaz de manejar un país, y que hasta el momento sus propuestas de Gobierno brillan por su ausencia.
3591	Nunca estuve tan de acuerdo con vos viejo, pensamos muy igual, cristina logra eso, posta.
3786	Simplemente se dedica a decir lo que el promedio de votante idiota que lo elije quiere escuchar, nada mas que eso, y como de costumbre nunca va a faltar el retardado que aplaude como Foca cada estupidez de esta persona que es totalmente incapaz de manejar un país, y que hasta el momento sus propuestas de Gobierno brillan por su ausencia.
4315	Pero realmetne se ZARPA en promesas incumplibles macri, debe tener algun tipo de record
4480	haaaaaaaaaaaaa jajajajajajajajajajajajajajajajajajajajajajajajaja jajajajajajajaja, justamente un procesado???, che, MACRISTAS, no se preguntaron que va a hacer Macri si gana con su proceso????, por favor.....
4799	Simplemente se dedica a decir lo que el promedio de votante idiota que lo elije quiere escuchar, nada mas que eso, y como de costumbre nunca va a faltar el retardado que aplaude como Foca cada estupidez de esta persona que es totalmente incapaz de manejar un país, y que hasta el momento sus propuestas de Gobierno brillan por su ausencia.
5149	Hablas del kirchnerismo verdad?
5257	Macri desmintió que investigará a Cristina
5301	El jefe de Gobierno negó haber dicho que apoyaría denuncias de "corrupción" contra CFK, pero prometió que con él "no habrá impunidad".
5437	http://www.infonews.com/2015/04/08/p...a-cristina.php
5492	Al final era un pescado podrido del monopolio de medios kirchneristas.
5637	Si la noticia que pusiste era de infobae..
5681	El titulo del thread es el pescado podrido
5797	En el interior no lo vota nadie. Aunque si llega a entrar a un balottage...jaja quien te dice ehh
