94	¿Es el Papa Francisco I un progretón?
220	http://www.disidencia.info/forum/pol%C3%ADtica/5075-el-papa-progre-hilo-colaborativo
373	En un Papa argentino, con eso ya está dicho todo ...
506	NO, lo que pasa es que la iglesia está tan ultraderechizada, tan corrompida que alguien de centro derecha conservadora pude parecer un peligroso comuniiiiista
737	Yo siempre he pensado que los anglosionistas son solo los testaferros de la mayor mierda que ha hollado este planeta, que no es otro que el Vaticano, la gran secta mundial, la gran ramera de Babilonia. El enemigo del hombre.
963	Lo que seguro será es un pedófilo y un satanista, de lo contrario no sería papa.
1045	Lo demás es solo pose de cara a la galeria.
1167	yo leí una entrevista en que alababa al capital, criticaba a Venezuela y decía que no iba a ser elegido. Quizás sea un fariseo, de hecho es lo que viene siendo todo líder religioso en una institución corrupta desgraciadamente salvo los que realmente se preocupan por el mensaje espiritual (algunos avatares, maestros, santos, y gente que ama al prójimo). Los demás solo quieren autoridad y poder.
1632	En lo referente a lo social, no se ha apartado una coma de la DSI, Doctrina Social de la Iglesia, que fue promulgada definitivamente por Juan Pablo II, no por Francisco, con aportaciones de papas anteriores y ya sabes que el liberalismo, sobre todo el económico, nunca estuvo bien visto por Roma. Además nos quedan otras frases.
1962	"El matrimonio gay es una movida de satanás".
2009	"lo malo es cuando es los homosexuales forman lobby".
2064	"El marxismo es una ideología errónea".
2105	"El Papa denuncia la situación de los niños empobrecidos y de aquellos a quienes «ni siquiera les dejan nacer".
2218	Y esto de remate.
2237	El Vaticano apoya el uso de la fuerza militar para detener el «genocidio» de ISIS
2320	Lo del cambio climático, lo veo una tontería igual que tu, es un tema de libre opinión, pero si estoy conforme, y además es lógico, que cosas como contaminar adrede, son un pecado bastante serio.
2586	Si fuese tan revolucionario ya estaría muerto.
2745	En lo referente a lo social, no se ha apartado una coma de la DSI, Doctrina Social de la Iglesia, que fue promulgada definitivamente por Juan Pablo II, no por Francisco, con aportaciones de papas anteriores y ya sabes que el liberalismo, sobre todo el económico, nunca estuvo bien visto por Roma. Además nos quedan otras frases.
3075	"El matrimonio gay es una movida de satanás".
3122	"lo malo es cuando es los homosexuales forman lobby".
3177	"El marxismo es una ideología errónea".
3218	"El Papa denuncia la situación de los niños empobrecidos y de aquellos a quienes «ni siquiera les dejan nacer".
3331	Y esto de remate.
3350	El Vaticano apoya el uso de la fuerza militar para detener el «genocidio» de ISIS
3433	Lo del cambio climático, lo veo una tontería igual que tu, es un tema de libre opinión, pero si estoy conforme, y además es lógico, que cosas como contaminar adrede, son un pecado bastante serio.
3639	El artículo es una intro solamente, esto es SPAM sano jajaja...la discusión es bastante extensa. Si ves mis comentarios, van en la linea de decir que es un político muy hábil con la misma mentalidad o parecida que Ratzinger por ejemplo pero sabiendo manejarse con la gente de otra forma
4036	Yo siempre he pensado que los anglosionistas son solo los testaferros de la mayor mierda que ha hollado este planeta, que no es otro que el Vaticano, la gran secta mundial, la gran ramera de Babilonia. El enemigo del hombre.
4262	Lo que seguro será es un pedófilo y un satanista, de lo contrario no sería papa.
4344	Lo demás es solo pose de cara a la galeria.
4398	en qué te basas para creer que la Iglesia tiene todavía más poder que las multinacionales o los bancos después de las desamortizaciones, el liberalismo, el protestantismo, Lutero, la entrada de usura y deuda en los países?
4710	Menuda puta mierda de foro, prefiero el blog de Dark Knigth
