94	Cuba-EEUU: importantes anuncios al mediodia re relaciones
229	Cuba y EEUU avanzan en reestablecimiento de relaciones diplomáticas tras liberación de prisioneros 
330	Bloomberg reporta que este mediodia (12:01 EST/12:31 Vzla) Obama hara importantes anuncios respecto al avance en la normalizacion de la relaciones con Cuba luego de la liberacion de presos por ambos lados. 
538	Este anuncio va a ser casi al mismo tiempo que una rueda de prensa del Presidente Raul Castro (ver nota de Aporrea abajo) 
662	http://www.bloomberg.com/news/2014-12-17/obama-to-announce-u-s-cuba-relations-shift-as-gross-is-released.html 
846	http://noticias.univision.com/article/2192481/2014-12-17/estados-unidos/noticias/eeuu-y-cuba-inician-nueva-era-de-relaciones-tras-la-liberacion-de-alan-gross?refPath=/univision41/noticias/ 
1113	un capriburro enchufado oral parásito bestia pervertida senil que diga que "ahora Venezuela se jodió, se está quedando sola" en 5...4...3...2...
1335	y también esperaremos la reacción de la gusanera mayamera, que quedaron estupefactos... 
1425	dígame la líder de los mareados maria corina machado, ahora tal vez cuando se refiera a criticar acciones del gobierno no diga "La Habana lo ordenó", sino "Washington lo ordenó", jejejejejeje
1968	por eso es que los capriburros son como son, parecen que tienen un gen que los hace poner brutos y pendejos, qué tiene que ver el restablecimiento de las relaciones Cuba-usa con el asesino de leopolvo? 
2172	pobre Scarano, lo vuelven a dejar como la guayabera, jajajajaa
2366	Veremos en qué mano estará el puñal ya que el norte no da puntada sin dedal, pero viendo CNN las caras de los exiliados parásitos es bien deprimente, el baldazo de agua frio que se echaban en las redes sociales como que les cayo todos a ellos, a ver si con eso se distraen y dejan de joder a Venezuela un rato las plagas de cnn que no hayan como insultar a obama. 
2732	Sin más a que hacer referencia por el momento, queda de ustedes. 
2799	Atentamente, 
2813	Martez
2927	Veremos en qué mano estará el puñal ya que el norte no da puntada sin dedal, pero viendo CNN las caras de los exiliados parásitos es bien deprimente, el baldazo de agua frio que se echaban en las redes sociales como que les cayo todos a ellos, a ver si con eso se distraen y dejan de joder a Venezuela un rato las plagas de cnn que no hayan como insultar a obama. 
3293	Sin más a que hacer referencia por el momento, queda de ustedes. 
3360	Atentamente, 
3374	Martez
3391	de pana, ahora seguramene maria conchita y su hermanito deben estar viviendo un drama existencial tremendisimo, jajajajajaja
3584	Habría que tener "exceso de ignorancia" para buscar como decir que esta es una victoria gringa. 
3682	Se entiende que la derecha buscará como, de las maneras más arrebatadas, decir que esto es un golpe a Rusia o una jugada magistral de Obama pero... el bloqueo era para tumbar a la revolución y no pudieron así que luego de tanto tiempo levantan el bloqueo y terminan de liberar a los cinco. 
3974	Quien no entienda esta gran victoria de los pueblos, esta gran victoria de Cuba, quien no se sienta hoy más que nunca honrado de nuestro comandante Chávez, de Fidel, del Che, de Evo, de Lula, de Correa, todos con su grado de participación en distintos frentes para esta victoria, quien no lo entienda está muy ofuscado o muy dolido por esta noticia. 
4326	Hoy como muchas veces provoca de nuevo decir desde el corazón: 
4391	VIVA CHÁVEZ, CARAJOOO!!! 
4418	VIVA FIDEL, VIVA VENEZUELA, VIVA CUBA, VIVAN LOS PUEBLOS UNIDOS!
4588	Habría que tener "exceso de ignorancia" para buscar como decir que esta es una victoria gringa. 
4686	Se entiende que la derecha buscará como, de las maneras más arrebatadas, decir que esto es un golpe a Rusia o una jugada magistral de Obama pero... el bloqueo era para tumbar a la revolución y no pudieron así que luego de tanto tiempo levantan el bloqueo y terminan de liberar a los cinco. 
4978	Quien no entienda esta gran victoria de los pueblos, esta gran victoria de Cuba, quien no se sienta hoy más que nunca honrado de nuestro comandante Chávez, de Fidel, del Che, de Evo, de Lula, de Correa, todos con su grado de participación en distintos frentes para esta victoria, quien no lo entienda está muy ofuscado o muy dolido por esta noticia. 
5330	Hoy como muchas veces provoca de nuevo decir desde el corazón: 
5395	VIVA CHÁVEZ, CARAJOOO!!! 
5422	VIVA FIDEL, VIVA VENEZUELA, VIVA CUBA, VIVAN LOS PUEBLOS UNIDOS!
5497	con sus errores, pero no tiene desperdicio 
5619	será que ahora los artistas también van a colocar SOSCuba? 
5837	OBAMA :"El mandatario señaló que el aislamiento por 50 años a La Habana “no funcionó” y un nuevo enfoque en las relaciones es necesario." 
5977	EL PUEBLO CUBANO HA DEMOSTRADO DURANTE 50 AÑOS SU FIRMEZA IMPLACABLE ANTE EL AISLAMIENTO EN QUE LOS GOBIERNOS DE EEUU HAN MANTENIDO A LA ISLA. 
6122	EN NINGÚN MOMENTO BAJARON LA GUARDIA,SIEMPRE FIRME, UNIDOS COMO UN SÓLO HOMBRE SE ENFRENTARON,DÍA A DÍA AL IMPERIO!!! 
6242	DEBERÍAMOS APRENDER,MUCHO MÁS ,DE ESE VALEROSO PUEBLO QUE HA SOBREVIVIDO TAN LARGO PERÍODO DE ESCASEZ EN MUCHAS ÁREAS!!!!! 
6367	AQUÍ,MUCHOS ,DESEAN UN CARACAZO PORQUE LES FALTA HARINA, AZÚCAR O PAÑALES!!!! QUIEREN TUMBAR A MADURO POR QUE NO HACE LOS QUE ELLOS QUIEREN!!!! 
6513	SABIAS PALABRAS LAS DE JOE :"Habría que tener "exceso de ignorancia" para buscar como decir que esta es una victoria gringa. 
6640	Se entiende que la derecha buscará como, de las maneras más arrebatadas, decir que esto es un golpe a Rusia o una jugada magistral de Obama pero... el bloqueo era para tumbar a la revolución y no pudieron así que luego de tanto tiempo levantan el bloqueo y terminan de liberar a los cinco. 
6932	Quien no entienda esta gran victoria de los pueblos, esta gran victoria de Cuba, quien no se sienta hoy más que nunca honrado de nuestro comandante Chávez, de Fidel, del Che, de Evo, de Lula, de Correa, todos con su grado de participación en distintos frentes para esta victoria, quien no lo entienda está muy ofuscado o muy dolido por esta noticia. 
7284	Hoy como muchas veces provoca de nuevo decir desde el corazón: 
7349	VIVA CHÁVEZ, CARAJOOO!!! 
7376	VIVA FIDEL, VIVA VENEZUELA, VIVA CUBA, VIVAN LOS PUEBLOS UNIDOS! 
7445	Y TE LE AGREGO ALGO MÁS!!!!!! CHAVISTA POR SIEMPRE 
7498	CON MADURO TODO Y SIN MADURO NADA
7611	Llamar victoria a volver a cómo estaban hacer 60 años es una ridiculez. Ambos países se necesitan y Obama aprovechó el momento (su último mandato y sin nada que perder) para dar la estocada. Por otro lado, Raúl entiende que se debe sacrificar una cuota de orgullo (pues Cuba también tuvo que dar a cambio) y ahora ambos países tendrán embajadas y, por los vientos que soplan, Obama y Raúl se reunirán en Panamá con lo de la reunión de países de las Américas.
8143	Mierda!! ahora que se agarre CUBA... oigase bien . los malditos yankees no hacen nada por azar. o por buena gente ... ahora con una embajada y los gringos ADENTRO, podran mover sus hilos y meterle una primavera cubana ... 
8367	que levanten el bloqueo pero NADA DE EMBAJADAS llena de GOLPISTAS... 
