94	Jueza declaró que Pistorius no mató a su novia intencionalme
234	Jueza declaró que Pistorius no mató a su novia intencionalmente
299	Pretoria, 11 sep (EFE).- La jueza del proceso contra el atleta Oscar Pistorius declaró hoy al corredor "no culpable" del delito de asesinato que le imputaba la acusación pública por matar a tiros a su novia, la modelo Reeva Steenkamp.
535	No obstante, la jueza cree que disparó su arma deliberadamente y no por accidente, como aseguró el velocista durante el juicio por los hechos ocurridos el 14 de febrero de 2013 en Pretoria, lo que deja abierta la posibilidad de una condena por homicidio que no se conocerá hasta el final de la lectura del veredicto.
853	Según la magistrada, Thokozile Masipa, el acusado no podía prever que acabaría con la vida de la persona que se encontraba detrás de la puerta del baño cuando abrió fuego.
1026	"El acusado no puede ser declarado culpable de asesinato", zanjó la jueza, que puntualizó que el hecho de que Pistorius disparara intencionadamente no implica que quisiera matar.
1206	Su veredicto critica duramente al corredor, a quien calificó de testigo "contradictorio" y "evasivo", aunque esto, como ella misma especificó, no le convierte en culpable.
1379	Masipa -que podría absolver o condenar por homicidio a Pistorius- destacó que varias partes de la versión de los hechos del atleta carecen de sentido, aunque también desechó la declaración de los testigos principales de la acusación, al considerarlos "no fiables".
1645	Pistorius ha confesado haber matado a tiros a Steenkamp a través de la puerta del baño de su casa de Pretoria.
1757	En su defensa, el velocista mantiene que abrió fuego por accidente y presa del pánico, al pensar que Steenkamp era un intruso que se intentaba robar en su casa.
1919	Por su parte, el fiscal sostenía que Pistorius mató a su novia intencionadamente tras una supuesta discusión.
2030	El acusado tiene las dos piernas amputadas desde que tenía once meses debido a un problema genético, y corre sobre dos prótesis de carbono.
2171	El sudafricano se convirtió en los Juegos de Londres de 2012 en el primer atleta con las piernas amputadas en correr en unas Olimpiadas con atletas no discapacitados, lo que le dio fama mundial como ejemplo de superación y coraje. EFE
2479	... INSOLITO!! .... FALTA DECIR Q ELLA MISMA SE DISPARO !!!!
2541	!!!!
2613	O.J. estilo sudafricano
2716	Se parece tanto a una jueza venechaburra !
2826	LAGRIMAS DE COCODRILO
2924	Cuando uno entra a una casa y ve algo extraño hace ruidito o preguta quien hay ahì?, pero nadie dispara a lo loco. Eso huele mal.
3130	Cuando uno entra a una casa y ve algo extraño hace ruidito o preguta quien hay ahì?, pero nadie dispara a lo loco. Eso huele mal.
3328	 ... INSOLITO!! .... FALTA DECIR Q ELLA MISMA SE DISPARO !!!! 
3394	O.J. estilo sudafricano
3421	Cuando uno entra a una casa y ve algo extraño hace ruidito o preguta quien hay ahì?, pero nadie dispara a lo loco. Eso huele mal.
3554	Te puede oler horrible, pero sin pruebas no hay condena; y no haypruebasde que Pistoriussupieraque ella estaba tras la puerta.
3682	¿O prefieres que te juzgen según cómo le huela el caso al juez?
3826	POR AQUELLOS LARES LA JUSTICIA ES MAS CONFIABLE
3875	AQUI LO DECLARAN CULPABLE SIN HACERLE JUICIO, Y SI ESTA EN CONTRA DEL REGIMEN MAS RAPIDO
4039	Sea como sea, a mi me parece un exceso por parte de ese señor. Disparar sin siquiera cerciorarse de quien era. O no reconocer la silueta de la muchacha o la voz de ella, porque no creo que haya sido accidental. Me parece que lo absolvieron por ser una persona mediática. Pero, igual, si alguien mata a una persona, con culpa o sin ella debería tener una responsabilidad por sus actos. Que Dios me perdone, si le juzgo mal. ¿y la vida truncada de esa muchacha?
4568	Sea como sea, a mi me parece un exceso por parte de ese señor. Disparar sin siquiera cerciorarse de quien era.
4681	Lo mismo dijo la juez.
4705	O no reconocer la silueta de la muchacha o la voz de ella, porque no creo que haya sido accidental.
4807	Es difícil reconocer su voz si no habla, o su silueta detrás de una puerta.
4884	Me parece quelo absolvieronpor ser una persona mediática.
4944	¿Siquiera leíste la nota? Vamos, en el segundo párrafo:
5000	...lo que deja abierta la posibilidad de una condena por homicidio que no se conocerá hasta el final de la lectura del veredicto.
5130	Y en el sexto, por si se te escapó:
5166	Masipa -que podría absolver o condenar por homicidio a Pistorius-...
5304	¿Vieron? Leer no duele.
5329	Pretoria, 12 sep (EFE).- El atleta sudafricano Oscar Pistorius fue declarado hoy culpable de homicidio por matar a tiros a su novia, la modelo Reeva Steenkamp, el 14 de febrero de 2013 en Pretoria. 
5529	La jueza del caso considera probado que el corredor disparó intencionadamente a través de la puerta del cuarto de baño de la vivienda que ambos compartían, aunque sin intención de matar a la persona que había tras ella. 
5751	[...]
5758	La jueza, Thokozile Masipa, insistió hoy en que no cabe condenar al acusado por asesinato, ya que no ha quedado suficientemente probado que su intención fuera la de matar. 
5932	Además, la conducta que tuvo tras comprobar que era su novia quien estaba tras la puerta, solicitando urgentemente ayuda y llamando a la Policía entre lágrimas, es "contradictoria" con la de alguien que pretende cometer un asesinato. 
6168	Conclusión: un tipo traumatizado e impulsivo que echa tiros a lo loco mató a la novia irresponsablemente pero por error.
6358	¿Vieron? Leer no duele.
6383	Pretoria, 12 sep (EFE).- El atleta sudafricano Oscar Pistorius fue declarado hoy culpable de homicidio por matar a tiros a su novia, la modelo Reeva Steenkamp, el 14 de febrero de 2013 en Pretoria. 
6583	La jueza del caso considera probado que el corredor disparó intencionadamente a través de la puerta del cuarto de baño de la vivienda que ambos compartían, aunque sin intención de matar a la persona que había tras ella. 
6805	[...]
6812	La jueza, Thokozile Masipa, insistió hoy en que no cabe condenar al acusado por asesinato, ya que no ha quedado suficientemente probado que su intención fuera la de matar. 
6986	Además, la conducta que tuvo tras comprobar que era su novia quien estaba tras la puerta, solicitando urgentemente ayuda y llamando a la Policía entre lágrimas, es "contradictoria" con la de alguien que pretende cometer un asesinato. 
7222	Conclusión: un tipo traumatizado e impulsivo que echa tiros a lo loco mató a la novia irresponsablemente pero por error.
7419	Y en que momento asumió la fiscal general como juez del caso???
7483	ella puede ejercer allá???
