94	Cristina Fernández de Kirchner, imputada por encubrir a los sospechosos del atentado contra la AMIA
271	http://www.eleconomistaamerica.com.ar/politica-eAm-ar/noticias/6475307/02/15/Cristina-Fernandez-de-Kirchner-imputada-por-encubrir-a-los-sospechosos-iranies-del-atentado-contra-la-AMIA-.html#.Kku8NP736uUs0Hy
580	"La imputación no tiene ningún valor ni importancia en términos judiciales", aseguró el secretario de la Presidencia, Aníbal Fernández, adelantando que se quedaría en un "estrépito" como "maniobra de desestabilización democrática".
822	Conclusión: El fiscal federal Gerardo Pollicita es de PODEMOS
988	Conclusión: El fiscal federal Gerardo Pollicita es de PODEMOS
1060	Lo dudo mucho...
1078	https://youtu.be/n2ktK7MuFKY
1184	Con los kishnervarianos, Argentina ya importa carne.
1238	No se puede caer mas bajo.
1341	Imputan a Cristina por la denuncia de Nisman
1387	Lo decidió el fiscal Pollicita. Es por posible encubrimiento a iraníes por el atentado a la AMIA. También fueron imputados Timerman, D’Elía y el diputado Larroque.
1552	Imputan a Cristina por la denuncia de Nisman
1598	No tengo el más mínimo aprecio por esta señora y lo que representa, pero me resulta muy extraño todo esto que está ocurriendo... 
1729	No veo ningún interés en entorpecer las investigaciones sobre un atentado como el que se produjo contra los judíos hace ya décadas, pero sí que veo intereses en apartar a esta señora... que en el fondo es la historia de Argentina en cuanto a sus dirigentes.
2349	http://www.publico.es/internacional/denuncie-nisman-dias-muerte.html
2522	No veo ningún interés en entorpecer las investigaciones sobre un atentado como el que se produjo contra los judíos hace ya décadas, pero sí que veo intereses en apartar a esta señora... que en el fondo es la historia de Argentina en cuanto a sus dirigentes.
2790	Te la hago corta.
2809	Aquí sin duda hay un enorme entramado donde entran los servicios de inteligencia iranies, judíos, argentinos, seguramente yanquis, etc.
2946	Efectivamente hubo un atentado en Argentina (y brutal, por lo menos igual a lo de Atocha).
3038	Las pistas apuntan al servicio secreto iraní pero, por otro lado, nunca termina de quedar en claro que no hubiera, además, una explosión interna en el mismo edificio y, algunos sospecharon que eran armas que acumulaban los servicios secretos de israel.
3292	De todos modos el tema se llena de mierda muy rápidamente por todos los costados (esto ocurre en la época de Menem) y, cuando sube Kircher organiza una fiscalía especial para el asunto (donde medró Nisman todos estos años, usando fondos sin límites y sin ninguna necesidad de acreditación).
3584	Los yanquis, vía la Mossad, vía los alemanes demostraron (o fabricaron) la "pista iraní" y esa fue la versión que estuvo en boga sin poder hacer mucho porque todos los iraníes supuestamente implicados estaban en IRAN.
3803	Entretanto un enorme mercado para Argentina (Irán) estuvo cerrado muchos años.
3883	Durante los años de "la Kristi", la falta de dinero, de petróleo y la presencia de muchos "bolivarianos" en el gobierno -chavez era muy amigo de Iran- llevó a que se pergeñara una solución extraña en la que, se liberaba de sospechas a los iranies hasta el momento involucrados a nivel de Interpol a cambio de una "comisión" o algo por el estilo.
4230	Sacan en el Congreso esa solución -supuestamente muy "buena"- y la cosa queda ahí PERO, los servicios secretos (Mossad y los mismos argentinos) estaban haciendo escuchas telefónicas que, cuando hubo una "limpieza" en el servicio de inteligencia argentino "saltó" la venganza en forma de la denuncia de Nisman.
4541	Allí se probaba que, los miembros del Gobierno habían "tapado" la versión original y llevaban el tema al famoso "acuerdo" con Irán que, por un lado dejaba sin mucha responsabilidad a los -hasta entonces responsables- y por otro abría los mercados para Argentina (dinero + petróleo).
4825	Dicho de modo más sencillo... es como si estuvieran las escuchas telefónicas de los asesores de Aznar, arreglando con los de ALQAEDA para echar la culpa a los de ETA.
4993	===
4998	Esa denuncia la llevaba Nisman al Congreso para informarla antes de pasarla a la justicia y... "se murió" 
5106	El Fiscal que toma la causa, toma la denuncia, prácticamente la firma y la vuelve a enviar a la Justicia.
5213	===
5218	En el medio "Kris" está tratando a toda costa de sacarse a los jueces de encima -y eso que la mitad los puso ella- y cambia leyes, insulta, escupe y da vuelta las manitos.
5391	Muy bananero todo. No tanto como Venezuela pero, apenas un escalón por debajo.
5550	Hasta Argentina nos da lecciones de Justicia. Aquí nuestros "queridos" Mister X , el genocida de Aznar o el corrupto de Rajoy sería impensable que fueran imputados.
5785	Que siga la propaganda otanista. Hay algun fondo buitre tocando las narices a Israel??. Hay algun periodisto español poniendo el grito en el cielo de como Israel asesina a los ministros del gobierno Palestino??.
5998	Muere un ministro palestino tras un incidente con soldados israelíes | Internacional | EL PA
6175	http://www.pagina12.com.ar/diario/ultimas/20-266076-2015-02-13.html
