94	Pide Enrique Peña Nieto que se le investigue por su "Casa Blanca"
235	La Secretaría de la Función Pública investigará si existió conflicto de intereses en la compra de la casa de la primera dama de México, Angélica Rivera en Las Lomas, la del secretario de Hacienda en Malinalco y la del presidente Enrique Peña Nieto, que está ubicada en Ixtapan de la Sal. "He solicitado a Secretaría de la Función Pública que investigue y resuelva si hubo o no conflictos de interés en las obras públicas o contratos otorgados por dependencias federales a las empresas que celebraron compraventas de inmuebles con mi esposa, con el titular de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público y con un servidor”, dijo Peña Nieto durante el anuncio del nombramiento del nuevo secretario de la Función Pública, Virgilio Andrade.
972	Mira este y más videos desde tu móvil
1010	Enrique Peña Nieto
1029	El anuncio se dio ante la presentación de una serie de medidas que buscan prevenir la corrupción de los funcionarios públicos. En un mensaje a medios de comunicación, el presidente Peña aseguró ha hecho este pedido para "generar plena confianza y transparencia" tras el escándalo que significó la salida a la luz de irregularidades en la llamada "casa blanca". Además aseguró que la corrupción en México es señalada de manera reiterada como un "problema estructural que entre todos debemos enfrentarlo".
1533	Mira la información completa aquí
1567	 
1569	¿Debió EPN instruir a un funcionario que él eligió para que lo investigue?
1716	LOL....este caso es tipico de ser juez y parte... la oposicion debio de  decidir quien deberia de ser el investigador y a quien darle cuentas.........bueno, espero que esto no acabe como el caso del Sr. Nisman   de la Argentina....
2051	La Secretaría de la Función Pública investigará si existió conflicto de intereses en la compra de la casa de la primera dama de México, Angélica Rivera en Las Lomas, la del secretario de Hacienda en Malinalco y la del presidente Enrique Peña Nieto, que está ubicada en Ixtapan de la Sal. "He solicitado a Secretaría de la Función Pública que investigue y resuelva si hubo o no conflictos de interés en las obras públicas o contratos otorgados por dependencias federales a las empresas que celebraron compraventas de inmuebles con mi esposa, con el titular de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público y con un servidor”, dijo Peña Nieto durante el anuncio del nombramiento del nuevo secretario de la Función Pública, Virgilio Andrade.
2788	 
2790	¿Debió EPN instruir a un funcionario que él eligió para que lo investigue?
2875	ENRIQUE PEÑA   ESTA PEOR QUE SU ANTECESOR... DE MENOS, QUE NOMBRE A ALGUIEN QUE NO SEA UN Oops,  ELP ENDEJO QUE NOMBRO, ERA AMIGO DE LA ESCUELA DE VIDEGARAY,  QUE NOM AME,  NOMBRAR A UN CUATE.... ¿PUES NO QUE HAY QUE AMEINORAR LA CARGA? OTRO WEY QUE VA A GANAR 200 MIL PESOS AL MES POR HACERSEP EDNEJO...
3180	Todo personaje que decide externar su opinion en un foro público, es proclive a la democracia, que alguien explique o debata sus creencias en algo en especifico en un lugar como este, es perfectaamente válido, pero, gente con un dógma, cerrada, que no viven en el pais, y que no se toman la molestia de leer el periodico de este pais, ni ven el noticiero local, pero andan como jonas, y que no quieren debatir los temas, únicamente quieren que todos acepten su torcida verdad, y que al ejercicio normal de los demas foristas de debatir las "verdades", estos dogmaticos limiten solo a insultar y engañar.
3784	La finalidad del foro es debatir los temas propuestos y dar a conocer y discutir ideas y/o noticias, no suposiciones y convertir un recurso que podría ser, la denostacion e insulto (preguntenle a Calderon) como su única via
4078	Este fulano vino a terminar de fregar a Mexico. ...lo veo y no lo creo, este salió más ratero y cínico que los demás presidentes......Ojalá y no termine su sexenio. ..Estoy cansada y dolida de ver tanta impunidad y bajeza en Mexico.
4387	la esposa tambien es igual que el.
4494	Bien dice el refran, "dime con quien andas y te dire quien eres"....
4665	Este fulano vino a terminar de fregar a Mexico. ...lo veo y no lo creo, este salió más ratero y cínico que los demás presidentes......Ojalá y no termine su sexenio. ..Estoy cansada y dolida de ver tanta impunidad y bajeza en Mexico.
4908	Oh, no!   Los demas presidentes  PRIista fueron peores con la excepcion de Zedillo.... EPN hasta ahora parece bastante "honesto" a  comparacion a los demas... Las nuevas leyes de trasparencia y el hecho que ya no existe el presidencialismo, acotan su poder de corrupcion.
5256	saludos.
5373	saludos.
5392	EL PRI DE HOY TIENE LAS GARRAS CORTADAS.....SERIA DIFICIL QUE EL PRI  SE IMPONGA COMO LO HIZO EN EL PASADO.......EL PEOR PELIGRO PARA MEXICO  ESTA EN LA RISPIDA IZQUIERDA  QUE QUIERE TOMAR EL PODER COMO LO HIZO CHAVEZ EN VENEZUELA.....DESDE LAS CALLES CON MAFIAS CIUDADANAS.
5744	un pais rico como lo es mexico y su gente viviendo en la miseria que lastima.
