94	Hillary Clinton afirma que ha "pasado página" en e
222	Hillary Clinton afirma que ha "pasado página" en el escándalo Lewinsky
294	Washington, 4 jun (EFE).- La exsecretaria de Estado de EE.UU., Hillary Clinton, asegura que ha "pasado página" sobre el escándalo de Mónica Lewinsky, que azotó el segundo mandato de su esposo, el presidente Bill Clinton, y apuntó que en los próximos meses decidirá si se presenta a la candidatura presidencial demócrata para 2016.
626	"Creo que todo el mundo debe mirar al futuro (...) He pasado página", afirmó Clinton, de 66 años, en una entrevista en la revista People, divulgada hoy, en la que comenta su vida lejos de la actividad pública desde que dejase de encabezar la diplomacia de EE.UU. en 2013.
899	El escándalo Lewinsky, ocurrido en la década de 1990, volvió a acaparar la atención mediática en EE.UU. hace unas semanas, cuando la exbecaria de la Casa Blanca, con quien Bill Clinton tuvo una relación extramarital, rompía su silencio de más de una década y publicaba un artículo en la revista Vanity Fair en el que mostraba su arrepentimiento por lo sucedido.
1262	Por otro lado, Hillary Clinton no eludió comentar su más que posible candidatura presidencial en 2016.
1366	"Sé que tengo que tomar una decisión", reconoció al respecto.
1429	No obstante, indicó que este tiempo lo había dedicado a descansar y recuperar el "sueño" perdido tras los agotadores años al frente del Departamento de Estado.
1590	Además, subrayó "la alegría añadida" de saber que va a convertirse en abuela, ya que su hija Chelsea anunció hace unos meses su embarazo.
1729	"Quiero vivir el momento. Pero al mismo tiempo estoy preocupada sobre lo que veo que ocurre en el país y en el mundo. En los próximos meses pensaré más sobre el papel que puedo, o creo, que debería desempeñar", adelantó.
1951	Entre sus placeres cotidianos, Clinton destaca la limpieza de los armarios, las sesiones de yoga y gimnasia acuática, y su adicción a la serie de televisión "House of Cards", un thriller político centrado en las relaciones de poder en Washington.
2199	La entrevista en People se publica una semana antes de que salga a la luz su libro de memorias "Decisiones difíciles", en el que comenta sus años como jefa de la diplomacia estadounidense. EFE
2464	Eso no es nada por lo que deba preocuparse, el viejito esta a su lado...
2612	Si despues del bojote de años aun anda con eso, quiere decir que esa pagina aun no ha pasado...
2709	Rencorosa ella verdad¡¡ en vez de aprender a perdonar.
2836	esta vieja criminal y mal parida .... habrapasado la pagina, pero el Bill Clintoris .paso la HOJA de habanopor ahi mesjmo
2959	para las jevas de Nd que prefieren esplendido o robusto?
3017	la champ dice "TODOS"
3040	golosa
3048	jajajajajaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa
3181	VIEJA Y CONCUERNOS!!!!
3281	Q bueno q sea asi, siempre ha demostrado lo q es, una mujer de temple, cristiana q sabe perdonar una debilidad del marido, todas las mujeres deberian mirarse en ese ejemplo, perdonar y olvidar, pasar pagina pues, se q no seria facil pero se puede, en un matrimonio de muchos anos, donde ha habido amor, hijos, problemas economicos, situaciones dificiles y q todo se ha superado debe haber perdon y por encima de todo el amor de la familia, el debe estar mas q arrepentido, y ese es su castigo, verle la cara todos los dias sabiendo q el se equivoco y ella hizo q todo se superara para bien de todos!
3957	Pero no aclaró si la página la pasó pa tras o pa lante ...
4017	Lo que sí es cierto que Estados Unidos no se calará otro presidente blandengue, se lo echarían al pico en los primeros seis meses ...
4227	Cita:
4242	carajo aqui se acuestan los gobernantes socialistas con el mismo sexo!! que se puede esperar de unos cachitos con una dama mamadora ???
4460	Persevero' la que mejos succcionaba..
4568	Repetido.
4648	Hillary además dijo estar orgullosa de su marido, ya que ella entendía como un hombre pudo ser tentado por la seducción de una joven que ademas de buena saco la boca de "MAMA" , también aclaró, que: " decepción le hubiese sido si, como en muchos casos pasa con los gobierneros del PUSSV, se dejan seducir por gente del mismo sexo, mariquitas pues"
4997	En resumen, una mamaita por una ricura como Monica, se entiende.
5062	Un trencito entre Jorgita Sidoso Rodriguez y La Chaderton,, ,que asco, o con la Juana Barreto, o la Jessssica Chacon o ...no terminaría nunca.
5206	Monica lo que está es re-contra buena, y en los 90, estaba además tiernita!...
5285	Hillary no es pendeja.
