94	Otra vez el ISIS
186	Extremistas del estado Islámico (ISIS) atacaron la ciudad de Hatra, Irak, declarada por la UNESCO Patrimonio Cultural de la Humanidad. En un video difundido por el propio grupo terrorista, se puede observar como destruyeron el sitio arqueológico ayudados de mazos y fusiles Kalashnikov, los ataques se dirigieron a las históricas estatuas que adornaban el lugar.   
553	Video de la destrucción en la fuente:http://www.sopitas.com/site/464654-video-isis-destruye-otro-patrimonio-de-la-humanidad/
746	Que lo bombardeen todo ya
844	Mensaje eliminado por moderación.
878	(Comentario ofensivo)
1003	Que lo bombardeen todo ya
1039	A ti el primero.
1127	@Patapon1 sin muertos no hay morbo.
1259	Que lo bombardeen todo ya
1320	A ti el primero.
1357	A mí porque, no soy un terrorista.
1468	Hay que acabar con esta gentuza, no hay otra.
1585	Recuerdo que ayer cuando veía las noticias me estaba indignado por eso y me padre decía: "Eso no vale nada, solo es piedra" :/
1787	DEP Willy Toledo, un grande   
2015	Hijos de puta. Hace poco había conquistado esa ciudad en Rome Total War, con razón están descontentos
2193	Y todo con su típica musiquita mora y el allahu akbar x'D
2252	https://youtu.be/MDkWKgzqAd0
2385	Que lo bombardeen todo ya
2446	A ti el primero.
2491	A mí porque, no soy un terrorista.
2556	Por decir que lo bombardeen todo ya, que parecemos tontos.
2689	A ver cuando estados unidos deja de enviarles suministros y armas y los bombardea porque no veas que pesado, todo porque piensan que hay un Dios después de la muerte con virgenes...
2950	Hay que reconocer que estos tíos cantan bien y hacen unos videos muy sofisticados de "sus cosas". La destrucción de monumentos es algo que suele suceder en todas las guerras desgraciadamente.
3244	Que lo bombardeen todo ya
3305	A ti el primero.
3342	No,a él no,a ti,por decir semejante comentario populista e infantil  
3413	.Ha dicho una verdad como la Pirámide de Jufu,¿Acaso tenemos piedad cuando matamos animales? o ¿Cuando insultamos a alguien en publico?,cuando un humano es bestia,ha de tratarse como tal,por ende no veo problema por el cual condenarlos a la muerte mas atroz que exista.Y desde luego,cuanto antes Irak y las zonas circundantes al Estado Islámico se convierta en un cráter,mejor bombardear a 200.000 personas,y destruir ciudades que ser pasivos a su avance,puesto están avanzando porque alguien le ha dejado el paso,o no ha luchado suficiente.
