94	El ISIS insta a sus simpatizantes a asesinar a una serie de soldados en EEUU
250	La división de hackers del Estado Islámico ha difundido en internet una lista de 100 soldados estadounidenses, que funcionaría como una "sugerencia" sobre que víctimas escoger para sus próximos asesinatos. Además, la lista incluye información personal, como las direcciones, lo que facilitaría el trabajo. Sin embargo, se cree que la información de las listas ha sido extraída de las redes sociales. "Entre la enorme cantidad de información que tenemos de varios servidores y bases de datos, hemos decidido filtrar 100 direcciones para que nuestros hermanos en Estados Unidos puedan encargarse de vosotros", amenazó el grupo terrorista.  
890	"Ahora que hemos facilitado las cosas para vosotros al daros las direcciones, todo lo que tenéis que hacer es dar el paso final. ¿Qué estáis esperando?", añade la organización. Según parece los soldados de la lista participaron en la Guerra contra el Estado Islámico, por lo que puede ser visto como una "revancha", a pesar de que al parecer no todos participaron en la lucha, como afirma el ISIS. 
1289	Fuente: http://elcomercio.pe/movil/mundo/terrorismo/estado-islamico-insta-matar-100-soldados-estadounidenses-noticia-1799279
1485	Y señores para esto sirve la religión...
1597	Es gracioso porque los ISIS fueron entrenados por la CIA jejeje
1766	Y señores para esto sirve la religión...
1817	Para eso y para amasar dinero.
1954	Es gracioso porque los ISIS fueron entrenados por la CIA jejeje
2028	Que desagradecidos...
2152	Es gracioso porque los ISIS fueron entrenados por la CIA jejeje
2226	Fuente. jejeje
2346	Y señores para esto sirve la religión...
2397	Y señores para esto sirve la demagogia...
2510	@Meryl14015 y señores esto es lo que pasa cuando alguien usa una palabra y no la consulta en el diccionario...
2727	Es gracioso porque los ISIS fueron entrenados por la CIA jejeje
2822	Fuente. jejeje
2857	http://vigilantcitizen.com/vigilantreport/isis-cia-creation-justify-war-abroad-repression-home/ 
2954	Eso sí, la veracidad de dicha fuente ya es otro cantar...
3089	¿Dónde está el Capitán América cuando se le necesita?
3254	¿Dónde está el Capitán América cuando se le necesita?
3318	Que lastima que no existan los super heroes de verdad.
3479	@Meryl14015 y señores esto es lo que pasa cuando alguien usa una palabra y no la consulta en el diccionario...
3600	Cierto, aqui tienes:  
3624	https://www.google.es/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=religion+definicion
3836	Y señores para esto sirve la religión...
3887	Majles Shura al-Mujahideen (ISIS) , son unos terroristas que siguen lo que Sayyid Qutb postuló y se puso en práctica justo en los inicios de la guerra de Afganistan contra los Rusos, de religión, nada -son los que se inmolan en las mezquitas musulmanas-, aunque griten el nombre de Alá
4246	Hay que poner fin a esta mierda!
4529	Occidente les va a dejar el culo como la bandera de Japón.  
