94	Qué esta pasando con Dilma? Rousseff toca Fondo en Brasil
227	El apoyo a la presidenta se derrumbó a un escaso 13%, según una encuesta de Datafolha revelada ayer, cuando el gobierno presentó un paquete de medidas anticorrupción para intentar recuperar popularidad. Que esta pasando en Brasil, que esta pasando con Dilma que gano hace tan poco?
510	Es la corrupción? son los buitres locales? la gente se cansa de las personas que se perpetuan en el poder? el modelo, el relato se agoto? Mientras que hay una moneda en el bolsillo nadie se queja, pero cuando escasea se ponen todos como locos?
755	http://www.lanacion.com.ar/1777254-dilma-toco-fondo-su-nivel-de-rechazo-es-el-mas-alto-desde-collor
932	Pero como gano entonces? Hubi fraude?
1081	Pero como gano entonces? Hubi fraude?
1129	Prometio no aumentar nada y a la semana devaluo el real, basicamente el modelo venezolano, te mienten durante la campaña y cuando ganan te ajustan y congelan la economia.
1368	Gano por que los Brasileros son tan estupidos como los Argentinos.
1436	Allá por el 2008 lei no se donde que Argentina esta tomando el camion de Venezuela, y Brasil el de Argentina. Cuanta razon tenia viejo.
1573	Los boludos la votan, y A LOS 2 MESES ya estan haciendo este quilombo por medidas que ERA OBVIO que iba a tomar ? Hasta nos superaron en tiempos!!! Record total!
1736	En fin, habria que tirar una bomba en toda la region y matarnos a todos. No tenemos arreglo.
1901	Otro país gobernado por mediocres y populistas, que les permitió consagrarse gracias al clientelismo.
2003	Lo mismo que ocurrió en Venezuela y que puede ocurrir acá también.
2071	Después están los mismos giles de siempre diciendo que es una opereta desestabilizadora.
2161	El populismo en América Del Sur tiene los días contados.
2219	@Tapatalk.
2307	Que noticia de cara a las eleccio....ah no, cierto que ya votaron.
2453	Populismo, populismo everywhere.
2556	un aplauso para dilma , maquiavelica
2667	Son tan estupidos que le creen mas a la consultora pepito privada que a las urnas.
2750	Votaron mas de 100 millones de brasileros, gano DIlma por mayoria en segunda vuelta y unos meses despues no la quiere nadie.
2878	En resumen. Pasa lo mismo que aca, los grupos economicos no quieren un gobieno populacho para seguir estafando y saqueando el pais. Entonces le ponen colorcitos a la nota para que la clase media (media idiota) que nunca entiende nada se indigne un poco con el gobierno que quiere el PUEBLO y no el PRIVADO X.
3189	Si si, nadie los quiere nunca pero siguen ganando las re-elecciones. Evo, Cristina, Dilma.
3391	Son tan estupidos que le creen mas a la consultora pepito privada que a las urnas.
3474	Votaron mas de 100 millones de brasileros, gano DIlma por mayoria en segunda vuelta y unos meses despues no la quiere nadie.
3602	En resumen. Pasa lo mismo que aca, los grupos economicos no quieren un gobieno populacho para seguir estafando y saqueando el pais. Entonces le ponen colorcitos a la nota para que la clase media (media idiota) que nunca entiende nada se indigne un poco con el gobierno que quiere el PUEBLO y no el PRIVADO X.
3913	Si si, nadie los quiere nunca pero siguen ganando las re-elecciones. Evo, Cristina, Dilma.
4014	LA corrupcion en petrobras fue gracias a un gobierno populacho no?
4192	LA corrupcion en petrobras fue gracias a un gobierno populacho no?
4269	Una chicanita mas barata no tenias? Crea tu thread de petrobras para hablar y no chicanear en esto si queres
4379	La realidad es que la encuesta quiere hacerle pensar a los lobotomizados muchachos liberales que ya no la quiere nadie. Trabajan a tan nivel de estupidez que saben que su opereta tiene frutos por mas que hace solo 2 meses gano en las URNAS Dilma.
4703	Para los que pueden leer en portugues:
4743	http://www.mises.org.br/Article.aspx?id=2055
4789	Ps. soy brasileño (vivo en BsAs). Creo que Argentina, Brasil y Venezuela, un día en el futuro, cuando ese momento de Bolivarianismo de izquierda pasar, van a crear un odio tan grande por ese tipo de gobierno que hunde países y economías
5098	Para la parte pensante de la población, ese odio hacia el populismo, kernerismo, bolivarianismo, chavismo, etc. existe hace rato.
5334	Votaron mas de 100 millones de brasileros, gano DIlma por mayoria en segunda vuelta y unos meses despues no la quiere nadie.
5469	Tenes alguna prueba para respaldar lo que decís? Es cierto que al día de la elección la queria X cantidad de gente de esos 100 millones, pero no hay relación entre eso y lo que piensa toda esa gente hoy. Es como la ridiculez del 54 con la que siempre chicanean, es un número congelado al día de la elección que no guarda ningún tipo de relación con lo que hoy piensa la gente.
