94	Cristina Kirchner Gobernadora 2015
204	Están midiendo a ver como responde la gente? Es un búsqueda alocada por mantener los fueros y tratar de safar de las múltiples investigaciones de las que es protagonista? El asunto es que Impulsan ahora a Cristina como "Gobernadora 2015" http://www.perfil.com/politica/Impulsan-ahora-a-Cristina-como-Gobernadora-2015-20150316-0013.html
608	Me suena a chamuyo, la mina parece bastante podrida.
662	Y quien no? El mejor gobierno de las ultimas 6 decadas y tenes personitas con problemas mentales que se suicidan políticamente como lemmings saltando por el precipicio.
832	Se quiere tomar el palo y boludear en calafate con el nieto.
894	N.-
975	Y con la guita choreada.
1099	El mejor gobierno de las ultimas 6 décadas
1152	Me matás, a veces no se si hablás en serio o si te gusta tomar el pelo.
1297	El hijo tambien esta buscando garantizarse fueros? 
1576	El mejor gobierno de las ultimas 6 décadas
1809	Humo. Un puntero intrascendente haciendo de chupa medias a ver cuánto puede escalar.
1965	Sigo esperando que nos expliques porque tenemos el mejor Gobierno en más de 6 décadas Niente. O "te comés los mocos"?
2084	Haz lo que yo digo, no lo que yo hago, cómo era?
2207	No se puede, únicamente puede ocupar el mismo cargo o uno superior.
2375	Sigo esperando que nos expliques porque tenemos el mejor Gobierno en más de 6 décadas Niente. O "te comés los mocos"?
2503	Hagamos un ejercicio de mayéutica y listame los presidentes de las últimas 6 décadas, cuales fueron sus planes de gobierno y como terminaron.
2646	No me hagas perder mi tiempo y pensalo solito.
2694	Bah, no necesito que pienses, solo que te auto humilles haciendo esa tarea para que no le contamines la cabeza a ningun pibe distraido con tu pavadas.
2846	N.-
2950	Hagamos un ejercicio de mayéutica y listame los presidentes de las últimas 6 décadas, cuales fueron sus planes de gobierno y como terminaron.
3102	Con solo traerte a colación a Menem (ídolo del matrimonio kerner en los 90's) podemos ver índices de todo lo que vos quieras donde vamos a poder observar que estamos igual o peor que en aquel entonces. En serio querés llegar a eso? Yo por mi no tengo problema.
