94	Cristina va a ser recordada por la cantidad de enriquecimiento de amigos del poder
252	Esta país nunca conoció la corrupción hasta que llegaron los Kirchner, bah, la pobre gente de Santa Cruz si. Algunos podrán pensar en Menem, otro gran ladri de aquellos, pero creo que estamos frente a uno de esos casos en donde el alumno no es que supero al maestro, lo hizo poronga y después encima le robo lo que tenía en la billetera   http://www.cronista.com/elecciones2015/Reutemann-Cristina-va-a-ser-recordada-por-la-cantidad-de-enriquecimiento-de-amigos-del-poder-20150421-0079.html 
814	La más ladrona de la historia, superando a Menem por lejos!!
949	Yo no se cual sera su vara para medir la corrupcion, pero el turco volo rio tercero y hace no mucho tambien tenemos el escandalo de iron mountain, donde murieron 10 bomberos. Hablo de crimenes intencionales, antes que algun boludo salte con Once.
1263	Iron Mountain es un chiste al lado de Cromagnon.
1413	Iron Mountain es un chiste al lado de Cromagnon.
1472	Vos decis que Cromagnon fue intencional?
1622	Vos decis que Cromagnon fue intencional?
1673	Y los muertos no fueron por un accidente.. sino por corrupcion, lo mismo los muertos de ONCE.
1840	Por eso y por otras cosas como la decada perdida, el dificio que no fue, el tren bala que no fue, el abuelo quique fail, La inflacion que no era pero despues si, la inseguridad que no era pero despues si, el maldito cepo que no era pero despues si, Nisman que murio para tapar que en los diarios se hablaba de que la gente iba a la playa, La fragata que casi perdemos, los aviones hidrantes que jamas fueron, la panquequeada con Bergolgio, las falacias y la paseada que le dieron en Harvard, las cadenas nacionales carentes de logica y contenido, las burlas a Macri por los indudados con posterior uso de campaña para los inundados de La Plata con cantidad dudosa de victimas, el cancer que no fue, la tragedia de once y su baile, FadeA y sus cero fabricaciones, la censura de futbol para todos /dinero para pocos, Boudou y la causa Ciccone, etc etc
2799	Y los muertos no fueron por un accidente.. sino por corrupcion, lo mismo los muertos de ONCE.
2903	Sabes la diferencia entre negligencia y atentado?
3020	tambien la podemos recordar por tener menos inversion que en los 90 y llenarse la boca hablando de eso o por regalar subsidios para todos lados
3266	Yo no se cual sera su vara para medir la corrupcion, pero el turco volo rio tercero y hace no mucho tambien tenemos el escandalo de iron mountain, donde murieron 10 bomberos. Hablo de crimenes intencionales, antes que algun boludo salte con Once.
3523	Lo decís como si hayan quemado iron mountain con los bomberos adentro.
3666	Lo importante es Menem en esta noticia, ja, tecnica brancatelli. Menem volo un pueblo y cobraba cometas por todo.
3781	Los K se adueñan de parte de las empresas, se hacen socios de todo y además cobran cometas. Generaron muchas muertes, por corrupción: desnutricion, accidentes, etc. Pero no, todavia no volaron ningun pueblo...pero ojo, no creo que tengan demasiado drama en dimanitar media provincia si hace falta o conviene ... por eel proyecto! ..., pensa que se robaron una comprandola a precio vil y no paso nada
4182	- - - - Auto Merge - - - -
4210	Lo importante es Menem en esta noticia, ja, tecnica brancatelli. Menem volo un pueblo y cobraba cometas por todo.
4325	Los K se adueñan de parte de las empresas, se hacen socios de todo y además cobran cometas. Generaron muchas muertes, por corrupción: desnutricion, accidentes, etc. Pero no, todavia no volaron ningun pueblo...pero ojo, no creo que tengan demasiado drama en dimanitar media provincia si hace falta o conviene ... por eel proyecto! ..., pensa que se robaron una comprandola a precio vil y no paso nada
4795	Contanos algo que no sepamos...
