94	有没有人奇怪过：为什么，ISIS袭击法国和突尼斯，但却放过了希腊？
201	有没有人奇怪过：为什么，ISIS近来对欧洲的好几个国家，发动了频密的恐怖袭击，却唯独，放过了最不堪一击的希腊？！
259	那是因为，法国巴黎因为是首都，突尼斯因为是旅游圣地，所以物价根本不是当地的工农阶层，能够承受得起的，所以，只需一两次恐怖袭击，巴黎和突尼斯的物价，就会暴跌到当地的每一个工农阶层，喜极而泣的程度！可是，希腊因为舍弃了汇率极低的本国货币，用上了欧元，所以，原本无比热衷于来希腊旅游的欧洲人，去希腊旅游的热情大减，所以，想要通过恐怖袭击，将希腊的物价极大的降下来，效果会很差的！
447	所以，ISIS放过了希腊人！但却，绝不可能放过物价超高的巴黎和突尼斯！
484	ISIS，和当年的纳粹、侵华日军的路数，是一模一样的！都是通过杀戮富人，使各国的物价一夜之间暴跌下来，进而使当地的工农阶层喜极而泣之后，对纳粹德国、对日本是感激涕零到，感恩戴德！而且，这一招既狠辣，更百试百灵！想当年，希特勒就通过这朴实无华的一招，几乎拿下了欧洲所有的国家！
623	而且，要不是毛泽东在中国的根据地里发行独立自主的货币，就日军在南京这么个屠城法，中国的工农阶层，很难不对日本人感恩戴德！想当年，蒙元、满清入关之后，第一件事就是对每一个富人聚居的大城市，马不停蹄的屠城！一遍没杀光腰缠万贯的富人，再来一遍！两遍没杀光，再来第三遍！结果，几次大屠杀过后，物价暴跌到全中国的每一个工农阶层，喜极而泣的程度！从此以后，反元、反清的义军，就再也得不到哪怕一个老百姓的共鸣、支持了！
827	每一个，富人聚集、或是高度依赖于旅游的国家，都该高度警惕了！因为ISIS的下一个目标，就是这样的国家！
952	劫富济贫？他们劫富了可曾济贫了？
1040	很奇葩的驹
1147	劫富济贫？他们劫富了可曾济贫了？
1173	呵呵，ISIS的目的，绝对不是劫富济贫！而是通过大规模的杀戮腰缠万贯的资本家，使当地的物价，暴跌下来！进而赢得当地每一个工农阶层的喜极而泣、感激涕零、甚至是感恩戴德！于是，这个国家，不知不觉，就成了ISIS民心所向的根据地了！
1288	像劫富济贫这种扬汤止沸的蠢办法，只有太平天国这种二货组织，才会干，ISIS可聪明了，只可能会釜底抽薪，怎么会干这种蠢事？
1416	怎么不说放过了德国，放过了俄罗斯， 放过了中国？
1442	哈哈
1515	好笑
1585	看不懂
1683	怎么不说放过了德国，放过了俄罗斯， 放过了中国？
1709	哈哈
1722	呵呵，都一样！
1829	怎么不说放过了德国，放过了俄罗斯， 放过了中国？
1855	哈哈
1868	够不到而已 也不需要
1948	鼓吹ISIS！鼓吹纳粹德国！鼓吹日本军国主义！
1973	为啥？本帖还在？
2080	鼓吹ISIS！鼓吹纳粹德国！鼓吹日本军国主义！
2105	为啥？本帖还在？
2124	呵呵，我写的每一个字，都是本质！如果，有人想指鹿为马，曲解我的思想，那真是再容易不过了！
2240	你出过国吗？从你表达中能看出来你的文字功底很差，逻辑思维也不严谨。楼主有中专学历没？万篇，通篇不离“物价”二字，是不是还处在没房没车的阶段？没事去上上班，你又不是那种在单位混个闲职有钱拿没事泡泡论坛的主~人最起码要吃饱穿暖吧，你说是不？看你也蛮可怜的！
2466	你出过国吗？从你表达中能看出来你的文字功底很差，逻辑思维也不严谨。楼主有中专学历没？万篇，通篇不离“物价”二字，是不是还处在没房没车的阶段？没事去上上班，你又不是那种在单位混个闲职有钱拿没事泡泡论坛的主~人最起码要吃饱穿暖吧，你说是不？看你也蛮可怜的！
2602	我给别人诊病，根本不需要号脉，只要一看其脸色，这个人得了什么病，以及病根是什么，我立刻就能洞若观火了！
2780	鼓吹ISIS！鼓吹纳粹德国！鼓吹日本军国主义！
2805	为啥？本帖还在？
2824	呵呵，我写的每一个字，都是本质！如果，有人想指鹿为马，曲解我的思想，那真是再容易不过了！
2878	本质，233333
2963	袭击后应该是物价会涨吧！
3078	袭击后应该是物价会涨吧！
3100	呵呵，恐怖袭击的目的，要么是为了大规模杀戮腰缠万贯的富人，要么就是为了将腰缠万贯的富人赶走，富人没了，对商品强劲的购买力就没了，物价当然会一落千丈了！
3246	看的不是太明白，或还没太理解。觉得楼主对论点的论据和论证都不是很充分。
3351	神逻辑
3462	劫富济贫？他们劫富了可曾济贫了？
3488	一包香烟就能买到一个老婆，而且还可以当奴隶使用，对比国内的天价媳妇，这就当是济贫了，如果本文作者也身处其境，在为他们颂德时候，先考虑一下能怎样保护好自己的女人
3697	你出过国吗？从你表达中能看出来你的文字功底很差，逻辑思维也不严谨。楼主有中专学历没？万篇，通篇不离“物价”二字，是不是还处在没房没车的阶段？没事去上上班，你又不是那种在单位混个闲职有钱拿没事泡泡论坛的主~人最起码要吃饱穿暖吧，你说是不？看你也蛮可怜的！
3833	我给别人诊病，根本不需要号脉，只要一看其脸色，这个人得了什么病，以及病根是什么，我立刻就能洞若观火了！
3894	乱世百姓苦！
4036	袭击后应该是物价会涨吧！
4058	呵呵，恐怖袭击的目的，要么是为了大规模杀戮腰缠万贯的富人，要么就是为了将腰缠万贯的富人赶走，富人没了，对商品强劲的购买力就没了，物价当然会一落千丈了！
4143	就算一落万丈没，但是你又没有钱买，有个P用
4166	赚钱才是硬道理
4241	你确定攻击富人后物价是下跌而不是上涨？市场的供求关系你确定搞懂了？富人的确掌握了大量的财富，但更根本的是掌握了大量的生产资料，和获取财富的渠道。富人被弄死了，这些渠道消失，社会原有秩序被打乱，物价怎么可能维持低水平？你不会天真的以为袭击过后IS会派人留下来接手搞生产吧？
4378	这么说吧，他们不过是为了制造混乱，好浑水摸鱼实现自己的政治目标，至于希腊，人家已经够乱了，还用多此一举浪费时间拉仇恨吗？
4602	袭击后应该是物价会涨吧！
4624	呵呵，恐怖袭击的目的，要么是为了大规模杀戮腰缠万贯的富人，要么就是为了将腰缠万贯的富人赶走，富人没了，对商品强劲的购买力就没了，物价当然会一落千丈了！
4709	就算一落万丈没，但是你又没有钱买，有个P用
4732	赚钱才是硬道理
4749	呵呵，赚钱...每一个国家的物价的高低，仅仅只取决于该国最富有的那一小撮人！如果，地主、资本家没有积极性惠及工农阶层，身为一个工农阶层，你越是玩命的工作，地主、资本家日进斗金的速度就越是快！可是，你的工资却不涨！于是，你就越是穷！
5022	你出过国吗？从你表达中能看出来你的文字功底很差，逻辑思维也不严谨。楼主有中专学历没？万篇，通篇不离“物价”二字，是不是还处在没房没车的阶段？没事去上上班，你又不是那种在单位混个闲职有钱拿没事泡泡论坛的主~人最起码要吃饱穿暖吧，你说是不？看你也蛮可怜的！
5158	我给别人诊病，根本不需要号脉，只要一看其脸色，这个人得了什么病，以及病根是什么，我立刻就能洞若观火了！
5219	乱世百姓苦！
5235	盛世，老百姓就不苦了？！古往今来的每一个盛世，铁定是贫富悬殊的同时，物价还飞涨，工农阶层，那真是水深火热啊
5385	你确定攻击富人后物价是下跌而不是上涨？市场的供求关系你确定搞懂了？富人的确掌握了大量的财富，但更根本的是掌握了大量的生产资料，和获取财富的渠道。富人被弄死了，这些渠道消失，社会原有秩序被打乱，物价怎么可能维持低水平？你不会天真的以为袭击过后IS会派人留下来接手搞生产吧？
5522	这么说吧，他们不过是为了制造混乱，好浑水摸鱼实现自己的政治目标，至于希腊，人家已经够乱了，还用多此一举浪费时间拉仇恨吗？
5592	古往今来，每一个国家的物价的高低，与工农阶层的收入、购买力，是没有半分钱的关系的！仅仅只取决于该国最富有的地主、资本家的购买力！所以，如果你没有能力引导得地主、资本家，乐此不疲的去惠及工农阶层，想要把物价有效的降下来，确实，只能像ISIS这么干了
5851	劫富济贫？他们劫富了可曾济贫了？
5877	一包香烟就能买到一个老婆，而且还可以当奴隶使用，对比国内的天价媳妇，这就当是济贫了，如果本文作者也身处其境，在为他们颂德时候，先考虑一下能怎样保护好自己的女人
5966	呵呵，古往今来，绝大多数人类，仅仅只是直立行走的猴子而已！这个地球要是能太平，那才真是出了鬼了！
6086	标题期错了 差评，应改成， 法国人永远不懂，，，，，
6309	袭击后应该是物价会涨吧！
6331	呵呵，恐怖袭击的目的，要么是为了大规模杀戮腰缠万贯的富人，要么就是为了将腰缠万贯的富人赶走，富人没了，对商品强劲的购买力就没了，物价当然会一落千丈了！
6416	就算一落万丈没，但是你又没有钱买，有个P用
6439	赚钱才是硬道理
6456	呵呵，赚钱...每一个国家的物价的高低，仅仅只取决于该国最富有的那一小撮人！如果，地主、资本家没有积极性惠及工农阶层，身为一个工农阶层，你越是玩命的工作，地主、资本家日进斗金的速度就越是快！可是，你的工资却不涨！于是，你就越是穷！
6581	这就涉及到财富的二次分配
6595	在欧美，确实中产阶级越来越少，但是在中国，中产阶级反而在上升。
6628	不否认越有钱的赚钱会越来越快，但也不能说工资不涨，从08年的2000块到现在的15000，工资也涨了的（比有技术的涨的慢，这个没办法），也见到过很多老板一夜间倒闭的。
6713	而且，中国木有地主
6724	办企业赚钱确实快，有能耐你也办就是了，竞争既公平又不公平，白手起家的不少，二代弄破产的也不少
6899	你确定攻击富人后物价是下跌而不是上涨？市场的供求关系你确定搞懂了？富人的确掌握了大量的财富，但更根本的是掌握了大量的生产资料，和获取财富的渠道。富人被弄死了，这些渠道消失，社会原有秩序被打乱，物价怎么可能维持低水平？你不会天真的以为袭击过后IS会派人留下来接手搞生产吧？
7036	这么说吧，他们不过是为了制造混乱，好浑水摸鱼实现自己的政治目标，至于希腊，人家已经够乱了，还用多此一举浪费时间拉仇恨吗？
7106	古往今来，每一个国家的物价的高低，与工农阶层的收入、购买力，是没有半分钱的关系的！仅仅只取决于该国最富有的地主、资本家的购买力！所以，如果你没有能力引导得地主、资本家，乐此不疲的去惠及工农阶层，想要把物价有效的降下来，确实，只能像ISIS这么干了
7239	谁更在乎国家稳定？比之工农阶层，地主资本家更愿意，毕竟不稳定了，革的是他们的命
7435	你确定攻击富人后物价是下跌而不是上涨？市场的供求关系你确定搞懂了？富人的确掌握了大量的财富，但更根本的是掌握了大量的生产资料，和获取财富的渠道。富人被弄死了，这些渠道消失，社会原有秩序被打乱，物价怎么可能维持低水平？你不会天真的以为袭击过后IS会派人留下来接手搞生产吧？
7572	这么说吧，他们不过是为了制造混乱，好浑水摸鱼实现自己的政治目标，至于希腊，人家已经够乱了，还用多此一举浪费时间拉仇恨吗？
7642	古往今来，每一个国家的物价的高低，与工农阶层的收入、购买力，是没有半分钱的关系的！仅仅只取决于该国最富有的地主、资本家的购买力！所以，如果你没有能力引导得地主、资本家，乐此不疲的去惠及工农阶层，想要把物价有效的降下来，确实，只能像ISIS这么干了
7775	谁更在乎国家稳定？比之工农阶层，地主资本家更愿意，毕竟不稳定了，革的是他们的命
7824	呵呵，地主、资本家不遗余力的盘剥工农阶层，其实也是被逼无奈！要知道，每一个国家的物价的高低，仅仅只取决于该国最富有的那一小撮人！也就是说，只要你的收入增长的速度，无法成为全国第一快，你的收入和财富每天都会在不停的缩水中！
7936	所以，古往今来，没有一个地主，没有一个资本家，敢给工农阶层涨哪怕一分钱的工资！个个都是不遗余力的盘剥工农阶层，哎，都是被逼无奈啊...谁想革命？！谁都不想！
