94	[原创]对《查理周刊》恐袭事件 法国人竟然这样说
191	根本文化就完全不同。跟西方人接触过就知道，西方人喜欢用自己的标准看待问题，而中国人却总是尝试从双方的角度看待问题。比如法国“查理周刊”袭击事件，法国人就对我说：“言论自由无罪。”“就算不喜欢查理周刊的言论也不能用恐怖袭击报复。”“查理周刊照样讽刺教皇啊，凭什么MSL就不能讽刺？”
332	我就问了他们三个问题。
345	第一，言论自由是否代表你可以在报刊上公开侮辱别人的父母？
374	第二，如果有个报纸用很低俗下流的方式侮辱了你的父母，你会怎么想？
407	第三，你跟你母亲关系不好，你公开骂她“婊子”，是否就代表你可以公开骂别人的母亲“婊子”？
452	法国人无言以对，就跟我絮絮叨叨“恐怖袭击”就是不正确的问题。
483	我说，恐怖袭击自然是天下人的公敌，但是你们应该反省一下你们的逻辑，因为你们的逻辑跟恐怖分子没什么不同，只是程度不一样罢了。你们的逻辑是“我不尊重自己，所以我也可以不尊重他人，这是公平。”而袭击查理周刊的恐怖分子的逻辑是“我不在乎自己的生命，所以我也可以不在乎他人的生命，这也是公平。”
626	法国人懵了，又对我说“可是我们不能限制言论自由啊。”
654	我说，我没说要限制言论自由，但是人要为自己的言论负责这是最基本的常识。你没事去侮辱别人，就要做好被别人揍的准备。你们法国人把查理周刊弄成了所谓“言论自由”的标杆，但在我看来，你们的逻辑就是“你过激地报复了我公开侮辱你父母的举动，所以我要把侮辱你们父母的举动变成言论自由的标杆。”
794	法国人怒了：“你这是狡辩，无论如何不能用屠杀来威胁言论自由。”
826	我也怒了：“你们真TM要是言论自由的话，凭什么侮辱穆斯林、中国人就没问题，侮辱犹太人和同性恋就不行？没人用屠杀威胁你们侮辱犹太人和同性恋的自由吧？”
901	然后法国人萎了……
977	这其实已超出言论自由的范畴，大家还记得十字军东征么？
1075	所谓的“言论自由”不过是那些“民主”国家抹黑攻击他国的遮羞布而已。
1175	既然要自由，那每个人都有权要自由。你干涉了别人的自由，别人自然要干涉你的自由。
1215	西方人自认有侮辱别人信仰的自由；而被侮辱信仰的人自认有捍卫自己信仰不被侮辱的自由。冲突就不可避免。
1265	虽然看着那十几个人被杀的血淋淋的场面及其不适，但我心中还是提不起一丝一毫的同情。
1306	那2两个所谓的恐怖份子，在释放人质后勇敢的冲向了法国特种部队时，他们已经转化为真正的战士，令人肃然起敬的战士。
1458	所谓的“言论自由”不过是那些“民主”国家抹黑攻击他国的遮羞布而已。
1501	更令人可怕的是 很多西方普通人也有那种自以为是的逻辑。
1598	楼主雄辩家，那些法国佬的逻辑根本不能自圆其说！
1693	：“你们真TM要是言论自由的话，凭什么侮辱穆斯林、中国人就没问题，侮辱犹太人和同性恋就不行？没人用屠杀威胁你们侮辱犹太人和同性恋的自由吧？”
1764	说的好！
1843	请问楼主，以上对话是否真实发生过的？
1932	莫装逼，装逼被雷劈
1943	而法国佬是装逼过头了，
2023	言论自由是权利，权责对等，不负责的绝对自由是不存在的
2121	穆罕默德是谁的父母？请他后代出来说话。不是谁说侮辱就成立的。汪精卫后代说你们骂它祖先是汉奸是侮辱了他家父母，难道各位要承认汪精卫是民族英雄？
2192	任何人乱认祖先，再指责别人侮辱是不成立的。有人吃猪肉，出来个逗逼说猪是它父母，别人就不能吃猪肉了吗？
2243	按穆斯林的逻辑，以军有理由杀掉任何巴勒斯坦人，因为任何巴勒斯坦人的行为都可以被任何以军定义为侮辱而消灭。巴勒斯坦人烧过以国旗吧。
2409	穆罕默德是谁的父母？请他后代出来说话。不是谁说侮辱就成立的。汪精卫后代说你们骂它祖先是汉奸是侮辱了他家父母，难道各位要承认汪精卫是民族英雄？
2480	任何人乱认祖先，再指责别人侮辱是不成立的。有人吃猪肉，出来个逗逼说猪是它父母，别人就不能吃猪肉了吗？
2531	按穆斯林的逻辑，以军有理由杀掉任何巴勒斯坦人，因为任何巴勒斯坦人的行为都可以被任何以军定义为侮辱而消灭。巴勒斯坦人烧过以国旗吧。
2605	你就是个逗逼，巴以现在不是打得火热吗？因为他们互相污辱对方
2707	：“你们真TM要是言论自由的话，凭什么侮辱穆斯林、中国人就没问题，侮辱犹太人和同性恋就不行？没人用屠杀威胁你们侮辱犹太人和同性恋的自由吧？”
2778	说的好！
2857	退一步海阔天空，老外永远也不懂，所以挨抽很正常的，，，
2958	一边指责中国不尊重宗教信仰，一边叫唤“自由国家有权冒犯别人的信仰”，这是什么节奏。
3067	穆罕默德是谁的父母？请他后代出来说话。不是谁说侮辱就成立的。汪精卫后代说你们骂它祖先是汉奸是侮辱了他家父母，难道各位要承认汪精卫是民族英雄？
3138	任何人乱认祖先，再指责别人侮辱是不成立的。有人吃猪肉，出来个逗逼说猪是它父母，别人就不能吃猪肉了吗？
3189	按穆斯林的逻辑，以军有理由杀掉任何巴勒斯坦人，因为任何巴勒斯坦人的行为都可以被任何以军定义为侮辱而消灭。巴勒斯坦人烧过以国旗吧。
3326	其实我们的核心价值观已经说得很清楚了，自由后面跟的是平等，公正，法治。只要其一是不行的。我们的文化底蕴比他们强多了。
3456	西方人高高在上，他们骨子里认为：他们的理念是最正确的。就像我们会觉得我们的观点比非洲人、中东人更为先进一样。要想改变别人，尤其是他自己认为比你更“高富帅”时，最根本的办法还是实力，当中国比西方更高更富更帅(军事 经济 文化更强)时，中国就是标准，拥有非中国价值观的人你都不好意思与人打招呼。因此，干好自己的本职工作，团结一心实现中国梦，知行合一，脚踏实地每天进步一点点，中国人的形象就会越来越有魅力。
3726	法国人耍耍嘴皮子可以，遇到德国那样的国家，他就蔫了。
3885	"穆罕默德是谁的父母？请他后代出来说话。不是谁说侮辱就成立的。汪精卫后代说你们骂它祖先是汉奸是侮辱了他家父母，难道各位要承认汪精卫是民族英雄？
3957	任何人乱认祖先，再指责别人侮辱是不成立的。有人吃猪肉，出来个逗逼说猪是它父母，别人就不能吃猪肉了吗？
4008	按穆斯林的逻辑，以军有理由杀掉任何巴勒斯坦人，因为任何巴勒斯坦人的行为都可以被任何以军定义为侮辱而消灭。巴勒斯坦人烧过以国旗吧。"
4083	你就是个逗逼，巴以现在不是打得火热吗？因为他们互相污辱对方
4122	YY过头了吧 他们在争土地 争生存空间而已
4246	请问楼主，以上对话是否真实发生过的？
4274	没发生过我说它干啥？
4362	外國人平均智商低及分析能力低，不要強迫他們明白事理啊。
4459	一、这是真的就好了，二西方人总是高高在上惯了，这就是惯的，三什么时候互相尊重都是真理，四自由是有限度的，这个全人类都知道，可总有脑残不知道
4632	：“你们真TM要是言论自由的话，凭什么侮辱穆斯林、中国人就没问题，侮辱犹太人和同性恋就不行？没人用屠杀威胁你们侮辱犹太人和同性恋的自由吧？”
4703	说的好！
4717	查理周刊讽刺基督教，犹太教的时候，没人要威胁杀他们全家的，一扯穆斯林就不行了？宗教不能代替国家法律，这也是各个法制国家一直强调的。
4783	有时候我觉得某些中国人简直比他们鄙视的西方人还双重标准，查理周刊当年骂达赖和藏独的时候，他们不说那是侮辱别人信仰，这穆斯林的事情一出，马上就在那里幸灾乐祸的，穆斯林自己觉得自己要高人一等？容不得其他人批评他们，他们能给全世界的非穆斯林都订规矩?
4983	楼主我很赞成你的观点，当初我也是在铁血上和那些认为恐怖分子是地球人的肿瘤 ，而查理们是为了言论自由而牺牲的观点的人争论。 是的恐怖分子们是没人权，可你查理们就有权利公开辱骂讽刺他人的信仰 ？白人信仰 主 耶稣 MSL信仰真主 中国人信仰祖先 按照我们的思想是，你可以打骂自己的父母，但那不代表我有权利打骂你的父母。反过来说你查理们谁给与你们权利 侮辱他人的信仰侮辱他人的父母？恐怖分子是暴力分子，你们查理们掌握着舆论与媒体，对比那些没有舆论主导权的人们，你们的舆论侮辱难道不是一种 言论暴力？
5304	骂你妈一声表子，你拿刀捅了那个家伙，警察还得给你发一块见义勇为奖章，这就是楼主的逻辑。
5457	骂你妈一声表子，你拿刀捅了那个家伙，警察还得给你发一块见义勇为奖章，这就是楼主的逻辑。
5510	不对 楼主的意思是 捅刀子的那位 抓住了 该杀杀该判判， 可你挨了刀子的这位 也得想想为什么挨刀子。
5633	言论自由太低级了，人家行动自由才叫真自由。西方人真是不可理喻。
5769	骂你妈一声表子，你拿刀捅了那个家伙，警察还得给你发一块见义勇为奖章，这就是楼主的逻辑。
5822	无缘无故骂人家妈是婊子的人就该捅
5975	骂你妈一声表子，你拿刀捅了那个家伙，警察还得给你发一块见义勇为奖章，这就是楼主的逻辑。
6028	无缘无故骂人家妈是婊子的人就该捅
6054	如果你这样认为，就没有什么好说了，所谓夏虫不可语冰是也。何况查理周刊并没有骂人，只是表达了对MSL的某种观点。
