94	美媒：巴尔的摩骚乱拷问美国梦
181	http://world.cankaoxiaoxi.com/2015/0502/765018.shtml
235	http://www.cankaoxiaoxi.com/world/20150502/765018_2.shtml
363	美国的发展并没有惠及黑人，黑人被歧视，边缘化，当然要反抗。
491	美国的发展并没有惠及黑人，黑人被歧视，边缘化，当然要反抗。
530	黑人没有选票吗？黑人没有枪吗？
616	红脖子地位比黑人低是怎么回事？
698	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更高，就业率更低；就业率更低，政府就破产；政府破产，就没有高福利；没有高福利，国民就闹事；国民不断闹事，国家就崩溃！这就是美帝的宿命！无解！
912	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
976	美国的福利高？！
1083	美国的福利高？！
1101	军费都可以买伟哥了
1112	福利不高的国家应该不会这么做的
1203	喜闻乐见MD这样
1213	PS:黑鬼和国内豆奶一样 文明国家的癌症 都是政治正确害得~
1339	美国的福利高？！
1357	和欧洲一些懒人国家没法比，但是已经足够对财政造成严重负担并且养一批吃福利的懒人了。
1476	喜闻乐见。美国还是快点分裂吧。
1493	不过黑人的抗争力度确实太弱了，也就搞搞骚乱，根本组织不起来真正有效果的反抗运动。
1630	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
1694	这叫恶性循环，这是美国发展的必由之路？
1810	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
1874	这叫恶性循环，这是美国发展的必由之路？
1895	美国从二次世界大战中得到了莫大的好处，通过战争，使美国发了大财，国家不用依靠艰苦劳动，就能收获财富，就可以拿出一部份分给贪民，国家就能实现安定，所以美国热忠于发动战争。但在对伊拉克、阿富汗两场侵入战争，美国不但没抢到钱，增加国家财富，反而欠上一屁股债，这招不灵了，美国因此而陷入财政危机，拿不出钱来安扶贪穷人，而且，美国的贪穷人数却越来越多，促使社会矛盾激化。
2170	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
2234	请教下霉鬼有什么高福利？领食品劵还是睡公园？排队看公立医院急诊倒在队伍中？
2365	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
2429	是啊，我们希望他们福利越来越高，借更多的钱，最终让他们消沉和绝望下去。。。
2562	黑人没有选票吗？黑人没有枪吗？
2587	你真以为这些东西就意味着公平？可笑的美式minzhu不过是拿很多表面工作忽悠老百信来为大资本牟利罢了
2730	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
2794	这是搞美式民主国家的命运，美国好些可以抢嘛
2911	你真以为这些东西就意味着公平？可笑的美式minzhu不过是拿很多表面工作忽悠老百信来为大资本牟利罢了
2971	对一些二货来说 选票=民主 美帝洗脑真不是盖的
3062	对犯罪率高的群体执法力度更严没什么不对，难道要两少一宽和谐大法？
3096	美国的黑人现在敢聚众到处打杀白人么？
3213	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
3277	那是欧洲，根本就不是老美，老美连全民医保都没有还能叫福利国家？
3377	黑人占有的社会资源不公平，美国整体社会对有色人种还是很歧视的，当然这个歧视说的不是老百姓相处下的歧视，而是社会运行法则上的。
3441	另外黑人也的确跟现代文明社会有点不搭调，这应该属于无解的问题了。相比较而言黄种人虽然也遭歧视，但融入现代文明社会就很顺利。
3573	没用的，在人员，资源，产品自由流动的今天，黑人不可能长期受到过分照顾
3609	除了顶层的抢劫犯，大家都要靠劳动挣钱，靠性价比卖东西
3731	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
3795	美国的福利不高，高福利是欧洲的问题，不是美国的
3923	美国的发展并没有惠及黑人，黑人被歧视，边缘化，当然要反抗。
3962	我正在看斯蒂格里茨的《不平等的代价》，有助于我们理解这些问题。
4094	请教下霉鬼有什么高福利？领食品劵还是睡公园？排队看公立医院急诊倒在队伍中？
4141	有些隐性福利的，比如超低的油价。
4255	黑人占有的社会资源不公平，美国整体社会对有色人种还是很歧视的，当然这个歧视说的不是老百姓相处下的歧视 ...
4319	所谓的文明是白皮文明么
4427	所谓的文明是白皮文明么
4448	极端点来说就是如此。白皮对北美大陆有一种殖民者居高临下的感觉。换个角度来说，比如我们土地上突然出现几百万黑人我们也会不爽的。虽然北美大陆本来跟白皮没啥关系，但谁让人家屠杀屠到了呢。
4635	极端点来说就是如此。白皮对北美大陆有一种殖民者居高临下的感觉。换个角度来说，比如我们土地上突然出现 ...
4698	北美大陆和黑人也没有什么关系，怎么到北美的，白皮比我们清楚的多。。所以，北美的黑人骚乱哪怕打红了天，黑人在道义上根本就没输给白皮
4857	美国的问题就是：福利高，懒人就多；懒人越多，税赋就高；税负高，企业就少；企业越少，税赋就更高；税赋更 ...
4921	你看来是不太了解美国，我觉得你说的是欧洲，美国的福利其实很差，人也比较卖力，但越来越懒是真的
5064	北美大陆和黑人也没有什么关系，怎么到北美的，白皮比我们清楚的多。。所以，北美的黑人骚乱哪怕打红了天 ...
5127	美国的社会不讲道义的。
5140	黑人对于保守派白人来说就是垃圾，就是低人一等，而保守派的恰恰是美国的上层社会。这个东西无解的。
5258	很难说。不好说。就像豆奶和汉族一样，你问豆奶，他们说你们汉人就是亏待我们了。那到底怎么算不亏待呢？他可能提出一堆你不会接受的条件出来，比如总统要穆斯林来当，再比如穆斯林要享受什么什么特别的经济照顾等等。
5361	同理，不能说传统白人一直歧视有色人种，但是经济上的差分，政治上的话语权确实不在黑人手里，这个主导权从来也没再过黑人手里，顶多就是部分性质的。
5433	另一方面，有色人种学习白人语言，文化，交往方式，宗教习惯，以及最基本的谋生和工作方面，也表现得比较不积极，懈怠，不主动融入，或者融入时遇到各种苦难你得不到解决，等等。
5518	白人雇主当然倾向于那些语言好文化通工作能力相同的人来工作，所以各种方方面面的因素累积起来，少数派往往在主流社会里就被边缘化了。而且目前看，没有什么太好办法来解决。他依靠双方都需要努力才可以，而通常是一方投资另一方不买账的情况出现，然后时间长了，那一方也不投资了。
