94	[原创]蕭看 问鼎总统，杰布“隐姓”参选有玄机
190	蕭看 问鼎总统，杰布“隐姓”参选有玄机
211	美国佛罗里达前州长杰布.布什，姓布什，名杰布。昨日正式宣布参选2016年美国总统选举，意味着2016年成为布什家族与克林顿家族的巅峰对决，谁当选都意味着美国进入家族王朝统治时代。竞选总统本应光明正大，但为何杰布.布什在所有宣传海报上，只有“Jeb，2016”，而抹去“布什”姓氏呢？
354	杰布参选，跟很多总统候选人一样，有优势，有劣势。优势就是父兄均是昔日的美国总统，在美国政界积累了大量人脉关系和资源。这是问鼎总统之巅的基础。人脉关系，能让杰布拥有各种竞选和当选的各种人才，所谓众人拾柴火焰高，党内的支持将会是杰布成功的基础。资源方面，共和党背后的金主以军工集团，石油集团，华尔街金融寡头为主，竞选经费根本不是问题。美国一直有“金钱是政治的母乳”哲理名言，故杰布绝对不缺奶水。而且，本身布什家族家底丰厚，曾祖父是制造业大亨，祖母是金融巨头后人，目前家族生意遍布石油，银行，军工以及体育项目。
608	笔者认为，就杰布这样的背景，是走不上奥巴马对华强硬的鹰派路线的。但反过来，奥巴马目前对华强硬，就中国而言不是坏处，例如可以鞭策中国加快自身建设，使国人时刻怀有危机感，去除惰性，并以此作为民族凝聚力的一个重要因素。若美国不走强硬路线，大耍二面派，只怕国人会掉以轻心，失去前进动力或减慢发展速度，历史证明，中国只有受到外敌压迫的环境下，才能爆发潜力和潜能，发展才会一日千里。所以，客观来说，杰布的共和党当选或许会缓和中美关系，但对于中国自身发展未必达到现时奥巴马的最大推动力，也不利于民族凝聚力的牢固度。
860	回到正题，杰布参选总统也有劣势。这个劣势就是其哥哥小布什。小布什被认为是美国总统史上最不受欢迎和最低智商的总统（别忘了，即使这样，小布什还连任了二届，呵呵，这就是美国），其最大的诟病就是任内发动了莫须有的伊拉克战争和进入“战争坟场”阿富汗，导致超级帝国国力大损。让美国跌下巅峰。小布什的政治负资产，杰布是十分清楚，布什家族也十分清楚。因此，在杰布宣布参选之时，老布什，小布什均选择隐形，躲得远远的。
1061	还有一个“隐姓”原因，就是杰布不想给外界一个家族王朝的印象，力求摆脱家族阴影，故姓氏也是一大忌讳。但2016年，总统宝座可能成为二大家族传来传去的皇冠。
1139	中国有句古话，叫“行不改名，坐不改姓”，杰布虽没有改姓，但在总统选举这样的严肃大事上，连姓氏都要避讳，算不算一个政治冷笑话呢？
1275	人要努力，更要天意成全。
1289	希拉里最努力，民主党为了希拉里不惜发动战争来助战。然天意弄人。希拉里竟然在演讲时晕到。大好前程因此终。
1342	所以说，过刚易折，说的就是这娘们。
1429	老蕭，阿富汗非战争坟场是帝国坟场。
1515	不知道那些喷金三的豆豉们有何高见？
1606	楼主，系统故障，顶了，不显示。
1623	观点很好。不错。比老祖的更合口味。
1709	萧十一郎的文章看了几篇，觉的有时候在胡说八道，一点知识都不掺杂，这篇嘛，质量比以前强点了，有进步，希望继续努力
1837	原帖已被删除
1845	现在他们还认为大陆武器没他们先进，他们认为一架二手的"阿帕奇"能干掉大陆一百架武装直升机
1989	原帖已被删除
1997	现在他们还认为大陆武器没他们先进，他们认为一架二手的"阿帕奇"能干掉大陆一百架武装直升机
2051	非上蓝天大小号一唱一和，有你的，2B青年欢乐多
2143	原帖已被删除
2151	是的，美国力挺缅甸，缅甸政府想借助美国的支持，以为中国不敢插手，视中国呼吁和平谈判的声音而不搭理，尿都不尿中国，反而轰炸我云南人民警告中国。先果敢，后克钦，想用十几年的时间逐步灭亡缅北少数民族政权，只不过他们想不到中国不再是以前对美国忍气吞声的中国了，这是一种严重的误判。我们国家应该在这几年，努力把前几十年为了发展经济韬光养晦受了欺负都忍气吞声，造成的国际软弱形象改变一下，要不然谁都能上来跟中国示威一下，弄死几个中国人警告一下。银河号事件，撞机事件，轰炸大使馆时间，等等大小耻辱，让无数的国家看不起我们，歧视我们，对我们国家的软实力打击太大太大，有利必然有弊。近点的，美国把MH370上的人全杀死，飞机沉入南大西洋，也是为了警告中国，我们苦于找不到证据，无可奈何。
2486	习大大好样的，对外越来越强硬，我们在国际上的威信，逐步找回来了，用不了几年，至少是中国周边国家，都会从害怕中国，变成投靠中国，中国人将受到前所未有的被尊重。以东亚为基础，中国的威信必将辐射全球，愿我有生之年，看到您君临天下。
2695	原帖已被删除
2703	是的，美国力挺缅甸，缅甸政府想借助美国的支持，以为中国不敢插手，视中国呼吁和平谈判的声音而不搭理，尿都不尿中国，反而轰炸我云南人民警告中国。先果敢，后克钦，想用十几年的时间逐步灭亡缅北少数民族政权，只不过他们想不到中国不再是以前对美国忍气吞声的中国了，这是一种严重的误判。我们国家应该在这几年，努力把前几十年为了发展经济韬光养晦受了欺负都忍气吞声，造成的国际软弱形象改变一下，要不然谁都能上来跟中国示威一下，弄死几个中国人警告一下。银河号事件，撞机事件，轰炸大使馆时间，等等大小耻辱，让无数的国家看不起我们，歧视我们，对我们国家的软实力打击太大太大，有利必然有弊。近点的，美国把MH370上的人全杀死，飞机沉入南大西洋，也是为了警告中国，我们苦于找不到证据，无可奈何。
3038	习大大好样的，对外越来越强硬，我们在国际上的威信，逐步找回来了，用不了几年，至少是中国周边国家，都会从害怕中国，变成投靠中国，中国人将受到前所未有的被尊重。以东亚为基础，中国的威信必将辐射全球，愿我有生之年，看到您君临天下。
3160	缅甸胆敢轰炸我云南，以次来警告中国不要插手缅北的战争，看来是我军委副主席们去缅甸谈崩了，仗着有美国撑腰，胆敢欺负中国，也是亮瞎我的眼了，那么小的国家，他们不想想以后吗？看来是为了统一缅北豁出去了，不惜下地狱，或者这群缅甸执政者就是智商太差了。
3356	我们国家就要奥巴马那样的人才一直当选美国总统才行，楼主说得好，丫就是来鞭策中国的。
3471	想隐瞒就能瞒的了啦？
3577	萧十一郎的文章看了几篇，觉的有时候在胡说八道，一点知识都不掺杂，这篇嘛，质量比以前强点了，有进步，希望继续努力
3642	我觉得铁血里说得最好的就是萧，俺不是托
3738	太对了！
3813	中国何尝不是这样，刚刚建国的时候，只能节衣缩食，努力发展，对不老实的国家不论美帝及其走狗，还是苏联，甚至印度，只能狠打，打疼它，换来和平的建设时间；然后团结一切可团结的国家和人民，与小日本都和解了，为了它们的技术和资金；大力支持亚非拉穷兄弟，是他们把中国抬进联合国，成为五大流氓之一！中国开始转入快速发展阶段，领导人只有被欺负急了的时候才抗议抗议，努力积累国本和发展武器，高筑墙，深积粮，缓称王！现在中国以购买力统计，综合实力已经名列第一，开始引导建立世界性银行，发展南海，划定东海识别圈，一路一带！把外交建到美国的后院！只要给中国时间，我们可以重塑昔日的辉煌！ 
4170	因为姓布什，对他竞选是一个不利因素。
4190	倒是希拉里强调自己姓“克林顿”，否则美国男性选民对于这么一个咄咄逼人的女强人是心怀恐惧的。事实上希拉里直到丈夫克林顿参加竞选前才改姓克林顿，之前她一直使用娘家姓氏。
4348	没有多少人会认为奥黑是对华强硬的领导人，不要说对华，对全球其它地区，奥是最温和的.乌克兰，叙利亚换了近半个世纪的其它总统，情况会如何？
4417	偶尔在背后说几句过激的话（在中国领导人当面都是笑迷迷的），而未具体实际大的行动，算不上强硬.
4534	lz写的蛮实在的
