94	人类历史上最伟大的几分钟！美国国父华盛顿交权纪实！
198	中国没有“国父”
208	文｜瓶中喵（微信号：pzmiao）
227	转载必须注明来源并附上我的微信号，否则一定举报。按照微信新规定，未经授权而抄袭者，一经举报确定，轻则屏蔽、禁言，重则封号。请自觉署名。谢谢。
299	我记得，多年前，我还在读书那阵，当讲到美国独立战争时，老师说，美国国父是华盛顿，就有人说，中国也有“国父”，是mao。我听完好像吃了一只苍蝇一样恶心，我还记得我大学的时候因为mao的问题跟老师吵过架……
402	如今在互联网上，也有很多人说mao是“国父”。我已经懒得再去驳斥。按照这个标准。希特勒还是德国“国父”呢。
457	如果窃国者算“国父”的话，中国的“国父”数量都可以绕赤道一圈了。
491	为什么美国人那么热爱华盛顿？因为，华盛顿真的是当之无愧的美国国父。你知道全世界敬重华盛顿到什么程度吗？当一个国家出现一个伟人的时候，人们就会很自然的称他为，×国的华盛顿。这几乎是最高的赞誉了！但如果你听到有人被称为，×国的mao。那就等于被盯上耻辱柱。真的是天壤之别。
627	在我看来，中国还没有谁有资格配得起“国父”这个最高荣誉，即使是大家都说的孙文，也不配。真实的孙文，并不是你在课本中看到的那样伟光正。
695	不过这也是正常的，毕竟，中国的土壤，实在是无法结出“华盛顿”这样的果实。华盛顿如果生活在中国，大概只有一个结局，那就是进精神病院。（文章来源公众号：瓶中喵；微信号：pzmiao；在这里，读懂中国，读懂世界！）
801	PS，吐槽一下，以后我不会再推送反讽类文章了，昨天发的《真实的美国竟然这样丑陋！崇洋媚外的人都醒醒吧！》，很明显，就是高级黑。结果却是我建号以来掉粉最多的一次，掉了三百多个粉。不仅如此，一群连高级黑都看不懂的笨蛋还不断留言过来骂。真是让我差点咳出血。也许，我真的是高估了一些人的智商。继续吐血中……
951	http://www.aisixiang.com/data/7677.html
1064	我只知道外国人也很尊敬毛泽东，剑桥通史对毛评价很高，美国人提到毛也要说一声巨人
1104	6，70年代全球都是崇拜毛泽东的热潮，反倒中美和好伤了很多外国人的心
1214	华盛顿有没有毛主席四渡赤水的本事呢？
1304	毛如果向华盛顿学，他会死很惨，没办法，国情不同。
1399	恨不生于彼国，与彼民共爱其父，此孝亦感天动地矣。
1493	美国人不是制度设计崇拜者吗？怎么也玩起了道德、人格自觉这一套？一定是哪里不对！
1601	扒印第安人皮的时候多伟大
1685	要说自动交权就是对世界有什么了不起的意义，那中国古代第一任天子帝舜把自己的帝位都让给了治水的大禹，是不是比华盛顿那让楼主做作的夸赞了半天的几分钟的仪式要伟大的多，另外，说mao是中华人民共和国的国父一点不过份，除了他谁有这个资格？最后我还要责怪华盛顿，你有能耐就该主动的多承担领导的义务，所谓能力越大责任越大，你装模作样交什么权假惺惺赚几把鼻涕眼泪的有意义吗，除非你真没能力了吃不消承担该尽的义务了那也明着说一声大家都能理解，何必装成是把巨大利益让给别人那付圣人模样呢，不过可能本来就是这么回事情，被几个别有用心的人装扮成圣人模样端出来摆样子的。
2032	最伟大的一幕是毛主席站在天安门上宣布中国人民站起来了，宣告人民用自己的鲜血和牺牲终结了两千多年的封建帝国社会，劳动人民在毛主席的带领下创造了崭新的中国历史，掌握了自己的命运。
2189	哟哟哟，冥煮滋油美利坚也会玩个人崇拜啊
2209	某些人究竟是猪队友，还是高级黑？
2299	现今的某些人一幅奴颜卑膝的对着美国的历史和制度流口水的模样实在令人作呕。中国人在过去的一百年的屈辱史和奋斗史是人类历史上最浓墨重彩的一笔，其激动人心处比法国大革命毫不逊色。美国这个全凭好运气的国家与中法相比那真是不可同日而语。
2483	这个才是。@casinoking
2597	最后我还要责怪华盛顿，你有能耐就该主动的多承担领导的义务，所谓能力越大责任越大，你装模作样交什么权假惺惺赚几把鼻涕眼泪的有意义吗，除非你真没能力了
2680	就是因为领导人既没能力又没担当
2696	所以美国才会沦为三流国家
2709	这点我国要引以为戒
2818	美国这个全凭好运气的国家与中法相比那真是不可同日而语。
2855	法国还是别提了，只会来回革命折腾自己，德国人来了就投降。拿它和中国并列，这是高级黑？
2969	“同志们”的素质看来也是良莠不齐的，否则前一作者也不会对其一篇高级黑大作遭粉丝们误解而气得大骂人家的智商问题了。
3096	当年北美十三州还都穷的鬼样子，一个不小心连拓殖点都被印第安人给灭了，今天拓殖一个新据点，明年可能就集体失踪了。
3152	华盛顿要维持个人专制的话首先要维持一支常备军队，问题是十三州哪个会给他钱、粮去维持一大批常备军给他自己赚利益，自己那一块地儿都还打理不过来呢。除非华盛顿去带领军队去当土匪，但是抢一票不能管一辈子，建制土匪也要有一个人口基数才能支撑的他们的抢劫。这边华盛顿成了土匪，那边英军可能马上卷土重来，华盛顿脑袋秀逗了才会去搞个人专制。
3421	当华盛顿走进议会大厦时，没有人给他献花，也没有听到议员们喊“欢迎，欢迎，热烈欢迎”的号子。他只是在议员的对面获得了一个普通的座位。这个座位没有安排在议员席里，更没有人自动让出中心座位，以营造一种众星拱月、“紧密团结”的氛围，而是让他静静地落座在“议员的对面”，…………
3565	我先吐一会
3639	我脑补下旺财摇尾巴的样子
3749	就是因为领导人既没能力又没担当
3765	所以美国才会沦为三流国家
3778	这点我国要引以为戒
3797	要都像饺子花生炖那样让来让去，美国真可能变三流国家，幸亏后面竞选总统的君不见都个个机关算尽花样百出又是专业包装又是政治献金，为打击抹黑竞选对手锐意进取不择手段吗，没一个谦虚点肯让的，我们到底是该向他们学呢还是向花生炖学呢。
3979	那是因为华盛顿自家的庄园出现了问题
4068	没办法，国情不同。
4152	好熟悉的读者风
4234	记得我十年前在天涯，贴出了类似的东西，心里还喜滋滋的，觉得人类大同了.......
4346	华盛顿回家跟黑人女奴啪啪啪去了
4433	你想当一个没什么好处，下面各个州基本不鸟你，没权没钱还要自己补贴办公经费的总统嘛？正常人都不想干吧所以华盛顿当然不想干了
4565	人类最恶毒的攻击我们都承受了，你们要把中国人变的多强大？
4662	但凡有点能力，能掌控局面，就不会主动“交权”，使得局面往未知方向发展。
4698	反之，确实撑不住了，就不得不放权了，美其名曰：民主。如对岸的炮党。
4809	这种交权有什么用？最后掌握权利仍然是美国的金融、军火寡头，美国实际上就是这些金融、军火寡头的专制独裁国家！美国是世界上官商勾结最厉害的国家，并且将官商勾结合法化，美国是世界上最无耻、最下流、罪孽最深重的国家！
4991	都说朝鲜是先军政治，美国又何尝不是搞先军政治呢？
5093	在金融和军火寡头独裁统治下的美国，把这些寡头的利益当着国家利益，把美国普通人绑在寡头的战车上，不惜到处树敌，到处挑起动乱和战争，目的就是推销军火和保持美元强势地位，为这些寡头攫取利益！
