94	大菜刀：尼泊尔撤侨再显部分国人之丑陋
186	这两天，尼泊尔大地震让国人牵肠挂肚。关于国家从尼泊尔撤侨的暖暖报道曾一度让我这个老人热血沸腾。特别是驻尼泊尔大使馆负责机场疏散的刘武官最后强调：“请大家不要上当、持中国护照全部免费”这句话，更是让我老泪纵横。为此，昨天我连续发了两则爱国微博：
309	一，【祖国离我越来越近！】也门撤侨，尼泊尔紧急接中国游客回国，活生生的教材让我认识到：祖国离我越来越近！越来越亲切！并且相信以后政府会做得更好。作为一个中国人慢慢也有了自豪感。
399	二，我一直认为：中华民族在抵御外侮和灾难来临的时候，都会空前的团结一致。尼泊尔大地震使我的认为再一次得到体现：许多海外华侨开放自己的办公室让同胞们居住，华人开的旅馆饭店为同胞们提供甚至是免费的食宿...每每看到这些,我的热血都忍不住在骚动。我为祖国的日益强大而自豪！我为兄弟团结而欢呼！
544	     地震发生后，中国飞机第一个到尼泊尔，接回中国游客，而且是国航，南航，东航的飞机都到了。对此，公知杀手《北大商业评论》首席编辑鲍迪克发了一条微博，意欲调侃中国在海外霸权撤离公民，并说尼泊尔撤侨又见大国沙文主义。可让人意想不到的结果 是评论里清一色的：看到祖国那么流氓，我就放心了！
690	      今天早上没起床就看到消息说外交部证实“持中国护照免费登机回国”为假消息。这犹如晴天霹雳。可更为恶劣的还在后面，说的是国内一些航空公司趁火打劫，抬高票价，发灾难财。一些回国的机票价由原来的两三千元甚至涨到了一万多元。
805	      老实说，这个消息让我非常沮丧。网络上昨天的一致好评，一夜之间就变了风向。这也使我认识到这次的接国人回国仅是国内的一些航空企业的行为，与上次也门成功撤侨有着本质不同的区别。
898	     不想听航空公司的任何辩解，但我相信机票趁机涨价属实。大难之时，就连外国人也会对国人解囊相助，而自己的同胞呢？危难之时却伸出肮脏之手，实在是有损于国家的形象，再显国人之丑陋。真心地希望政府能查一查发同胞灾难财的这些公司，能管一管这些败家子，并给国人一个心悦诚服的交代。《大菜刀原创，谢绝转载》     
1055	附：驻尼泊尔大使馆刘武官答搜狐记者问
1075	http://3g.k.sohu.com/t/n48525238
1176	楼主请你得帖上机票，否则道听途说就是造谣！
1267	一看就是假消息 这时候涨价 除非航空公司不想混了 另外 因为不是战乱 没有威胁公民人身安全 让国家像利比里亚 也门那样撤侨 级别也不够
1431	楼主请你得帖上机票，否则道听途说就是造谣！
1462	哦的确是道听途说。但刘小光大校已经提醒：留着机票好作为证据。有报道的。
1567	证据，要靠事实说话，不能凭想象妄加评论，没有哪个航空公司敢在这个时候赚昧心钱。
1678	脑子进水的人，被国外敌对分子利用，可怜！
1770	航空公司是国企。太坏了
1852	证据
1923	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb49.gif
2085	楼主请你得帖上机票，否则道听途说就是造谣！
2116	正点
2190	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb36.gif
2327	无图无真相。​
2403	道听途说，传播虚假信息要承担法律责任的，慎言。
2497	http://3g.k.sohu.com/t/n48525238
2599	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb49.gif
2744	言论自由难道等同于造谣么
2830	公有制与私有制的区别就在这
2915	发国难财的疑虑严惩不贷。
2997	道听途说不足为信！楼主应拿出证据。
3084	我为祖国的日益强大而自豪！我为兄弟团结而欢呼！
3177	看到祖国那么流氓，我就放心了！
3268	看你就是个高贵的金发碧眼种
3350	楼主言论纯属造谣，相关谣言已被官方报道澄清。
3445	看到祖国这么流氓，我就放心了！
3531	发灾难财的航空公司，罚死它！
3615	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb01.gif
3750	尼泊尔8.1级大地震旅尼同胞撒侨归国求平安是决对?
3844	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb08.gif
3978	有一样狠狠打击某些人幼小心灵的事就是凡是我们去旅游过或者看到过的国家，只要是现在或者以前是社会主义的国家，那绝对是骗子偷摸爬盗遍地，比如古巴云南柬埔寨波兰等等！中国这样的国家要靠什么主义治国难！只有法治是唯一出路！
4161	嘻嘻，稍有政治头脑的人也不会在灾祸时对民众加价盘剥，按惯例，军、警、民发现有趁火打劫行为者，即可就地正法，事后追究也要罪加一等！！！！
