94	[原创]从美国反种族歧视运动看凤凰网的双重标准
193	凤凰网今天的新闻首页，有一个消息引发我的注意：“美国弗格森镇骚乱波及170城 ”我点进去看了一下，里面有一句：“大部分的游行都是和平的。当晚，有44名示威者被警方逮捕。”我非常不明白，在一场有理有节又有序，合情合法又合理的反对种族歧视，争取自身权利益的民主运动，何以在凤凰网上就变成了骚乱？
339	当然，凤凰网说是据CNN报导，CNN是什么玩意我不知道，但作为大型媒体机构，引用新闻是不是也要求证一下，其实也不用求证啊，文章内容都说和平的，难道你觉美国警察无故杀是对的？毕竟你们不是只会复制粘贴的打字员。
443	同样发生在香港的所谓占中事件，你们冠以过雨伞革命，颜色革命黄丝带这些带着革命彩的至少是中性的词来报导，明显违法占路的违法骚乱，就算昨天香港警方清障，你们报导的题目也是：香港旺角清障爆发大规模肢体冲突。难不成，美国人只是上路表达一下自己的担忧，就比在香港安营扎寨占路的土匪要严重的多。你们何时用过骚乱来形容过香港暴民的暴行？
605	美国民众，合法，有序的争取自己的权益，在你们口中成了骚乱，香港暴民长违法占路，在你们口中成了轻飘飘的占中，运动。知道的你们是一个身在香港，受众的大陆的大型媒体，不知道的还以为你们是CNN在香港的办事处呢。
708	记得你们以前热捧的一个叫什么吕丘如微的头牌，就丧心病狂，并断章取义的诬蔑过一个大陆小童。此獠一冠以双重标准对待中外游客在香港的行为。这就是你们一惯的指导思想吗？
789	所以，我奉劝凤凰台诸位，作为中文尤其以中国人为衣父母的媒体，请客观，公正，公平，及时的为大众提供世界各地资讯，不要借用CNN之流的双重标准备对待养育你的国家，爱你们的国人。
876	中国国运已起，强大先进已指日可待，希望隐藏在阴暗处，抵毁 抹黑国家和国人的那些个所谓的公知，大V们好自为之，不要自绝于国家，自绝于人民。因为你们的行为注定失败。
1029	忘记申请原则了，
1106	可笑，“大部分的游行都是和平的”等于“所有游行都是和平的”？打着反种族主义的旗号上街打砸抢、走上高速公路导致交通瘫痪甚至占据纽约时代广场，这些全是合法行为？新华网2014年11月27日的报道《美国弗格森镇骚乱扩至90城 商店遭洗劫警车被焚烧 》http://news.xinhuanet.com/mil/2014-11/27/c_127254610.htm，内容虽然是新京报的，但这标题即便不是新华网编辑定的，也是被其编辑采纳的，难道能说新华网的编辑也是双重标准？何况即便没有打砸抢，你跑到高速公路上游行示威堵塞交通，这不是骚乱是什么？同样事情，发生在香港就是“明显违法占路的违法骚乱”，而发生在美国就是“有理有节又有序，合情合法又合理的反对种族歧视，争取自身权利益的民主运动”，到底是谁在双重标准？
1531	双重标准说的不够爽，人家可以说对己是一个标准对他人是另一个标准，有错吗？毕竟人都是自私的。对己有利才是标准，对己不利肯定要换标准，否则那不成傻子了吗？中国不仅要引进双重标准，还要大力倡导多重标准才合适，这才是百花齐放思想大解放。反对的都是榆木脑袋一根经走到底的倔驴。
1733	sb才看凤凰，楼主你好闲
1817	凤凰网，一群渣，从不关注
1897	坚决抵制凤凰台
1976	野鸡网
2052	一个典型的垃圾网站，无耻到极点
2143	凤凰网就是一个傻❌网站！
2254	可笑，“大部分的游行都是和平的”等于“所有游行都是和平的”？打着反种族主义的旗号上街打砸抢、走上高速公路导致交通瘫痪甚至占据纽约时代广场，这些全是合法行为？新华网2014年11月27日的报道《美国弗格森镇骚乱扩至90城 商店遭洗劫警车被焚烧 》http://news.xinhuanet.com/mil/2014-11/27/c_127254610.htm，内容虽然是新京报的，但这标题即便不是新华网编辑定的，也是被其编辑采纳的，难道能说新华网的编辑也是双重标准？何况即便没有打砸抢，你跑到高速公路上游行示威堵塞交通，这不是骚乱是什么？同样事情，发生在香港就是“明显违法占路的违法骚乱”，而发生在美国就是“有理有节又有序，合情合法又合理的反对种族歧视，争取自身权利益的民主运动”，到底是谁在双重标准？
2614	地洗的不错，就是还剩下最后点唾液和大便麻烦楼猪也吸光
2715	网易比凤凰牛逼多了，标题是美国警方击毙黑人有诸多疑点
2814	所有中国人都不上凤凰网不看它的电视，它就没有收视率就没有市场，没有市场就没有广告商，它也就只有 倒闭关门大吉啦，关键是国人有没有这种骨气抵制它这个媒鬼台。本人从来不看，坚决抵制！
2976	大陆的主流媒体应主动占领中国香港特别行政区的宣传阵地，不能让香港的主流媒体都被哪些别有用心的卖国媒体占据，要让香港同胞们看到和听到真正中国人的心声！
