94	为中国股市的暴跌喝彩！！！
181	为中国股市的暴跌喝彩！！！
196	看了标题，诸君可能会问：阿二你赔糊涂吧？要我回答：我是赔了点，但是更清醒了。我认为，股市暴跌恰恰为解决一些问题提供了契机，至少给肆意妄为者以惩罚。
271	举个例子——
279	近日，公安部部署在全国进行打击“地下钱庄的”专项行动，目前已取得辉煌战果。据媒体报道，仅丹东一个地下钱庄，涉案金额就高达400亿元！一个地下钱庄就涉案金额高达400亿，试问，全国有多少个地下钱庄？涉案金额又是多少？你可以尽情展开你想象的翅膀！为什么央行不断的释放流动性，结果总是经济不见起色？原因很简单，因为这些“流动性”都通过地下钱庄“释放”到美国、英国、澳大利亚的房地产市场上去了！
474	知道地下钱庄的危害，那么再问：地下钱庄只是今年才出现的“新生事物”吗？当然不是。可惜，以前大家都陶醉在“盛世”之中，享受着“泡沫”盛宴，根本没把这当回事。所以，如果没有经济下滑、没有资本外逃、没有股市动荡，地下钱庄还将继续把中国的财富输送到国外！
599	诸君，我说为中国股市的暴跌喝彩，对不对？
621	还不仅于此！
629	昨天，相关部门带走券商、证监会十多名违法、违规人员调查。就在前一阵，还抓了证监会两个高官；其中一个，居然是证监会投资者保护局的局长！我靠！世界上还有比这更黑的幽默吗？
714	那么，这些坏蛋是今年才开始作奸犯科的吗？显然也不是！但是，偏偏在今年股市暴跌之际，这些坏蛋被纷纷揪出。这无疑又是“坏事变好事”的一个例证。
785	还不仅与此!!
794	以往，中国股市管理层不顾“三公”原则，一门心思的收税、收费。但是今天，面对股市的暴跌，管理层被迫掏钱救市。这就是因果循环！
857	以往，很多骗子公司想尽各种歪门邪道争取上市圈钱，不成想一场暴跌，让骗子们梦碎。就在7月4日，28只本来就要上市的新股被叫停。想想那些骗子们失落的表情，我的感觉就一个字——爽！真他妈的爽！
952	以往，上市公司把股市当成“提款机”，不仅一毛不拔，还通过增发、减持圈钱。今天，这些上市公司的大股东为了保持控股地位，被迫增持股票。让财迷们往外掏钱，问诸君，爽不爽？
1036	诸君你就想吧，肯定还不止于此，违法违规、贪污腐败、崇洋媚外，等等等等的祸患，必将随暴跌而爆发，也必将随暴跌而解决！
1095	所以说，危机也是契机，暴跌不是坏事。中国的惯例，不到万不得已，不会众志成城。
1135	借用某位伟人的话：“暴跌吧！暴跌他一、两千点，中国股市的问题就都解决了。”
1174	这不是意气之语，而是唯物辩证法的必然逻辑！
1264	难道这些“成绩”的取得必须要用亿万散户的血泪来铸就吗！这么明显的人祸很多人都看得出来，为什么独独我们的监管部门却视而不见！
1392	问题是，是谁让地下钱庄和私贷私募盛行的，谁应负责任！
1492	敲锣打鼓来庆贺
1570	股市暴跌的根本原因是融资融券和股指期货，罪魁祸首是二者的杠杆效应。
1673	中国的问题是所有当道者不是汉奸就是卖国贼！
1762	老子赔大了，只能去逃荒了
1843	跳楼遭遇龙卷风...
1927	我要抄底
2003	您好 我是新手 请问我怎么回复您？写的简直太好了
2099	应该禁止增发只允许回购，跌到狗屎就被其他公司收购，这才是王道！
2201	暴跌吧，去下五洋捉鳖吧
2282	被宰一次  二次  三次
2295	还会白痴的以为运气不好或者技术不好吗？
2315	拿我们股民当猴耍吗？
2396	何时能没有腐败啊
2474	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ueditor/liaobao/l_0012.gif
2631	平时见你评论股市条条是道,讲的是津津有味这一点跟梅杨生不分上下.可是实战你就说输了.老实交待吧.赚了多少骗网友可以骗不了你老婆你要做好被查帐的准备.
2783	还有什么能够喝彩？
2862	空头加油，使劲砸
2940	造成股灾的原因其实很简单就是就是证监会某些玩吧单指定的什么两融、开启的股指期货。这才是股灾源头。
3087	股市暴跌的根本原因是融资融券和股指期货，罪魁祸首是二者的杠杆效应。
3130	说的太对了
3208	进了股市就理解壮士断腕的真正含义，也知道梦的结果，对这届不看好，股市的问题就是期指，这个问题都解决了不了，难怪中国股市开创了世界股市的神华------------2000多的股票跌停，世界奇迹源于中国
3381	暴跌是否好坏我不做判断，只是对我看到的现象做下陈述。前阶段股市暴涨周围几乎所有人都停下手头的工作纷纷加入炒股大军，现在则是恢复到以前的状态该干嘛干嘛。
3529	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb42.gif
3668	知痛方知悔！！！
3745	地下钱庄还是要严查
3824	股市不大跌大乱，就不会治乱生新！
3910	一声长叹。。。。这种以吸取老百姓血肉为代价的暴跌，不要也罢！  
4012	监管部门干嘛去了,才发现。还有多少正在做?
4103	涨多啦该跌！
4180	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb49.gif
