94	[原创]中美资本之战——股市篇
188	因为有很多网友私信，希望讲一下中国股市。
209	我在前一篇帖子《中美资本之战》的基础上，对股市做一下进一步的分析。
243	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
299	就我个人分析，
307	21世纪之初的中美博弈，就好像20世纪之初的美英博弈，是一个世纪的博弈与较量，决定着一个世纪的大国兴衰。
360	所以，中国的主要政策（也包括影响和决定股市的政策）都必须为了此次博弈。
396	加上，中国货币盯紧美国货币“美元”的这条主线暂时不变，中国的主要政策（包括影响和决定股市的政策）也就必须盯紧美国和美元。
459	这就决定了中国股市的方向和特征。涨和跌是股市的两个方向，慢牛快牛和短牛长牛就是股市的特征。
505	前一篇帖子《中美资本之战》其中已经分析了方向，这一篇帖子再分析一下特征。
542	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
576	就我个人分析，2015年上半年的涨幅不会大，甚至可以为零。
610	一、先简单说一下方向。
622	前一篇帖子《中美资本之战》已有的分析，这里就不赘述。
649	简单说，中国需要利用资本市场吸纳资本，而股市天生就是资本市场的圈钱工具。
686	股市上涨，是对抗美国吸纳资本的一张王牌，更构成中国“吸纳资本——投放资本——使用资本——回收资本”的资本蓝图（详细的分析，大家可以参考前一篇帖子《中美资本之战》）。
771	也许，有朋友会问，难道中国吸纳资本就只有靠股市？难道以前中国就不需要吸纳资本吗？
812	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
848	中国一直都需要吸纳资本，美国也需要。
867	吸纳资本也并非只有股市，以前中国不靠股市也能吸纳资本。
895	自改革开放以来，中国吸纳资本可以分为三个阶段。
921	1、第一个阶段，主要依靠资源，由邓小平筹划，从1979年改革开放开始、到1997年邓小平离开大家为止，历经18年。
979	这一个阶段，中国非常成功。
993	中国没有像巴西、澳大利亚、中东那样依靠不可再生的矿产资源，而是充分依靠可以循环的“地租和劳动力”资源，凭借廉价的地租和劳动力，成功吸引到了国际资本的建厂落户，为中国成为“制造业大国”奠定了基础。
1091	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
1145	这一个阶段，中国的实业吸纳着资本，首次吸纳到了第一桶金。
1176	2、第二个阶段，主要依靠城镇化，从1998年大学扩招开始、到2014年房地产市场暂停疯涨（今后是否还会疯涨，还要看未来的货币体系）为止，历经16年。
1251	这一个阶段，依靠“大学扩招”和“房地产市场”，成功实现了中国的城镇化。
1288	（1）大学扩招，让众多学子走进大学的同时，也由农村走进了城市，甚至改变了中国几千年以农耕生活为主的习惯。
1341	大学扩招，让大家有了在城市体面工作的机会，有了留在城市的那份自信，更有了将父母亲人纷纷接到城市的想法。
1393	大学扩招，让大家看到了考入大学的希望，再也不想成为中学时那批打架斗殴的社会小混混，也都成长为斯文人。
1444	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
1478	正因大学扩招，中国才实现了人的集中，为城镇化建设提供了大量需求。
1511	也因大学扩招，中国才保障了社会治安，以至于中国人到了美国这种世界第一发达大国，反而没有了安全感。
1560	在美国，经过大学教育的人，更有机会获得工作，甚至在华尔街就职，西装革履斯文扫地。而没有经过大学教育的人，很多也就成为美国街头的社会小混。
1630	（2）房地产市场，为进入城市的人，提供了最基本的居住保障。
1660	没有房地产的市场化，就没有房地产大量供给的出现。留在城市的人，就没有现代化的居住条件，甚至会没有归属感。
1713	房地产市场，提供了现代化的生活居所。
1732	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
1766	现在，大家有钱可以买房住，没钱可以租房住，随时还可以换房住。
1797	在房地产市场化之前，有钱都难买到房子。福利分房时代，分房论资排辈，领导住大房子，年轻人只能排队等房，好不容易分到一套小房子，想把父母亲人接来居住也没地方。甚至要在一套房子里蜗居一辈子，想换房住，只能往上爬，或者就看单位的效益福利了。
1914	房地产市场，为城镇化提供了大量供给，也让中国的城市面貌焕然一新。
1947	城镇化建设，让中国的大批基础建设制造企业获得了高速发展壮大，让中国有了“制造业大国”转向“制造业强国”的基础。人的集中，还让中国成为了“服务业大国”。
2023	这一个阶段，中国依靠城镇化，在实业吸纳资本的速度放缓之时，再次吸纳到了第二桶金。
2066	3、第三个阶段，主要依靠资本市场，从2015年开始。
2093	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
2147	在实业和城镇化趋于发达的同时，中国的资本市场却相对落后，大有建设空间。
2183	于是，又一个吸纳资本的引擎出现了，就是资本市场，股市只是其中一个，但也是最重要的资本市场之一。
2231	这一个阶段，中国将进行资本市场的大量建设（例如期货市场）和扩容（例如股票市场），也会对资本市场进行深化改革。
2286	经过这一阶段，中国的资本市场将走向国际舞台，国内资本市场将发展为国际资本市场。
2326	中国不仅将消除落后英美资本市场几百年的差距，还将通过深化改革和法制化建设，拥有比英美更健康的资本市场。
2378	资本市场国际化更是资本国际化、人民币国际化的必经之路。
2406	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
2444	二、接下来，再进一步说一下特征，究竟是慢牛还是快牛，是短牛还是长牛。
2479	判断特征比判断方向更难，最理想的特征就是慢牛、长牛，股民以获取长期稳定的分红收益为主。
2523	但是，股市一旦进入牛市，慢牛和长牛就很难做到。
2549	1、先说慢牛还是快牛。
2561	与慢牛相对的是快牛、疯牛。快慢是指一个时间内的上涨点数。
2590	因为资本的贪婪，股市又属于高风险市场，资本一旦进入股市，就是冒着高风险的（可不再像存在银行那种低风险了），图的就是能获取到高风险收益，所以投资者也会拼命的冒险，加杠杆、追涨、加仓，甚至将房子抵押去炒股。
2692	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
2726	正是资本的贪婪本性，决定了股市很容易变成快牛、疯牛，更何况中国的股市又是全世界最便宜的。好在中国政府控制得力，资本才暂时没掀起大风浪。
2794	至于中国即将到来的牛市，是慢牛还是快牛，我在后面的分析中，会给出答案。
2832	2、再说长牛还是短牛。
2844	与长牛相对的是中牛、短牛。长短是指股市每次持续上涨的时间。
2874	长牛对一个国家，不一定就是好事情。
2892	因为股市一旦进入牛市，很多资本就不愿再进入实业了，毕竟股市里来的快，还不用做实业那么辛苦。
2938	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
2992	股市1-2年的持续的牛市还好，一旦5-10年的持续的牛市（特别是疯牛），实业就会长期得不到资本的补充，就会衰落，那会导致中国走美国“虚拟经济发达、实体经济衰落、失业率居高不下、民众看不到希望”的老路，最后受伤的还是民众。
3103	而且，长牛会导致实体经济的融资成本不断提高。
3126	很多人认为，股市可以让企业直接融资，降低了企业的融资成本。
3156	这只是上市公司，只是一小部分企业。
3174	大量的非上市企业，将会陷入融资成本不断提高的境地。因为股市越好，银行吸收存款就越困难，吸收存款的成本（理财产品收益率）就越高，放贷的成本也就越高。
3248	而且，即使是上市公司，也不一定就拿到了低成本的融资，上市公司融资的抵押物是股权，股权不一定就是最便宜的。有一部分效益好的企业宁愿不上市，就是舍不得把优质的股权抵押出去，未来要想把这些股权回购回来，成本可能已经远远超过银行融资了。
3363	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
3397	再者，长牛会彻底养成民众的惰性。
3414	如果股市长牛，很多人会觉得打工还不如炒股、做生意还不如炒股，会养成惰性，甚至会消磨掉一个民族的创造力。
3468	所以，股市可以慢牛，可以快牛，甚至可以疯牛，但就是不能长牛，就是不能持续5-10年的上涨。
3514	健康的股市，投资者赚取的应该是上市公司的业绩分红，而不是股票大幅度的持续上涨带来的投机价差。
3563	对国家来说，股市的速度不是最重要的，最重要的是持续上涨的时间。
3595	股市这张牌，出牌的力度不是最重要的，最重要的是在什么时间出牌。
3627	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
3663	正因为股市不能长牛，所以一旦持续上涨，时间不能太长。这就决定了，面对美国，中国不能过早的打出这张牌，不能过早的启动股市的持续上涨。
3729	如果在美国还没大量吸收资本之前，中国就过早的出牌，股市上涨到很高的价位之后，一旦美国开始大量吸收资本，资本就会纷纷撤离股市，获利之后奔向美国。这样一出一进，伤害的是中国，吃饱的是美国。
3822	股市这张牌，如果出牌的时间没把握好，甚至会让中国在这次世纪博弈中彻底落败，会让美国再领导世界100年，而中国将失去接下来的一个世纪。
3889	日本失去的近30年，就是一个例证。
3909	60年代，日本就已经开始在汽车工业中大规模使用工业机器人，将人工失误率降到几乎为零。
3952	70年代，日本在石油危机的高油价环境下，利用省油、价廉、故障率低的优势彻底打败了美国车，占领了美国市场。
4005	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
4059	80年代，日本的电子工业突飞猛进，索尼、日立、东芝等一大批电子企业迅速崛起，重创了美国电子和计算机硬件行业，甚至达到了美国导弹必须使用日本芯片的程度。
4135	80年代，中国老百姓不管花多少钱，都想买一台日本的彩电，很多80后看的第一部彩电也是日本的。
4182	80年代，美国几乎人人相信，东芝、日立收购IBM和英特尔只是时间问题，美国工人担心日本的机器人会最终抢走自己的饭碗。日本经济的增长速度和质量、工业产品的出口竞争力、财富积累的速度和规模，都达到了让美国银行家惊恐的程度。
4292	1987年10月，纽约股市崩盘，美国财政部长贝克想日本首相中曾根施压，要求日本银行继续下调利率，使美国股市看起来比日本股市更有吸引力（就是更便宜、更有上涨空间）。
4374	很快，日元利率大幅下跌到2.5%，日本银行系统开始出现流动性泛滥，大量廉价资本涌进股市和房地产。
4423	很快，日本股市和房地产大幅上涨。
4440	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
4474	1987、1988、1989持续3年的股市上涨，几乎让日本全民相信日本经济世界第一，日本股市也是天下第一，根本不可能下跌。
4536	1989年12月29日，日本股市达到了历史顶峰，日经指数达到了38915点，美国人大量利用金融衍生工具“股指期权”做空日经指数，日经指数开始下跌。
4610	1990年1月12日，美国交易所突然出现“日经指数认股权证”这一新的金融产品，日本股市终于开始崩盘了，从银行股和保险股开始，最好到实业股，一路下跌了连续十几年，暴跌超过70%，其损失的财富甚至和二战战败的后果相当。
4718	从日本股市的暴跌开始，日本衰落了近30年，因为人口的严重老化，甚至还将继续衰落下去。以日本股市暴跌为导火索引起的后果，有可能会让日本失去一个世纪，失去一个领导亚洲、甚至领导世界的一个世纪。
4817	三、最后，就说一下股市这张牌的出牌时机。
4840	因为股市不能长牛（现在这种震荡行情已经将牛市从中切断了，不能构成长牛），一旦启动持续上涨，超过2年就很危险（日本股市持续上涨了3年），所以什么时候启动持续上涨，也就是什么时候出牌就显得非常重要。
4938	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
4972	这里，我将向大家重点解释开篇提到的为什么“就我个人分析，2015年上半年的涨幅不会大，甚至可以为零”。
5024	2014年7月10日，美国宣布了退出QE的准确时间，于是，资本开始准备回流美国。
5065	2014年7月中旬，在历经六年熊市之后，中国开始了第一轮启动股市，就是要防止国内金融资本被美国吸走，开始了吸纳资金的战略防守。
5129	2014年10月31日，美国正式宣布退出QE，于是，资本开始大量回流美国。
5167	2014年11月，中国开通了沪港通，并且意外降息，进行了第二轮启动股市，再次留住了本打算撤离中国的金融资本，并首次打开了吸纳外资进入中国股市的通道“沪港通”。
5247	2015年年中，美国可能会开始首次加息，企图进一步吸引国际资本回流。
5282	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
5336	中国也会相应的开通“深港通”，进一步打开吸纳外资进入中国股市的另一条通道。
5374	中国就是要打通国际金融资本进来的通道，做好吸纳国际金融资本的战略准备。
5410	战略准备就绪之后，当股市开始大涨之时，就是吸纳资金的战略反攻号角的吹响之日。
5451	那么，中国将在什么时候开始战略反攻，什么时候打出股市这张王牌呢？
5484	打出股市这张王牌，其作用就是要能吸纳到国际资本，不仅从非美国家，更要从美国手上抢夺国际资本，所以其出牌的时机，也决定了出牌的结果。
5550	如果出牌早了，股市先涨上去了，当股票不再便宜（甚至已经昂贵）时，一旦美国使出吸金大法的杀手锏，将会导致资本纷纷套利了结，撤离中国股市，跑向美国，其后果将不堪设想，最后被套的也很可能是以中国股民散户为主。
5652	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
5686	所以，这张牌不能出早了，甚至可以说，在美国使出吸金大法的杀手锏之前出牌，都是非常危险的。
5731	所以，在时机不成熟之前，股市可以微涨，也可以间歇性的上涨，可以快牛慢牛相结合，在资本撤离比较严重时、在资本逃离美国为主时，可以有几天到几个星期的一次疯涨。但是，就是不能彻底持续上涨，如果上涨势头过猛，就必须要打压回去，以保证这张牌的威力。
5853	中国究竟什么时候出牌，需要具备以下几个条件：
5878	1、美国彻底打出王牌之后，比如，不可逆转的连续明显的加息，或者大幅度的加息。因为加息对美国经济伤害不小，对美国股市更会带来崩盘风险，所以不到万不得已，美国不愿加息。加息，可以说是美国穷途末路的最后一招，实在吸血不够，不得不铤而走险进行加息。
6000	那么，美国什么情况下才会加息呢？
6017	按照美国自己的说法，当美国经济好转，通胀达到2%时，就会考虑加息，将利率正常化。
6058	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
6092	当前，美国的经济数据已经好转，但是通胀远远达不到2%的水平。
6125	那么，美国在什么情况下，才能经济好转，通胀又达到2%呢？
6154	我想，如果油价暴涨，带动大宗商品价格上涨，通胀就能上去了。而油价暴涨之后，当前的美国已经作为石油出口国，经济将能从中受益，奄奄一息的页岩油产业又能全面复苏，新能源产业（比如特拉斯）也在高油价的背景下再次发力，带动美国经济全面好转。
6270	所以，只要油价暴涨（关于油价何时暴涨，暴涨幅度多少，我会专门开辟一篇短帖，分析一二），美国就能经济好转，通胀达到2%，就能开始加息。
6339	而加息将是美国的最后一张王牌。
6355	加息成功，大量资本回流，并在美国沉淀，能让美国百废待兴，经济真正全面复苏。
6393	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
6447	加息失败，也就是高息还拿不到资本，美国的资本市场就可能出现资金链断裂，甚至美国股市崩盘。
6494	可见，加息是一步险棋，但也是一步理所应当该下的棋（因为当前的利率是非正常化的，是人为压低的，利率回归正常化只是时间问题），更是一步威力极大的棋。
6567	中国必须有其应对策略，而股市就是其中之一。
6591	2、正式启动股市之前，还需要打通外资进来的通道。
6616	因为这次启动股市的目的，是要吸纳国际资本，所以必须要先打通外资进来的通道。
6654	不仅要开通沪港通，还要开通深港通，更要提供外资所需要的炒股对冲工具（比如融资融券、股指期权等等）。
6704	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
6738	仅仅开通还不充分，还要调整，当前的沪港通也只是处在试行阶段，相关规则还会更加完善。
6782	3、正式启动股市之前，还需要准备好盛放暴雨的水池。
6808	因为中国股市，是当今全世界最便宜、最安全的股市，外资都想进来，一旦开闸，蜂拥而至，很可能就把股市淹了（比如从3000点推高到3万点），到时真是骑虎难下，想软这陆都很困难。
6894	为了准备好暴雨般而来的资金，必须准备好盛放这些资金的池子。
6924	中国股市当前的池子，只够盛放中国国内的资金，还远远不够盛放全世界的资金。
6961	要是全世界的资金都进来，就会溢出池子，导致洪水泛滥，这对中国可不是好事。
6998	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
7034	那么，怎么准备这个池子呢？
7048	就是扩容。
7054	中国已经废除了企业上市的保代制度，准备启用注册制。
7080	保代制度因为受到保荐代表人的人数制约，上市通道有限（通常每1位保荐代表人每1年只能保荐2家企业上市，如果保荐代表人为200人，每年最多就只能有400家企业上市），容易造成排队上市的景象，上市企业数量也因此受限。
7186	注册制则取消了保荐代表人的人数制约，取消了上市通道上限，可以根据上市规则的调整、股市的行情、外资进入的规模、国家的需要而灵活调整上市企业的进度和速度、及数量和规模。
7269	如果要来5倍、10倍的资金，那就让数千家、数万家的企业上市。
7300	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
7354	这样，就能下多大雨备多大碗，来多少资金，就扩出多大的池子，以保证上涨的速度和幅度。
7398	也许，有朋友会疑问，中国股市的市值已经仅次于美国，是全世界第二大股市了，连交易量都已经刷新人类历史记录了，这么大的池子，难道还要扩容？
7468	（1）先说市值。
7477	这是因为中国的资本市场相对落后，更准确的说，是相对健康。
7506	在中国，股市几乎是最主要的资本市场。
7525	但美国不一样，美国最主要的资本市场是金融衍生市场，赌货币、债卷、股指、信用、利率，赌各种商品，甚至可以赌天气和自然灾害，正是这些庞大繁杂的金融衍生市场，盛放了美国几十年印刷出来的美元，才使得美国国内的物价没有像美元印刷的规模那样一飞冲天，才保障了美国没有出现严重的通货膨胀。这些金融衍生市场庞大而繁杂，盛放着资本家几十年来印刷出来的纸币，也盛放着资本家几十年来的贪婪。
7710	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
7744	中国为了保障资本市场的健康发展，一直严格管制金融衍生市场，鼓励金融常规市场（比如股市）。
7789	所以，中国股市不像美国股市，有发达的金融衍生市场分担资金，中国股市集中盛放着投机资本，承担的责任更重，也更加集中，且更加利于监管。
7857	（2）再说交易量
7866	2014年的中国股市交易量轻松创下了人类的历史记录。
7893	这并不足为奇。
7901	有很多原因，但其中一个重要原因是，这十年印刷释放出来的货币数量，已经远非过去可比了。
7944	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
7980	也许，还有朋友会有疑问，如果池子扩容，资金大规模撤离了，怎么办？会不会指数就会崩盘？
8023	这一点，也有办法。
8033	池子可以扩容，就能缩小。
8046	扩容，可以保证水位不要上升太快，不要溢出来了。
8070	缩小，可以保证水位不要下降太快，不要见底干枯。
8094	那怎么缩小呢？
8102	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
8156	就是完善退市制度。
8166	今后的股票，再也不会像以前那样各个都是不死鸟了。
8191	今后的股票，如果有欺骗投资者的行为，如果达不到继续上市的条件，都很可能是要退市的。
8233	股市也将真正成为风险市场，以前“死了都不卖”的坚持，以后就不一定都安全了。
8271	当然，没有退市制度的股市是畸形的。只有退市制度真正亮剑，才能保证那些企业不敢轻易欺骗投资者，才能让内幕交易坑害投资者的行为大幅收敛，才能保障投资者的利益。
8349	而中国为了维护投资者的利益，在退市制度中，可能也会制定退市之后保护投资者的补偿行为。
8392	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
8428	因为美国已经明确表示不会在2015年6月之前加息，所以中国股市在2015年上半年的涨幅很可能不大，甚至可以为零。
8485	当然，中间不排除一两天的明显涨幅，这属于市场的正常波动。
8514	也不排除一两个礼拜的连续明显涨幅，这要看上半年的突发形势和资本流向，如果出现资本大量撤离，股市还可能要出来应战，小试牛刀一把。
8578	总体而言，只要中国股市足够便宜，就会被投机资本盯上，吸引力犹在。
8613	因为中国正式启动股市，需要具备上述条件，所以不仅在2015年上半年，甚至在2015年全年，启动的可能性也都不是很大。
8672	就我个人认为，中国最好的出牌时机，是在美国加息之后，资本大量流入美国之后，而又在美国彻底沉淀之前。这样，美国加息完成，得到足够资本，百废待兴之初，中国抢走其百废待兴之所需资本，将可能使美国陷入万劫不复的境地，甚至导致美国金融衍生市场的资金链断裂破产。而美国为了挽留资本，不仅不能降息，可能还要继续加息。如果留不住了，干脆再次开启印钞机，直到把美元彻底变成废纸。
8853	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
8887	但是，这个时机出牌，一旦成功，对美国的伤害太大，甚至会引起世界格局的剧烈震荡，不利于中国的长远战略发展。
8940	所以，这个时机虽好，但在这个时机出牌的可能性却不大。
8967	不过，可能性不大，不代表可能性就没有。如果美国做的太过分（比如炸了981钻井平台、强拆中国的南海人工岛，挑起日本台湾等核心利益），尤其是下一届美国政府选出之后（这一届政府做出过分之举的可能性较小，一是因为奥巴马有心与中国构建新型大国关系，二是因为这一届政府合力不够而难做决策），中国完全可以在资本战中发威。
9123	根据当前形势，更大的可能性，还是在美国进入加息之后，美国获得大量资本之前。
9161	具体到时间上，就我个人推测，最早很可能在2015年下半年美国进入加息通道之后，最晚很可能在2016年美国新政府上台之后正式实行新政之前。
9232	当前，中国的资金压力并不大，启动股市的必要性也还没有那么紧迫。
9264	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
9318	就在昨天（2014年1月30日），针对联合国指出2014年中国吸收外资规模首次居世界第一，中国商务部新闻发言人孙继文指出，近年来中国吸引外资规模一直保持在较高水平。而去年美国威瑞森公司向其英国股东沃达丰回购股份，使当年流入美国的外资净值大幅减少，令美国在全球的位次也从2013年第一位降至第三位。
9467	也在昨天（2014年1月30日），中国出口信用保险公司监事长周立群表示，2014年我国共实现全行对外直接投资1160亿美元，同比增长15.5%，如果算上第三地融资的再投资，2014年我国对外投资总规模应该在1400亿美元，超过了2014年利用外资的规模，也就是说2014年中国已经成为资本净输出的国家。
9619	2014年形势异常复杂严峻，中国在习大大的带领下，不仅吸引外资的规模开始超过美国，位居世界第一。而且已经开始了“吸纳资本——投放资本——使用资本——回收资本”资本蓝图（详细蓝图可以参考前一篇帖子《中美资本之战》）的实施执行。
9732	2015年初的基础，比2014年初更加稳固，相信中国对外资的吸引力还会继续提升，股市也终究会有启动的那一天，只是需要耐心等待。
9798	以上个人分析，仅供大家参考。
9891	半夜占了大神的前排。激动，这熬夜熬夜得值了
10024	半夜占了大神的前排。激动，这熬夜熬夜得值了
10055	就在我发帖的同时，caojianming老师也发了帖，他的帖写的更好、更加精炼。
10098	我也觉得今晚熬夜值了！
10110	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
10146	推荐分享
10153	http://bbs.tiexue.net/post_8523524_1.html
10264	大学扩招的还远远不够，至少应该让所有想上大学的人都有上大学的机会。
10446	半夜占了大神的前排。激动，这熬夜熬夜得值了
10477	就在我发帖的同时，caojianming老师也发了帖，他的帖写的更好、更加精炼。
10520	我也觉得今晚熬夜值了！
10532	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
10568	推荐分享
10575	http://bbs.tiexue.net/post_8523524_1.html
10627	最近几天人民币连续跌停。大神们怎么看？
10828	半夜占了大神的前排。激动，这熬夜熬夜得值了
10859	就在我发帖的同时，caojianming老师也发了帖，他的帖写的更好、更加精炼。
10902	我也觉得今晚熬夜值了！
10914	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
10950	推荐分享
10957	http://bbs.tiexue.net/post_8523524_1.html
11009	最近几天人民币连续跌停。大神们怎么看？
11038	caojianming老师刚刚发的帖子，把近期人民币贬值和股市下跌的原因讲透了
11079	http://bbs.tiexue.net/post_8523524_1.html
11121	http://bbs.tiexue.net/post_8523524_1.html
11165	他在分析汇率和股市的短期走势，比我分析的长期走势难度大多了
11265	不论股市，还是汇率，房市，油价，金价，还有其它政策，它们都是中美俄欧的博弈的工具，这些工具的走势得跟随着愽弈的形势变化而变化。
11329	如果要想准确预测股市的走势，那么必须先要预测中美俄欧博弈的形势发展趋势。要预测中美俄欧博弈的形势发展趋势真的太难了，我想就是中美欧俄的顶尖智襄，也不可能作出准确的预测。大的趋势都不能预测，如何预测细枝末叶的股市走势？更何况2015年是大家公认的急剧变化的一年。因此，在本人看来，股市是没法预测的。
11478	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8523913_1.html/ ]
11532	虽然世界博弈的走势无法预测，股市无法预知，但世界形势有一个公认的论断：美国是正在走下滑，中国正在上升。如果这个结论是正确的，那么中美未来的形势就可以大致判断了——中国是世界的中心之国！至于在达到这个结果，需要多长的时间，中心之国的影响力有多大，中心能持续多久，那就无法准确预测了。但这样也够了，也足以让聪明的铁血网友后半生衣食无忧了。
11776	朋友写的很好 ，很精彩
11856	中国靠股市弄残美国？已经无路吐槽了，能不能弄残美国我不知道，弄残国内股民这个我相信。
11968	受益良多。顶楼主！
12053	习大大威武！
12131	笑死了, 中国股市就是贪官权贵们圈百姓钱的工具, 还中美博弈, 自娱自乐, 愚民害民吧...
12247	我去，我也算前排了，楼主的文章分析透彻，指引了大伙方向
