94	谁把昨天体坛FIFA内幕里猛批耐克的几篇文章贴一下
198	谁把昨天体坛FIFA内幕里猛批耐克的几篇文章贴一下  由 jerry1016 发表在虎扑足球·中国足球 http://bbs.hupu.com/china-soccer&#13;
288	&#13;
294	好久不看，昨天看头版图片买了一份，发现广告不再那么抢镜占面积，内容吗还行，至少不比六年前差。写Nike行贿谢亚龙打包中超十年和98巴西阵容被操纵的东西既老又有新意，谁贴一下大家随便聊聊。
460	 http://cnsoccer.titan24.com/2015-06-03/333335.html
584	 http://cnsoccer.titan24.com/2015-06-03/333335.html
705	什么叫技术原因脱销
782	中超各队能换球衣了? 这是个好消息
902	什么叫技术原因脱销
921	产能问题，我这汉军球衣在俱乐部指定专柜都没有，只有球迷汗衫，球衣德找网络拼接的。
1036	自从耐克赞助中超后，我们销售的阿迪达斯足球系列产品销售每年增长下降为15%左右。耐克足球系列的销售每年增长达到了20%以上。从我们的销售额看，如今耐克足球系列产品已经超过阿迪足球系列产品大约5%&#13;
1139	&#13;
1145	&#13;
1151	真是哔了狗了，包圆的球衣设计有多烂都会有人买，因为垄断，中下球队的都惨不忍睹，用了几年的都有。所以现在只买文化衫，不换个靠谱的赞助商，我绝不买球衣
1295	可以肯定了，只要是耐克垃圾模板风格的球衣所在的地区，赞助方式必定是见不得人的。受贿的一方当然不会对耐克提出任何设计要求。
1459	产能问题，我这汉军球衣在俱乐部指定专柜都没有，只有球迷汗衫，球衣德找网络拼接的。
1509	NIKE除了北上广鲁四家之外，其他球队基本上都是组队款来应付。
1640	NIKE除了北上广鲁四家之外，其他球队基本上都是组队款来应付。
1681	没有鲁啊，鲁也是套娃，自从去年就是了，因为销量问题，所以不单独设计了
1787	NIKE对于中超球队坑爹主要来自于以下情况 &#13;
1816	1.赞助金额不变的情况下，提高赞助球衣和装备单价，从而做到减少赞助货品数量。 &#13;
1862	2.赞助中超初始，NIKE就把除了北上广鲁以外的球队作为自己库存团队装备的消化市场。看看其他球队的球衣就知道了，深圳还在中超时候，还出现过拿训练服充当比赛球衣的情况。 &#13;
1953	3.赞助待遇严重不同，之前各品牌赞助中超时，基本上球员的装备和球衣都是提供比较充足的，以ADI赞助国安为例，基本上一线队球员球衣每年长短袖比赛服接近20套，训练装备提供也是充足的，起码会有备份。但是到了NIKE赞助阶段，北上广鲁四家的一线球员的比赛服虽然还能保证，但是数量已经下降很多，一年能有10套算是可以的。至于中下游俱乐部，别想了，一年能保证4套主客场球衣就很不错了。训练装备更是人手一套，抠的可怜。
2256	没有鲁啊，鲁也是套娃，自从去年就是了，因为销量问题，所以不单独设计了
2300	其实国内都是套娃，只不过北上广鲁待遇好点儿，能用跟国外同步的套娃+些许设计，譬如我安今年的主客场就是参见广岛三箭的模板...。至于其他队，只能用组队套娃....
2451	耐克的球衣设计？呵呵 (image)
2575	自从耐克赞助中超后，我们销售的阿迪达斯足球系列产品销售每年增长下降为15%左右。耐克足球系列的销售每年增长达到了20%以上。从我们的销售额看，如今耐克足球系列产品已经超过阿迪足球系列产品大约5%&#13;
2678	&#13;
2684	&#13;
2690	真是哔了狗了，包圆的球衣设计有多烂都会有人买，因为垄断，中下球队的都惨不忍睹，用了几年的都有。所以现在只买文化衫，不换个靠谱的赞助商，我绝不买球衣
2773	只能怪阿迪没眼光！一直认为三条杠的比勾子好看，彪马的都好过它！
2905	NIKE对于中超球队坑爹主要来自于以下情况 &#13;
2934	1.赞助金额不变的情况下，提高赞助球衣和装备单价，从而做到减少赞助货品数量。 &#13;
2980	2.赞助中超初始，NIKE就把除了北上广鲁以外的球队作为自己库存团队装备的消化市场。看看其他球队的球衣就知道了，深圳还在中超时候，还出现过拿训练服充当比赛球衣的情况。 &#13;
3071	3.赞助待遇严重不同，之前各品牌赞助中超时，基本上球员的装备和球衣都是提供比较充足的，以ADI赞助国安为例，基本上一线队球员球衣每年长短袖比赛服接近20套，训练装备提供也是充足的，起码会有备份。但是到了NIKE赞助阶段，北上广鲁四家的一线球员的比赛服虽然还能保证，但是数量已经下降很多，一年能有10套算是可以的。至于中下游俱乐部，别想了，一年能保证4套主客场球衣就很不错了。训练装备更是人手一套，抠的可怜。
3284	估计很多中下游球队会禁止比赛后交换球衣
3410	 http://cnsoccer.titan24.com/2015-06-03/333335.html
3471	我觉得巴西94年茵宝的设计的那一件球衣是不可取代的经典，但可惜之后就没有然后了。。。
3619	只能怪阿迪没眼光！一直认为三条杠的比勾子好看，彪马的都好过它！
3660	同意，而且耐克通过压榨和吞并把茵宝带上了绝路，茵宝近期才起死回生。&#13;
3699	作为足球品牌，茵宝至少非常用心去设计，很多经典制作，尤其是赞助曼联时的几件球衣
3843	同意，而且耐克通过压榨和吞并把茵宝带上了绝路，茵宝近期才起死回生。&#13;
3882	作为足球品牌，茵宝至少非常用心去设计，很多经典制作，尤其是赞助曼联时的几件球衣
3931	NIKE当初弄UMBRO就是为了拿到英格兰和曼城的赞助权，顺带搞定UMBRO的设计资源，足球装备设计上，UMBRO有自己独特的一套。 &#13;
4004	NIKE现在能剩下的也就是营销吹牛逼了...
4127	估计很多中下游球队会禁止比赛后交换球衣
4156	不仅是不能交换球衣，就是赛季结束给亲戚朋友球衣，也得掂量掂量。
