94	93阅兵希腊总理应该是来不了了：希腊总理齐普拉斯宣布辞职
195	http://www.wsj.com/articles/greek-prime-minister-alexis-tsipras-expected-to-announce-whether-greece-will-go-to-elections-1440077601 93阅兵希腊总理应该是来不了了：希腊总理齐普拉斯日前宣布辞职，九月份将举行大选。目前民意如日中天的齐普拉斯可能将被迫将其希腊极左翼联盟党分裂成极左和更极左的两大政党。 希腊总理齐普拉斯在参观中国军舰：
496	希腊，呵呵&#13;
507	一群逗比国民以为只要选对人就可以赖帐&#13;
531	几个政客嘴炮一个比一个响亮，真上台了，一个比一个卖国
653	希腊，呵呵&#13;
664	一群逗比国民以为只要选对人就可以赖帐&#13;
688	几个政客嘴炮一个比一个响亮，真上台了，一个比一个卖国
724	政客是神马东西？
832	希腊，呵呵&#13;
843	一群逗比国民以为只要选对人就可以赖帐&#13;
867	几个政客嘴炮一个比一个响亮，真上台了，一个比一个卖国
903	如果几个月前，齐普拉斯可以谈到比现在好得多的条件，但他就是想赌德国愿意让步或者其他机会。
948	结果呵呵呵，欧盟央行生命线才断几天就惊绝挺不住，德国不让步，向俄罗斯借钱发行希腊马克也没著落，于是只好无条件投降.....
1010	我在伦敦工作的希腊朋友也说，齐普拉斯只想著自己的立场利益把事情弄坏了。当然他们希腊人更怨德国的严厉苛刻态度。老实说如果不债务减记，希腊真的很难翻身，靠观光旅游业要几年才能把这么大的债务还清？
1175	欧洲的福利太好了。非洲绿教也趋之若鹜。
1294	如果几个月前，齐普拉斯可以谈到比现在好得多的条件，但他就是想赌德国愿意让步或者其他机会。
1339	结果呵呵呵，欧盟央行生命线才断几天就惊绝挺不住，德国不让步，向俄罗斯借钱发行希腊马克也没著落，于是只好无条件投降.....
1401	我在伦敦工作的希腊朋友也说，齐普拉斯只想著自己的立场利益把事情弄坏了。当然他们希腊人更怨德国的严厉苛刻态度。老实说如果不债务减记，希腊真的很难翻身，靠观光旅游业要几年才能把这么大的债务还清？
1506	齐普拉斯赢得了公投的第二天，俄罗斯特使向齐普拉斯秘密传达了普京大帝的口信：俄罗斯没钱来救希腊。于是齐普拉斯没有了这预案，只能向德国无条件投降。他在议会的说法是：宁愿苟活着也比英雄般的挂了强。
1701	齐普拉斯赢得了公投的第二天，俄罗斯特使向齐普拉斯秘密传达了普京大帝的口信：俄罗斯没钱来救希腊。于是齐普拉斯没有了这预案，只能向德国无条件投降。他在议会的说法是：宁愿苟活着也比英雄般的挂了强。
1806	忏悔吧！几个月前他真的可以弄到比较好的条件。现在呵呵，这不是闹著玩而是希腊要承担至少几十年的。
1953	忏悔吧！几个月前他真的可以弄到比较好的条件。现在呵呵，这不是闹著玩而是希腊要承担至少几十年的。
2010	这就像炒股票——永远在忏悔~
2120	政客是神马东西？
2138	政客最不是东西
2244	政客最不是东西
2261	是不是军统最好
2344	竞选制的就是好，当个一把手可以不负责，玩砸了大不了辞职。反正是你们选的我，选民自己背黑锅。&#13;
2395	换一个，以为搞得好？错了，反正是你们选的我，玩砸了又不是我的错，大不了又辞职…&#13;&#13;
2445	最后苦了选民
2552	如果几个月前，齐普拉斯可以谈到比现在好得多的条件，但他就是想赌德国愿意让步或者其他机会。
2597	结果呵呵呵，欧盟央行生命线才断几天就惊绝挺不住，德国不让步，向俄罗斯借钱发行希腊马克也没著落，于是只好无条件投降.....
2659	我在伦敦工作的希腊朋友也说，齐普拉斯只想著自己的立场利益把事情弄坏了。当然他们希腊人更怨德国的严厉苛刻态度。老实说如果不债务减记，希腊真的很难翻身，靠观光旅游业要几年才能把这么大的债务还清？
2764	他们就是没有破釜沉舟的决心、没有卧薪尝胆的毅力。看中国人是怎样从1949年发展到现在的，看韩国人是怎么应对98年金融危机的。
2902	这是撂挑子了。 选民们怎么选呢？
2989	外国人来就觉得有面子，外国人不来就觉得没面子，你是为外国人活的？
3119	欧洲的福利太好了。非洲绿教也趋之若鹜。
3148	前天有个新闻说德国准备接受95万北非难民
3248	希腊是典型的民意绑架政府，开了这个头就再也没法挽回了
3376	如果几个月前，齐普拉斯可以谈到比现在好得多的条件，但他就是想赌德国愿意让步或者其他机会。
3421	结果呵呵呵，欧盟央行生命线才断几天就惊绝挺不住，德国不让步，向俄罗斯借钱发行希腊马克也没著落，于是只好无条件投降.....
3483	我在伦敦工作的希腊朋友也说，齐普拉斯只想著自己的立场利益把事情弄坏了。当然他们希腊人更怨德国的严厉苛刻态度。老实说如果不债务减记，希腊真的很难翻身，靠观光旅游业要几年才能把这么大的债务还清？
3588	希腊人从来没想过自己无度花钱的样子么&#13;
3612	只知道怪本国外国政府
3727	忏悔吧！几个月前他真的可以弄到比较好的条件。现在呵呵，这不是闹著玩而是希腊要承担至少几十年的。
3784	这世界上可是没有后悔药可以吃的。
3908	希腊是典型的民意绑架政府，开了这个头就再也没法挽回了
3944	按西方的说法，政府是由选民选出来的，所以不存在选民绑政府的说法，自己绑自己？
4054	感觉希腊对欧洲怨念很大啊。对六百年前东罗马灭亡，君士坦丁十一世国破身死耿耿于怀。
4171	希腊来干嘛？
4253	好像也没听说要来啊。。
4338	齐普拉斯根本就是欧盟的卧底，唯一的任务是忽悠着希腊全民接受了更为苛刻的救助条件，现在任务完成，迅速撤离。
4466	咋？ 家里要没个外国人做客还都不过年节了？
4488	这什么心态   来捧场那是做戏    还真能当真？    这是来捧场不是来朝贡！
4624	他们就是没有破釜沉舟的决心、没有卧薪尝胆的毅力。看中国人是怎样从1949年发展到现在的，看韩国人是怎么应对98年金融危机的。
4696	希腊内战（Greek Civil War），是指1946～1949年以希腊共产党为代表的民主力量反抗英美武装干涉和国内反动政权的革命战争。希腊民主军经过3年的艰苦奋战，终因敌我力量悬殊以失败告终。
4890	希腊内战（Greek Civil War），是指1946～1949年以希腊共产党为代表的民主力量反抗英美武装干涉和国内反动政权的革命战争。希腊民主军经过3年的艰苦奋战，终因敌我力量悬殊以失败告终。
4998	希腊政府够左的了，关键是他的人民没有和国家休息与共的心，只有索取没有奉献，这不眼看国家要玩完了，他们的国民在做什么，有钱人移民了，没钱人怎么办？可能还在等着这个国家倒下后扑上去吸食那几口仅剩的鲜血，然后该干吗还是干吗吧？也许德法等国看着同是白人份上让他们不至于成为海地吧？
5205	这货下来，希腊人又要为新协议公投了~~~&#13;
5231	这一出一出是一个套接一个套哇~~~
5348	他们就是没有破釜沉舟的决心、没有卧薪尝胆的毅力。看中国人是怎样从1949年发展到现在的，看韩国人是怎么应对98年金融危机的。
5420	中国建国后赖帐导致西方世界封锁，后来更几乎成为全世界发达国家封锁，我们走过来了。韩国的土地又烂，地方又小，还有个虎视眈眈的邻居，结果98年也过来了。日本二战打成渣，人口多地方小，没资源，现在照样是世界前列的经济体，只愁国债买的太多。&#13;
5542	&#13;希腊风调雨顺，地中海风平浪静，战争基本上和它无关，为啥现在欠了几十年的债？因为那上面只有猪，人都去德国和英国打工了。
5682	我认为齐普拉斯上了学费奇高的一节课，当年他是在野党，意气风发，以极左的视角观察希腊的现状，以极左的思维思考希腊的未来，自认为自己可以力挽狂澜于即倒。&#13;
5762	登上总理宝座后才明白自己有多么渺小，却仍然迷信自己可以拯救希腊，但事实情况是自己根本拿不出行之有效的经济提振计划来应对国际债务，作为皿煮选举的领导，他的竞选诺言就是不减福利，但钱从哪里来？&#13;
5862	几个月前，他或许可以用灵活的姿态从德国那里换来更多的条件，但他非要公投，公投是希腊内部的事，但债务是希腊对外的事，无论投成什么结果，债主们还在那等着并且收紧了条件。&#13;
5950	小齐应该是想明白了，空喊口号是没用的，手里没有工业，没有可以自保的军事力量，还要养着一群懒蛋，这个国家的未来只有破产被瓜分，别无他法。
6125	按西方的说法，政府是由选民选出来的，所以不存在选民绑政府的说法，自己绑自己？
6173	按照西方的说法，冥主制度不会出现经济崩溃的。
