94	其实中国股市就是个旁氏骗局~~~还会跌~~~~ 
192	其实中国股市就是个旁氏骗局~~~还会跌~~~~  
219	现在写这篇文章很多JR可能觉得LZ是马后炮。
243	因为我在上一次4500点的时候就写了股市会跌，中国股市就是个庞氏骗局。
280	但是实在架不住新股民的热情，就这样被冲到5178点了，实在是始料未及，打脸无数。
322	不过，当我看到我的小侄子小侄女及他们大学生同学都在炒股、我办公室和客户办公室所有同僚都在炒股、医院医生护士都在炒股、银行前台都在炒股、车管所收费处都在炒股、饭店的服务员都在炒股的时候。
416	我基本知道股票是要跌了，当所有的闲散资金都冲进了股市，哪还有什么后续资金来为高点接盘？？难道要机构来接盘？？
471	其实中国股票完全就是个旁氏骗局，中国很多很多股票都没有年终红利，那是股票最基本的价值，连这个价值都没有股票不就是一张废纸吗？？现在连废纸都不是了，是电子了。
551	并且中国股票基本都不是以企业业绩和发展前景作为估价的基本面，纯粹是凭借消息，内部消息。这个和传销又有什么区别呢？？？庄家的左右互博就能赚的盆满钵满，而散户又有多少能赚钱呢？？
640	而国家为什么不监管那么庄家的暗箱操作左右互搏呢？？？因为国家才是最大的赢家，你们的印花税都是交给国家的，他才是真正的一本万利。并且某些亏损的基金也可以凭借股票几年一次的大起伏做到掩人耳目~~
737	可以说，澳门和拉斯维加的赌场基本还是讲规则的，而中国股市还没有他们讲规则呢!
777	其实很多人心里都清楚中国的股市，但是还是有那么多人往里面冲，有新股民也有老股民。
819	这又要说到两点了，1、我一点都不怀疑华人是全世界赌性最强的民族，木有之一。
858	2、国民素质的确有待提高，如果大家都不去股市，也不会涨那么快，那么多人眼红后冲进去，也就没有人会亏钱了。所以说民主还是有待时日啊。
925	最后可能有KR会问LZ炒股吗？？LZ炒过，只是为了了解下实际操作和基本原理。可能还有JR会问，那为什么不炒呢？因为就算LZ炒股，LZ也会在3000点进去，4000点就出去了，可能还挨不到4000点，赚那么点钱有意思吗？？天天还逼着自己看大盘，然后心情全随着股市，上班也不好好上了。
1067	奉劝各位一句，做好自己本职的事情，开开心心、健健康康的才是人生。
1101	PS：正文就不修改了，不然又要让人说成神棍了。
1126	好多人说又涨就有跌，天天喊跌总有那一天。
1148	不好意思，LZ的意思并不是想告诉你们哪天暴跌哪天暴涨（我没这个本事），估计99.99%的人也没这个本事。
1202	我只是奉劝新来的中小散户没事别跟着凑热闹了，看着人家赚钱就眼红，跟着进股市，一开始赚钱后来就赔了。
1253	既然知道这个是赌场，你要是玩两把没什么。进身家性命就太不值当了。
1287	不过那些股神可以看看半年后的股市嘛。
1307	PPS:
1313	关于大家说中国股市分红很多，多说一句。
1334	国内上市公司20年累计现金分红占融资金额的比例仅为43.3%截止2010年底。
1375	20年43%的回报意味着年化收益率为1.8%，比3个月定存还低。中国股市分红还真多。当然LZ没有考证过这个数据的真假，如果有哪个大神能给出证据说明这个数据是假的，顶礼膜拜。
1463	PPPS：
1470	很多人说LZ眼红别人股市赚钱了，所以一看到股市跌了，在这里幸灾乐祸的唱衰股市。
1511	LZ可以说  有自己的住房，有自己的小车，有自己的工作。既没有不切实际的理想，又没有眼高手低的觉悟，所以完全不需要靠股市改善自己的生活。相反你们都要是都一直转大钱，LZ反而开心了，LZ的行业就是需要那种国民短期大量盈利带动的行业，而赔钱了LZ才郁闷了。
1639	不过我想分析下许多股民的心态啊。啥，隔壁家的王大妈都炒股赚钱了？？？就她那智商，3的平方都算不来怎么会赚钱呢？？？我智商比王大妈高多了，我去股市肯定赚钱！！！！
1721	PPPPS：
1729	又被你们无数JR看不全文章逼出来。无数JR都说LZ你和那种天天唱衰股票的大神有什么区别？？因为股票总有一天会跌，大家都是知道，这样你总有一天会是对的。
1806	可是股神们，LZ我没有说一句，你看我说会跌吧，现在果然跌了。LZ只是告诉各位股神，还会跌。
1853	那股神又会说了，怎么算跌呢？？1天也是看，1个月也是看。LZ告诉股神，看看半年后呗。
1897	什么？？？你等不到半年后，那也不介意看3个月后吧。
1924	什么？？？你就想知道周二是涨还是跌？？？那你还是去问观世音吧。
1957	PPPPPPS:
1967	其实很多JRS的回帖已经清楚的认可了中国股市就是赌场这一说法，我就不一一点出了吧，喜欢看热闹的可以慢慢看。
2022	不过那些股神都觉得自己高人一等，在赚傻子的钱，我不过想让他们口中的傻子知道股市如赌场，他们就不乐意了吗？？
2148	涨涨跌跌太正常了，你在4500的时候预测会跌，后来的每涨一个点就可以说打你的脸了。就好比有些人在创业板1800的时候就喊到顶，然后直逼4000点后回落到3000多，这些人就跑出来说，看，我早就提示风险了。
2321	小炒怡情，大抄天台。。。 
2335	&#13;
2341	我始终在股市里1W左右块钱，套住了，拿个几年心不慌，股市轮回赚了兑现存点私房钱。那1W还是那1W。十多年了。。。
2472	奉劝大家别劝身边炒股的人，他们会认为你看不得自己赚钱……
2571	作为机构的操盘手，我想说，我真的不建议很多没时间研究行情的人去碰股市。很多公司出消息，股票前一天就会涨，很多小散怪内幕，但是很多机构操盘手能抓住不是因为消息因素，很多走势走出来了，配合消息才会大涨。想问问有些小散，真的明白KDJ，CCI，MACD，均线，日K，30分钟60分钟周期K，阻力线，箱体这些所谓的运用么，这些东西正常行情下绝对有用，会了一定能赚钱，而正常行情占70%。最近的大跌，一是各种利空，二是前期涨幅过大需要修正，三是继续杀融资盘，去杠杆化，四是走势走差了为什么还要进，五是很多机构做融券在做空。中国大部分股民根本不懂技术，以为当赌博玩，中国股市不健全，不像美国股市是价值投资，中国很多市盈率高的企业业绩很差，但是被炒起来，所以我从来不关注中小板和创业板。最后，股市也不是零和游戏，一些发展好的企业股票在大跌中一样会起身，多去关注公司实际的发展，什么题材热点很虚很虚。在此预测周二大盘破60日线超跌反弹，不破不立，祝福大家赚钱
3061	07哪波 我记得有个装大神的人在3000多4000点的时候就在喊股市要跌。 &#13;
3105	&#13;
3111	最后从6000点跌下来的时候，他也和LZ一样，又厚着脸皮说， &#13;
3148	&#13;
3154	看吧，我就说要跌吧~
3238	哈哈 跌了一周 吧楼主给乐的~~~~不反思自己2000到5000踏空的愚蠢 天天烧香盼着跌 然后自我安慰"还好我没买 我真有远见“ 接着来bxj 小装一个比？ &#13;
3324	&#13;
3330	去你的分红加价值投资 你去炒道琼斯啊 熊市一样跌的你麻麻都不认识
3436	股市有分红的，lz好意思说这叫庞氏骗局真是搞笑
3561	股市有分红的，lz好意思说这叫庞氏骗局真是搞笑
3594	中国股市有多少股票是不分红的？？？你也好意思说分红~~真是搞笑~~
3696	下周冲5500点，欢迎大脸到时候！楼主太小瞧中国的散金了，人口基数在那，实体经济这么差，钱还是会到股市的！！击鼓传花，只不过看到时候是谁的运气不好罢了。。。以上纯属夏季吧乱说的
3855	&#13;我感觉还会有一涨，涨上去再吸引一些人，然后才会真的崩盘。 &#13;
3895	目前我很多同事朋友还是在等，等抄底的机会，如果到一个稍低的点徘徊几天又慢慢往上涨，这些人很可能都会入。
4017	之前雪球看过一个段子 牛市散户太多。。多数股评的做法就是 &#13;
4053	大师给你个锦囊 告诉你下雨的时候再打开 &#13;
4080	等下雨那天你打开了 发现上面写着今天需要带伞 于是觉得大师真牛逼&#13;
4118	&#13;
4124	&#13;这么后都被亮了 在抄个雪球上的段子 ：&#13;
4155	一般大跌后大师们的的言论一般有三条：&#13;
4180	1）早就提示风险了，自己没注意我也没办法；&#13;
4208	2）我早就减仓了；&#13;
4224	3）你们真可怜；&#13;
4239	股价一反弹后的就是：&#13;
4256	1）我已在多少XXX位置抄底了；&#13;
4279	2）你们没跟怪我喽？&#13;
4296	3）自己真牛逼；&#13;
4311	股市一直涨就是:&#13;
4326	1)注意风险，但是从来不说风险什么时候来。。就又回到上面的段子了；&#13;
4365	&#13;
4371	炒股的JRS真心推荐下个雪球看看，还是比较长知识了。。。。另外我真心不是托&#13;
4483	在中国谁也装什么股市过来人，中国股市也就那么二三十年，股灾数来数去二三次。&#13;
4526	&#13;
4532	2008年9月18比今天跌得更惨，全线跌停，结果第二天也就是9月19股票全部涨停。&#13;
4579	&#13;
4585	07年都能冲到6200点才狂跌，2015年国民经济才翻了几翻5200都没到股市就奔了我是不太相信的。&#13;
4641	&#13;
4647	而且股市里面连续涨或者跌五六天是很正常的一个调整，这个星期算上今天的爆跌也不过13个点
4768	&#13;中国股民确实。。。，看看中国股市普通个人投资者占的比例就知道，这点是世界公认的，外国股市一般都是机构投资者是大头。。这段时间也确实疯狂，我一屌丝金融研究生，最近已经有两个本科时的同学跟我打听投资股市的事了（我本科是工科），可见普通人的投资热情和积极性，他们连我这一破金融研究生都想当成“大腿”抱，很搞笑吧？。。不过关于分红的问题，这是历史和市场共同造就的，什么样的股民造就什么样的股市，在一个充满投机者，注重“技术分析”远重于“实业分析”的市场环境下，企业没有任何动力去搞这些东西。说个题外话，单纯以分红多少，分红与否论好坏是很幼稚的，那句话怎么说来着，苹果为什么分红，因为它盈利能力太强了；伯克希尔哈撒韦为什么不分红，因为它盈利能力太强了。琢磨一下。关于监管机构的问题，前段时间英国《金融时报》的LEX专栏对中国股民的评价说得很好，“如果这些股票被故意操纵，那么监管机构当然应该做些什么。但任何无视所有鲜红警示信号而妄自买入这些股票的人，都是在参与一场没有规则的赌博。这些人是保护不了的。”
5290	下周如果涨了：没事被打脸而已，下次大跌的时候继续发这样的帖子。 &#13;
5329	下周如果继续跌：你看，我上周就说了会继续跌。 &#13;
5358	&#13;
5364	立于不败之地~
5443	就凭中国人这种普遍都想短线操作捞一笔的投资心态。 
5470	崩盘是迟早的事，早晚而已。最后总会有一批人会被套死。
5498	赚钱了的还是早跑早安心。
5583	亮贴那些典型的人心不足蛇吞象，明明有动荡的先兆了，还一直盼着涨涨涨，还想抄底，现在哭天抢地，叫着救市的，又是这一帮人。
5720	另外股市的整体涨跌可以具体到技术层面，但不能隔离开宏微观经济政治形式，以我的水平看这个问题太过复杂，但最起码有几点注定了现在是一个周期性调整，首先是制造业还是没复苏，实体经济面临巨大的结构调整和转型压力，中国的人力成本在上升，很多外企已经考虑把工厂移出中国，搬到临近的印度之类的国家，下一步就业失业也会面临压力，其次是银行坏账在增多，怎么消化是大问题，资产证券化不就是找市场资金来续命？利率水平高企加剧了企业融资难度，一方面融不到钱，一方面又等着要钱，但企业要到钱投入生产利润上不去，只会做些粗加工。最后是地方债和楼市的矛盾，房企旧房没卖完，哪敢继续大手笔拿地？不卖地政府gdp怎么上去？没钱怎么修桥修路搞民生工程？房企最近整体降价售楼，他们自己都有压力测试，降到一定水平就意味着亏本，连银行利息都还补出来。 &#13;
6082	胡乱说点，还有很多因素，总之市场上钱很多，但现在楼市不景气，银行坏账多，老百姓没闲钱，企业要融资，但企业利润太低，这是个循环的难题，现阶段出了股市这个资金池也没别的了，总之必然是散户接盘为国家解忧，但这也怨不得谁，股市就这样。 &#13;
6203	说实话，牛市唱空的人太多，不算啥，没啥对错的，涨了都忙着赚钱，跌了忙着跳楼，等哪天熊市你跳出来唱多才是真牛，毕竟嘴炮不花钱，隔着电脑喊话有什么难度，反正唱多唱空你都不炒股，没啥损失嘛。
6365	来一段吧，你认为有可学之道，就去学习，认为他说的是废话就笑笑算了。 &#13;
6405	&#13;
6411	我在圈子里，更多的是强调交易纪律和交易系统。几乎不谈技术分析。因为技术分析就属于这种固定的套路。而技术分析是人为的，主力比你们更精通技术分析。他巴不得你们多学点传统的技术分析，然后，主力可以反其道而行。结果，许多人技术分析学的越精，发现还是老犯错。 &#13;
6542	&#13;
6548	然后，他们开始走一种错误的路，他们认为，自己学的技术分析为什么老是无法应对市场，肯定是自己学的不够精。然后，再去学，最后越学越迷糊。学到彻底崩溃。 &#13;
6628	&#13;
6634	其实你怎么学也没用。你炒股思路有问题。技术分析学的再多都没用。我说个简单的道理吧。我和国家队退役下来的朋友打乒乓球。他进攻的落点，经常是我无法判断的。 &#13;
6716	&#13;
6722	比如，第一回合，打我左边，然后，再打我左边，我想，第三次应该打右边了吧？结果，他还是打我左边。下面，继续开始第二回合他又是连续三板打我左边，第四板，我想，肯定右边了，结果，还是打左边。 &#13;
6821	&#13;
6827	然后，当我开始把注意力放左边了，他忽然打右边。完全是在和我斗思路。 &#13;
6867	&#13;
6873	主力不也一样么？你技术分析学的再精，但你无法判断主力是做真动作还是假动作。你认为是真的动作，他其实是做的假动作。你认为是假的动作，他做的却是真动作。 &#13;
6954	&#13;
6960	技术分析就这样的东西。比如支撑位吧。当你认为能支撑的时候，主力一个大阴线破掉所有支撑。轻松之极。当你哪天，开始对支撑位彻底怀疑了，主力又让支撑位发挥巨大的作用。不破支撑了。
7145	来一段吧，你认为有可学之道，就去学习，认为他说的是废话就笑笑算了。 &#13;
7185	&#13;
7191	我在圈子里，更多的是强调交易纪律和交易系统。几乎不谈技术分析。因为技术分析就属于这种固定的套路。而技术分析是人为的，主力比你们更精通技术分析。他巴不得你们多学点传统的技术分析，然后，主力可以反其道而行。结果，许多人技术分析学的越精，发现还是老犯错。 &#13;
7322	&#13;
7328	然后，他们开始走一种错误的路，他们认为，自己学的技术分析为什么老是无法应对市场，肯定是自己学的不够精。然后，再去学，最后越学越迷糊。学到彻底崩溃。 &#13;
7408	&#13;
7414	其实你怎么学也没用。你炒股思路有问题。技术分析学的再多都没用。我说个简单的道理吧。我和国家队退役下来的朋友打乒乓球。他进攻的落点，经常是我无法判断的。 &#13;
7496	&#13;
7502	比如，第一回合，打我左边，然后，再打我左边，我想，第三次应该打右边了吧？结果，他还是打我左边。下面，继续开始第二回合他又是连续三板打我左边，第四板，我想，肯定右边了，结果，还是打左边。 &#13;
7601	&#13;
7607	然后，当我开始把注意力放左边了，他忽然打右边。完全是在和我斗思路。 &#13;
7647	&#13;
7653	主力不也一样么？你技术分析学的再精，但你无法判断主力是做真动作还是假动作。你认为是真的动作，他其实是做的假动作。你认为是假的动作，他做的却是真动作。 &#13;
7734	&#13;
7740	技术分析就这样的东西。比如支撑位吧。当你认为能支撑的时候，主力一个大阴线破掉所有支撑。轻松之极。当你哪天，开始对支撑位彻底怀疑了，主力又让支撑位发挥巨大的作用。不破支撑了。
7836	你说的是没有错，技术分析在主力进行交易时确实看似没用，但我之前有前提，正常行情，这种行情一般占70%，如果出现5.28和最近两天，还有乾坤大挪移那天的行情，支撑位在大跌中失效，那什么不失效？量能和通道，一味的下降通道我不会做，我的开仓点是我交易系统里的，绝不抄底。而量能和打单更不会说谎，技术分析学了也许不会大赚，但至少不会亏的不明不白，甚至亏的倾家荡产，坚持自己分析和系统，不可能不亏，但亏的几率不高
8110	作为资深股民 这里说两句 虽然中国股市确实不完善 确实投机氛围比较重 但它始终是遵循牛熊循环的客观规律的 现在上证结束了长达7年的熊市步入牛途 管理层为了散户的长久利益力推慢牛长牛 牛是不是能慢下来谁也不知道 但可以肯定的是 牛市还没有结束 我奉劝各位 不要跌了就长吁短叹各种怨天尤人 股市固然投机 但它不是骗局 真正让人亏钱的是人性的弱点 恐惧和贪婪 最后奉劝大家 股市是一个讲究策略的地方 牛市参与 熊市退出 学好技术 理解政策 如果做不到 早点离开
8407	大多数人都不是职业炒家，都有勤劳工作赚钱，努力程度不会比你差；把一些资金投入股市只不过是一种投资行为，跟不劳而获有什么关系?现在的年代不懂得投资理财不是什么光荣的事情。
8589	大多数人都不是职业炒家，都有勤劳工作赚钱，努力程度不会比你差；把一些资金投入股市只不过是一种投资行为，跟不劳而获有什么关系?现在的年代不懂得投资理财不是什么光荣的事情。
8683	不要张口闭口就是别人努力不比我差，真不知道你所说的别人是什么范围？指你吗？&#13;
8727	到今天为止还觉得中国股市是投资不是投机的也就只你几家吧-&#13;
8762	中国投资的渠道是少了点，但是也不是没有-基金等理财产品也不是没有，你们不过嫌弃其赚的少罢了-&#13;
8815	中国股市这种盈利和风险都如此巨大的市场如果你还认为不是投机的话？那期货和赌博都可以算是一种投资-
8935	配图是神马?
9017	庞.exe..............
9112	奉劝大家别劝身边炒股的人，他们会认为你看不得自己赚钱……
9211	中国股票一般不就是消息面，然后就是赌嘛。3000点不进，5000点进的那些人是真没看懂
9354	配图是神马?
9370	你的青春~~~
9451	原来是这样 下周赶紧补两层仓位
9541	如果年头入市 现在盈利起码还是可以的。
