94	查理周刊遭恐怖袭击应有的反思
179	法国巴黎《查理周刊》杂志社7日遭一伙武装人员持冲锋枪和火箭炮袭击，导致包括周刊主编在内的至少12人死亡，其中两人是警察，多人受伤，袭击者随后在拦截一辆车辆后逃脱，目前警方还在抓捕中。
271	我们从相关报道看，这是一次典型的恐怖袭击事件。据漫画家科琳娜描述，她到了之后，正好遇到了袭击者，她躲在桌子下面躲过了一劫。“袭击者说着非常流利的法语，他们说他们属于基地组织。”科琳娜回忆到。一名目击者表示，他听到袭击者大喊“我们已经替先知穆罕默德报了仇。”应该说这是一起事先经过精心策划的报复性袭击，完全跟杂志社发表讽刺穆斯林特别是讽刺伊斯兰先知的漫画有关，尽管法国是个自由的国度，连总统都能够讽刺，但对穆斯林的讽刺显然是过分的，因为我们不仅应该尊重所有人的信仰，更应该尊重世界上所有古老的宗教，只有这样才符合世界的多元文化要求。
537	报道称，这是法国本土40年来遭遇的死亡人数最多的恐怖袭击。2011年该杂志也曾因刊登内容招致宗教人士不满遭炸弹袭击。7日当天，两个持枪歹徒穿着典型的“圣战制服”，头戴黑色的头套,身背卡其色弹药袋,带着卡拉什尼科夫冲锋枪,他们听到袭击者高呼“真主至大”。在这次袭击中，《查理周刊》的四名设计师绘图员在此次枪击案中死亡，目前由于凶手在逃，大巴黎地区现在处于反恐最高级别状态。事发后，法国总统弗朗索瓦•奥朗德赶往现场，把这起事件定性为恐怖袭击。据法国检方调查人员说，袭击事件已造成12人死亡。警方发言人孔滕托说，有10人在这起事件中受伤。根据他的描述，事发现场***“大屠杀”场面。据消息人士说，武装人员劫持了一辆轿车，在逃离时还撞倒一名行人。
857	据报道，1月7日是《沙尔利周刊》的例会日。上午，几乎所有重要的编辑和漫画家们齐聚在杂志社，谁也未曾想到，一场屠杀随后来临。法国总统奥朗德说，法国近几周已经挫败了几起恐怖袭击图谋，法国将加强警戒，防止此类袭击再次发生。奥朗德还呼吁全国团结一致，并要求保护所有可能遭受类似袭击的地点。当地时间14时，法国政府在爱丽舍宫总统府召开部长级会议。目前巴黎安全警戒级别已经提升至最高。法国总理府说，最高反恐级别将扩大至巴黎大区范围，安全机构将加大对新闻机构、大型商场、交通车站和宗教场所的保护力度。
1101	报道称，因为最近收到了针对杂志社的威胁，几周以来，杂志社增加了守卫力量。但袭击者的到来却始料未及。约11点半时，几名持枪的暴徒冲进大楼，“见人就开枪”，法国警方发言人孔滕托在事后表示这是一起“屠杀”。几名目击者称，袭击者十分熟练和镇定，他们点了几个特定记者的名，然后将其射杀。目击者拍摄的视频片段则显示，袭击者非常“珍惜”子弹，他们瞄准目标，两枪毙命。
1278	我们从恐怖袭击的手法上看无疑都印有基地等极端伊斯兰圣战者的标签，一个是黑衣蒙面全副武装的装扮，再就是高呼口号和作案时的残忍程度，应该说这是一起典型的伊斯兰极端武装恐怖袭击事件。
1367	应该说这起事件跟查理周刊屡次刊登讽刺穆罕默德的漫画和影射伊斯兰教先知穆罕默德的讽刺漫画有关。早在2006年和2011年，《查理周刊》曾多次刊登讽刺穆罕默德的漫画，引发了巴黎大清真寺和法国伊斯兰组织联盟的抗议。2011年11月，该周刊刊登了一幅取笑伊斯兰法典的漫画，封面上写着“客座编辑穆罕默德”。第二天，位于巴黎的办公室就遭到了燃烧弹袭击，网站被黑，员工受到死亡威胁。不过这并没有让他们“退步”。《查理周刊》很快就出版了新的杂志，头版是一个大胡子的穆斯林和一个男子接吻，男子穿着黑色T恤，上面写着“沙尔利周刊”，标题叫作《爱强于恨》。2012年，《查理周刊》又引发了轩然大波。当年因为一部涉嫌亵渎伊斯兰教先知穆罕默德的电影在美国上映，全球众多穆斯林国家掀起了抗议浪潮。然而就在大家神经都极度紧张的时刻，9月19日，他们在头版和内页刊登了影射伊斯兰教先知穆罕默德的讽刺漫画，当天上午刊物就被抢售一空，大卖7.5万份。这一刊物却导致法国政府不得不在21日暂时关闭了20国的使领馆以防不测。而这一次袭击表明，恐怖份子是极难防范的，他们可以选择任何的时间和地点并不断变化方式采取极端行动，对此可以说是防不胜防的。
1870	位于巴黎11区的《查理周刊》创建于1970年,是一本以讽刺见长的漫画杂志，2012年在法国发行量已达4.5万份,常因涉及政治和宗教的内容而引发争议。应该说讽刺是幽默的一种表达方式，一般来说，自嘲式的和对一些普通的社会现象幽默一把一般是不会引发大的问题的，但涉及宗教问题就显得有些“政治上不成熟”了。我们注意到，美国自9.11后的反恐多涉及穆斯林，甚至经常发生士兵烧毁古兰经而引发当地民众抗议和冲突，并且往往把打击恐怖主义专指为伊斯兰世界，这就与伊斯兰结下了很深的仇恨。我认为中国在这方面就做得不错，我们虽然也支持反恐，并且自己也是极端恐怖主义的受害者，但我们却一向反对把恐怖主义矛头专指某个宗教，因为宗教本身都是宣传善良的，所以像查理周刊这样屡次亵渎穆斯利先知的做法显然是超越了媒体的红线，所以这次恐怖袭击理应引起人们的警觉。 
2304	什么逻辑！亵渎先知的做法超越了媒体的红线，就该遭受恐怖袭击？
2430	什么逻辑！亵渎先知的做法超越了媒体的红线，就该遭受恐怖袭击？
2470	如果别人开口骂你、侮辱你先人，你能沉住气吗？
2615	如果别人开口骂你、侮辱你先人，你能沉住气吗？
2647	什么逻辑！亵渎先知的做法超越了媒体的红线，就该遭受恐怖袭击？
2687	去闹，只要别祸害中国，我支持！我从来都崇拜先知。但别来祸害中国，对祸害中国的恐怖分子，如果我当国王，必灭其九族。
2810	人家帝国主义都不反思，你反思什么？皇帝不急太监急！
2909	讽刺自己的总统是一种自嘲，讽刺他人的宗教是一种污辱。
3031	什么逻辑！亵渎先知的做法超越了媒体的红线，就该遭受恐怖袭击？
3071	是不应该作为恐怖袭击的理由，但这其间的因果联系又是明确的，为什么要屡屡犯人忌讳，犹如打架揭短，辱人先人呢？自己就不该有所反思吗？如果法国这类刊物仍然坚持目前的不谨慎态度，再次受到攻击，怕是早晚的事。
3242	这是恐怖吗，他们是为自己的教主平愤过当。
