94	中国社会的转型号角从股市吹响 离颠覆只差一步
189	（提要）写本文目的就是提醒权贵集团：股市这样大跌将带来颠覆性d 后果。对央行、证券会等责任人应该问责；股民说要死大家一起死。
252	    国际国内的人们无疑都在关注中国局势如何发展，走向何处，中国民众的普遍觉醒，中国社会的民主转型，中国变局的导火索、触发点、临界点究竟在哪里？苏东之变、茉莉花革命、颜色革命的契机是否被利益集团高度维稳机制所覆盖，而昨日的股市大跌，无疑让人们看到了颠覆性的力量机会之所在。   
393	  中国股市前几天的连续断崖式的下跌让全国股票投资人、让中国社会财富几万亿几万亿的蒸发。而这次权贵利益集团对股市的掠夺完全是一场有预谋的：新华社、人民日报一再发文力挺股市；什么“改革开放的红利释放，流动性整体充裕和居民资产配置”；一女记者也在微博上传和最高领导的对话“炒股好，股市会上一万点。”据统计，全国股民达到了4千万，其中有三百万人卖房炒股。这次股市上涨的获利者无疑是权贵利益集团，而广大中小散户不但没有获利反而被一再血洗。面对股市少见的暴跌，证监会新闻发言人张晓军在6月26日仍然落井下石说：“这是市场前期过快上涨的自然调整，是市场自身运行规律的结果，有流动性波动，投资去杠杆等因素叠加的原因。”股民跟帖说，这次都全线跌停了！有这样子‘’自然‘’吗；自然跌，好冷酷的发言人，不负责的发言人；为什么有防止房价下跌的措施，而没有防止股市下跌的措施；而网名凤凰水滴更说:“这一刻，我们重新定义字典，与众不同的查字典方法，颠覆过往只差一步。”  
817	   人算不如天算，百密一疏，玩火者必自焚。“血洗股市”，对几千万中小散户疯狂掠夺，现在把他们逼到了死角。    
875	   有很多血本无归的股民竟然说，跌、跌、跌！让股市血肉横飞，血流成河，让一切崩盘颠覆推倒重来，要死大家一起死。
932	   坏事变为好事，也许这才是中国真正的利好，是中华民族的重大利好。  
969	 而这一切，难道都将因为中国股市的崩盘而到来？！这股市崩盘中难道孕育着中国人不幸中的大幸！
1083	真是举世震惊呀，两市2000多股跌停，这是整的哪出戏，这是世界级的笑话，显示出中国经济的混乱和执政党经济管理的无能！！！
1212	我只能说，无耻之极！
1223	4000点时连续发文，说才是牛市半山腰；现在跌成这副摸样，却说是正常调整。 我且问你，4000点半山腰，那山顶在哪？ 这么多人恐慌，股市暴跌，甚至期指跌停，谁该承担责任？
1377	作者： Tomyuan级别：少校 积分：14246 财富：629发表于：2015-06-27 00:20:04
1433	肖钢应辞职，一是监管无能造成股市暴涨暴跌，二是，证监会内部人员家属违法炒股肖刚难辞领导责任，就这两项，肖刚就必须引咎辞职。
1563	三是扩容大跃进所致。6月份两批发48只新股，包括中国核电和国泰君安两只融资超过300亿的大盘股，如此大规模的扩容，创了重启IPO后之最！就是在全球各国股市之中，也绝无仅有！！！实践证明，6月扩容的速度和力度，已超出了市场的承受度！！！熊冠全球8年的中国股市，十年涨幅为零！！！刚恢复牛气不到一年，终于又重蹈覆辙！被扩容大跃进压弯了腰！
1799	二是对股市持续暴跌缺乏明确态度和果断措施。在这两周每天几百点的下跌、市场恐慌情绪漫延时，尤其是各指数的日跌幅动辄7%、8%、9%的情况接连出现时，在成熟国家股市中，都有监管当局甚至政府首脑出面，向公众说明情况，安抚情绪！而A股在如此惨烈的跌幅下，竟然至今没有一位领导出面给予公众一个解释，更没有对应措施。就连先前隔三差五发唱多文章的两大官媒，也变得一声不吭，
2047	今天大盘如此丧心病狂的暴跌，残酷的现实让大部分投资者很难接受，可不接受又能怎样？盘中杀出来筹码相当多的是血淋淋割肉盘，两市一共只有63只股票上涨，收盘有2015只股票跌停是我国股市历史上绝无仅有的，即使6124点转为熊市也没有如此惨烈，如此暴跌怎能股民相信这是改革牛？大家感觉到完全被改革牛忽悠了，如此疯狂杀跌是在考验管理层底线吗？可截止目前管理层没有声音，市场犹如雪崩一样毫无止跌迹象，中午我还希望下午转势的（可我的希望化为泡影了），此时越是抱有侥幸心理恐怕失望越深，我接不明白当初管理层在沪市跨过4000点时一再渲染，新华社和人民日报连续发表评论文章，现在暴跌了怎么不闻不问呢？A股崩盘现象已经岌岌可危，如果说考验管理层底线，此时稳定民心绝对应该放在头等大事来考虑，否则原先不要忽悠市场，投资者心里承受能力目前几乎要达到崩溃，有相当多的筹码完全是融资盘平仓所致，大家被忽悠后成了千古奇冤，市场血肉横飞、一片狼藉，如此惨烈怎能让投资者伤心欲绝，而忽悠改革牛也了地地道道的骗术。
2556	中国股市的游戏规则有问题、、、、
2641	44楼作者： 逍遥大佛级别：上尉 积分：8762 财富：2046发表于：2015-06-27 02:28:14
2697	失掉信心的股市再恢复的成本太大了！证监会不仅仅是失职，而是脱离国家金融安全，就不该一个劲地乱上新股！你能保证这些新股都健康吗？没有猫腻和造假？
2840	你赔了多少？
2916	两市一共只有63只股票上涨，收盘有2015只股票跌停是我国股市历史上绝无仅有的，即使6124点转为熊市也没有如此惨烈
3044	http://image.club.china.com/twhb/2015/6/26/1011/1435305123468_358.gif
3212	你赔了多少？
3228	我还没有赔。停牌了
3307	挣钱都偷着乐不吭声，赔钱叫骂连天，什么东西。又不是绑架你进去的，没那肚渣子就不要玩。
3420	挣钱都偷着乐不吭声，赔钱叫骂连天，什么东西。又不是绑架你进去的，没那肚渣子就不要玩。
3463	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb01.gif
3597	人算不如天算，百密一疏，玩火者必自焚。“血洗股市”，对几千万中小散户疯狂掠夺，现在把他们逼到了死角。 有很多血本无归的股民竟然说，跌、跌、跌！让股市血肉横飞，血流成河，让一切崩盘颠覆推倒重来，要死大家一起死。 坏事变为好事，也许这才是中国真正的利好，是中华民族的重大利好。 而这一切，难道都将因为中国股市的崩盘而到来？！这股市崩盘中难道孕育着中国人不幸中的大幸！
3854	最简单的道理，都想赚钱，谁出钱
3941	股民基本都是投机分子，哪来的要死一起死？
4035	人人想赚钱，钱那来？不被玩死就是大运！
4125	力挺楼主！
4198	股市涨跌实属正常。哪有只涨不跌的股市？一遇到股市跌就大喊“股民不见了多少钱”。其实股民这些钱还不是股市涨出来的？原本就是“涨”来的，哪来什么“蒸发”了？
4372	力挺楼主！
4387	为弱势散户散户呼吁
4466	一个熊了七八年的市场，好不容易有了好转，刚刚有了牛市迹象，就开始疯狂扩容；市场连续暴跌了，不仅一句话没有，却在变本加厉地扩容！至于监管，没人责备监管，但是，你早些时候干什么了？！创业板涨上天花板上了，你们都干嘛去了？！证监会份的发言人一周前发表说是股市不差钱。结果，从那以后股市天天大跌。说明什么问题........。让散户去买。机构借机会抛售。机构大量减持就是违规。证监会怎么不放一个屁。本来以为经过8年的历练，中国政府、证监会、股市成熟了，没想到，还是这熊样，一帮废物，百姓的悲哀。“内地股市暴涨暴跌的根源，是现行的资金申购新股制度实际不合理。内地股市是个不同于成熟股市的单边市。新股发行，是决定内地股市供需关系平衡、市场整体价格走势、股市命运的最根本因素。
4798	资金申购新股制度，让股民预付全款申购新股，但却不对等保护预付款股民的新股购得权利，违背“权利和义务对等”的市场原则，根本不合理，实际只保护有钱人利益。资金申购新股制度，超额募资几十倍、几百倍冻结市场新股申购资金数天，违背“经济有效”的市场原则，实际造成二级市场内资金的严重分流。
5007	30楼作者： 路见不平88级别：少校 积分：12051 财富：807发表于：2015-06-26 21:16:01
5065	大量的IPO摧毁了股市，IPO就是圈钱，造福一批有权有势的人。小散赚钱不容易，非要赶尽杀绝吗？
5182	真是举世震惊呀，两市2000多股跌停，这是整的哪出戏，这是世界级的笑话，显示出中国经济的混乱和执政党经济管理的无能！！！
5314	我不炒股 也只是贫民 我只比想说一句愿赌服输！！！
5410	股市地震中国就颠覆啦?你就瞎瓣吧，炒股的有钱人多，想发横财的苦果。
5513	不到10个交易日暴跌1000点的股灾。这不是要调整指数，这是要调整人口！
5550	小明今天去券商开户，问多大了？答38。问结婚了吗？答结了。问怕老婆吗？答怕。问住几楼？答住11楼。 算了，您还是别开户了，我们现在只给2楼以下的开户！
5695	　　上午在电脑看K线图，下午去医院看心电图。一实习医生看了今日的股市，担心的说道：“今天大跌，再这样下去，床位怕是不够用啊。”，主任医生微微一笑说：“不会，照这样下去，不够用的只有天台。”
5790	　　陈胜吴广首抄秦朝底，败；刘邦双底后买入，得天下。 曹刘孙首抄汉朝底，败；司马懿抄二底，得天下。金兵首抄宋朝底，败；元兵抄二底得天下。李自成首抄底明朝，败；清兵抄二底，得天下。近代：国军首抄清朝底，败；红军抄二底，得天下；自古概莫能外。故：双底形成后买入，得天下。
5924	　　今天股市暴跌8%跌破4100点，2000多支股票跌停。朋友圈除了遍地哀嚎之外，更有人爆出某互联网+金融公司下严令，禁止公司员工炒股，发现一次当月工资下调30%，发现三次即被开除。公司员工吐槽“这下要被套着，永远出不来了”。网友调侃，这行情，公司领导用心良苦啊！
6126	我看这个作者--是美帝走狗；深怕中国不乱；借用股市大跌，煽动推翻共产党；以达到破坏中国经济；为维护美帝世界老大地位服务！哪有只涨不跌的股市；从1000多涨到5000点了；下跌回调50以上是正常的，是股民5000点了还拼命的进；看到下跌不走；套住怪谁。。。难道美国的股市就不跌吗？即便是提款机也是共性的！
