94	毕主持就跟查理周刊骂了绿教先知一个道理，难道【恶毒攻击】的罪名在中国要死灰复燃
206	查理周刊骂了绿教先知引发一片鬼哭狼嚎。但文明世界的底线是非常清楚的，言论自由必须得到捍卫，无论他的观点你是否赞同。
265	更何况老毕也算是个有良心的好人。只不过说了很多人想说，但有很多顾虑而没说的话。
306	当然，私下里，大家也都这么说了。老毕没想到被“流出”
334	但因此就像对毕主持上纲上线甚至进行政治迫害的那些，不得不说，那些所作所为和那些绿教徒何其相似
449	饭局上录音录像再公开，摧毁的是这个世界最基本的信任。这种信任的重要性，超过意识形态，超越各种理想和主义。一旦失去这种最基本的信任，他人皆是地狱。社会共同体就是一句空话。人是活在社会中，不是活在主义里。那些用政治正确审视私域里一言一行的人，本质上都是法西斯。
644	复燃个球
649	谁鸟它们
723	法律框架下的言论自由有利于国家的稳定和发展。
746	在别的帖子里咨询了一下，现在看，老毕说的话仅仅是不文明，并不违法。
780	也许老毕要告别央视，这也挺好，崔永元走了，黄健翔走了，央视还是央视，走个老毕算什么呢。
895	世界上哪个国家对公众人物都有政治正确的审视要求！
920	毕福剑肯定没犯罪，但必须为言行负责
938	现在我们需要看的是CCTV那里政治正确的线在哪里！
964	此外，身为党政人员的刘大li等人，有必要追则，他们与毕身份不同
996	顺便说说，追究共产党高级干部想必楼主双手赞成
1087	共产党处理自己的违纪党员，关你鸟事。
1179	主持人拿猩猩比喻奥夫人被开除，奥巴马也是先知？
1273	哦，问下，骂解放军骂土改也算是有良心的话，这良心长偏了吧。。。还有连长征也那了。。。你们有多巴不得毕福剑快点完蛋呢
1424	饭局上录音录像再公开，摧毁的是这个世界最基本的信任。这种信任的重要性，超过意识形态，超越各种理想和主义。一旦失去这种最基本的信任，他人皆是地狱。社会共同体就是一句空话。人是活在社会中，不是活在主义里。那些用政治正确审视私域里一言一行的人，本质上都是法西斯。
1562	潘多拉的盒子
1636	香港反腐也是靠线人
1742	饭局上录音录像再公开，摧毁的是这个世界最基本的信任。这种信任的重要性，超过意识形态，超越各种理想和主义。一旦失去这种最基本的信任，他人皆是地狱。社会共同体就是一句空话。人是活在社会中，不是活在主义里。那些用政治正确审视私域里一言一行的人，本质上都是法西斯。
1880	你这些话那些假爱国主义是不会理解的，鄙夷那些热衷于特务行为的人，尤其是把矛头对准
1921	普通公民的人，无论他们以为他们的行为是多么的正当和有理，当年那些揭发邻居，同学，老师，家长的革命小将也曾今无比自豪的以为，他们的行为是正义的。这些人的行为只能说明，当代中国还远未脱离启蒙的
2016	阶段，很多人的认知是多么的低级。
2101	他不仅攻击毛，还讥讽当年的人民军队和革命成果
2124	楼主，别光拿毛来说事
2135	他和那个刘某，作为党员和军队出来的人，这么做确实属于“端起碗吃饭，放下筷子骂娘”人品太差了
2279	你这些话那些假爱国主义是不会理解的，鄙夷那些热衷于特务行为的人，尤其是把矛头对准
2320	普通公民的人，无论他们以为他们的行为是多么的正当和有理，当年那些揭发邻居，同学，老师，家长的革命小将也曾今无比自豪的以为，他们的行为是正义的。这些人的行为只能说明，当代中国还远未脱离启蒙的
2415	阶段，很多人的认知是多么的低级。
2441	嗯，问下，就这行为，如果骂的不是老毛，不是解放军，骂的是普通人，被丢到网上毕福剑照样是漩涡，你会力挺么。。。一句话，毕福剑的素质太低，我不明白，一个素质这么低的人为什么会被力挺。。。就算要反毛，反解放军，找个口里干净些的行不
2623	只吵嘴么 都还没发展到打架 太扯了 
2740	只吵嘴么 都还没发展到打架 太扯了 
2768	毕福剑倒是想要打架。。。
2879	嗯，问下，就这行为，如果骂的不是老毛，不是解放军，骂的是普通人，被丢到网上毕福剑照样是漩涡，你会力挺么。。。一句话，毕福剑的素质太低，我不明白，一个素质这么低的人为什么会被力挺。。。就算要反毛，反解放军，找个口里干净些的行不
3001	我丝毫不关心毕福剑，我也丝毫不关心他说了社么。我觉得一个正常的社会应当容许和宽容私下场合的
3047	牢骚和骂娘，这是最低的自由了。如果连这点自由都没有了，我不知道这个社会的将要变成社么样了。
3093	那些起哄的人根本不知道他们推波助澜的是什么。
3214	我丝毫不关心毕福剑，我也丝毫不关心他说了社么。我觉得一个正常的社会应当容许和宽容私下场合的
3260	牢骚和骂娘，这是最低的自由了。如果连这点自由都没有了，我不知道这个社会的将要变成社么样了。
3306	那些起哄的人根本不知道他们推波助澜的是什么。
3338	哦，谁关心一个路人甲，问题毕福剑是央视的主持人，这素质，妥妥的把央视的脸抽肿了。。宽容和忍让，是的，可惜，素质不是这样提高的。。。另外，和毕福剑起哄的当然知道在干什么
3490	既然文明世界的底线是言论自由，那为什么在德国不能赞美纳粹啊，在美国不能赞美毛泽东啊，不能说奥巴马的老婆像猩猩啊
3614	人家查理周刊是驴教徒吗，这种二五仔，叛徒，小人居然是党国的喉舌
3716	但文明世界的底线是非常清楚的，言论自由必须得到捍卫，无论他的观点你是否赞同
3754	===================================================
3806	阁下可以到欧美主流报纸或电视台做个广告，批一下犹太，看看你的言论自由是否会得到捍卫
3945	既然文明世界的底线是言论自由，那为什么在德国不能赞美纳粹啊，在美国不能赞美毛泽东啊，不能说奥巴马的老婆像猩猩啊
4010	言论自由，如果那啥是言论自由，估计全国精神文明建设被毕福剑提高了很大一块
4122	没有你这样瞎扯淡的
4132	真要类比也应该是查理周刊侮辱耶稣基督
4248	我丝毫不关心毕福剑，我也丝毫不关心他说了社么。我觉得一个正常的社会应当容许和宽容私下场合的
4294	牢骚和骂娘，这是最低的自由了。如果连这点自由都没有了，我不知道这个社会的将要变成社么样了。
4340	那些起哄的人根本不知道他们推波助澜的是什么。
4372	我也很奇怪，快船老板斯特林不过电话里与情妇打情骂俏，在美国这么正常社会中也被搞下来了。
4416	我也不知道美国人推波助燃个啥，这点言论自由都没有
4535	我丝毫不关心毕福剑，我也丝毫不关心他说了社么。我觉得一个正常的社会应当容许和宽容私下场合的
4581	牢骚和骂娘，这是最低的自由了。如果连这点自由都没有了，我不知道这个社会的将要变成社么样了。
4627	那些起哄的人根本不知道他们推波助澜的是什么。
4659	可以啊， 他不是说了吗， 关键是看他的主管单位怎么对待这件事
4690	我们这些网友闹哄哄也不能把老毕怎么样， 大家也是畅所欲言
4719	如果cctv觉得没有什么问题， 网友也不能怎么样，对吧 
4748	一句话： 让cctv自己决定吧
4862	嗯，问下，就这行为，如果骂的不是老毛，不是解放军，骂的是普通人，被丢到网上毕福剑照样是漩涡，你会力挺么。。。一句话，毕福剑的素质太低，我不明白，一个素质这么低的人为什么会被力挺。。。就算要反毛，反解放军，找个口里干净些的行不
4984	某些人，只要是反毛的，再脏再臭也鼎力支持。
5081	查理周刊哪里有毕福剑那么没节操
5097	人家也没按月去清真寺领俸禄啊
5210	哦，谁关心一个路人甲，问题毕福剑是央视的主持人，这素质，妥妥的把央视的脸抽肿了。。宽容和忍让，是的，可惜，素质不是这样提高的。。。另外，和毕福剑起哄的当然知道在干什么
5303	如果只在网上骂他，我才不关心，问题是有人以此作为证据去中纪委举报他，这不就是因此而治其罪的节奏吗？
5353	如果一个人真的因为私人场合的骂娘被党纪甚至国法，那么社会还有私人和公共领域的区分吗？
5494	某些人，只要是反毛的，再脏再臭也鼎力支持。
5525	知道中国的普世派为什么不成气候么。。。看看他们找的都是些什么人。。。素质问题不解决，普世派难成气候，再这样搞下去只会让人恶心。。流氓就不能追求民主，主持人就不能骂别人byd的逻辑也真是醉了。。。
5692	搞土改、打土匪都否定，看来美鳖说TG要变天不是胡言乱语，是有根基啊
5823	我也很奇怪，快船老板斯特林不过电话里与情妇打情骂俏，在美国这么正常社会中也被搞下来了。
5867	我也不知道美国人推波助燃个啥，这点言论自由都没有
5901	我说中国，你说美国，看样美国是你心目中的标杆啊
