94	《查理周刊》的另一面，支持北京奥运反对达赖
188	严格说来，《查理周刊》有些漫画的格调并不高，比如在一副作品里，伊斯兰先知被描绘为全身赤裸俯卧在地并向读者撅起屁股。这幅画的出品背景是2012年美国电影《穆斯林的无知》引发伊斯兰国家抗议。“查理”漫画的“大尺度”|“放肆”更多时候体现了一种快意恩仇。
313	回顾《查理周刊》的历史，你就会发现这是一部持续长达45年的“挑衅史”。奥朗德、萨科齐、默克尔、罗姆尼、罗马教皇，甚至远在平壤的金正恩——从各国最高领导人到耶稣，都没有逃过他们的嘲笑。在恐怖袭击中丧生的主编沙伯尼尔说过，“《查理周刊》拒绝逃避责任。即便条件并没有70年代那样宽松了，我们仍然会继续嘲笑基督教牧师、犹太教拉比以及伊斯兰教的伊玛目……”他们如此口无遮拦，讽刺辛辣，您会不会以为他们也像BBC一类媒体帝国那样喜欢颐指气使？他们这么爱讽刺金正恩，讽刺伊斯兰，猜猜，在中国问题上他们会像谁开炮？会像CNN、BBC一样批评“专制”的中国政府吗？
587	错了。
591	哪怕是在2008年中法关系最僵的时候，这个杂志却是极少数理解并支持中国的媒体，支持中国反藏独，支持中国办奥运，嘲讽达赖喇嘛……在推特上，《查理周刊》曾贴出讽刺达赖喇嘛的一幅漫画。图中的达赖喇嘛好似一个“骗子”，口中念念有词：“转世？只有中国人才相信。”随后他们又搬出了主编沙伯尼尔的观点：“哪有达赖喇嘛转世？”《查理周刊》还与法国左翼政治明星梅朗雄的关系分外融洽。梅朗雄是法国激进左翼联盟领袖，受到法国共产党的支持。他不止一次为《查理周刊》站台。2011年《查理周刊》遭遇纵火事件时，梅朗雄随即声援道：“如果人们要给言论自由设置阻碍了，那就等于把手指头放到一堆齿轮之间让它不知道怎么拔出来。”他还辩护道：“查理周刊为自己编辑的抉择负责，这是法律赋予的言论自由。我们可是在法兰西共和国，在这里要适用这里的法律。”而在本次惨案发生以后，法国激进左翼联盟领袖在1月7日又到达现场，献上红花表达哀悼。他在警戒线外短暂停留并接受采访，说“袭击者是众所周知的懦夫，他们破坏了我们引以为傲的新闻自由”。
1036	《查理周刊》对达赖喇嘛的嘲讽。
1052	梅朗雄2008年曾为了中国，在法国媒体上“舌战群儒”。2008年中国奥运火炬事件发生时，西方媒体一致以“人权问题”攻击中国政府，为达赖和藏独势力辩护。值此之际，梅朗雄却冒着赔上政治生命的危险，前往各大媒体和各大王牌节目上与众多法国名人斗嘴辩论，高调支持并理解中国人民的愤怒。他公开仗义执言反对抵制北京奥运、称达赖喇嘛为“政治和尚”。这种举动在法国政坛中相当罕见。
1234	梅朗雄曾在一档节目中慷慨激昂地表示：“对达赖喇嘛及其所代表的集团，我根本没有那种怡然自得的热情。我认为，抵制奥运会是对中国人民的无理侵害和侮辱。这个锅里散发出一种令人恶心的种族主义臭味！荒唐的是，我们一边看到法国人自己争吵着不要政教合一，一边又同意用宗教来统治西藏。‘西藏事件’只是为影响公众制造出来的借口，那些反复传播的图像是要造成更明显的事实而非思考。某些人对西藏人的所谓‘深情厚意’只是一种变相的反华种族主义，而无知所带来的各种幻想助长了这种变相反华种族主义。”
1545	这就是奥巴马不参加巴黎游行的理由
1632	客观来讲，《查理周刊》发表的作品里无论有什么观点，也只是他们的一家之言，即便是错误的、有偏激的内容在里面，可以进行辩论与批驳争取社会舆论的理解和支持，总不至于漫画作者要付出被人索命的代价，因此，我谴责那些恐怖份子，它们假借捍卫神的名义，残暴剥夺他人性命，它们有什么权利这样做？
1771	如果我们这点起码的是非观念都没有，那人类社会的文明底线还在哪里？如果谁争辩不过他人就动刀动枪要尔性命，那将是个什么样子的悲惨世界？！
1910	经楼主提醒之后，我开始支持查理了。
2000	支持漫画家，打倒宗教和政治极端分子。
2087	不论查理周刊做了什么，它讽刺了很多人，犹太教、基督教、共产党、美国人、法国人................它只是一家媒体而已
2219	被骂就可以杀人，伊斯兰教极端势力永远不会被正常人看得起，这群丧心病狂的狗东西只能说明自己的心胸多么的狭隘，心灵脆弱得如此不堪一击，我相信真主看到这群废物皈依伊斯兰教一定会觉得是一种耻辱。
2382	平心而论我不喜欢查理周刊这样的杂志，无论他支不支持中国。因为他把矛盾激化了。媒体应该成为监督者 和舆论引导者而去不挑起宗教和民族仇恨。这样的媒体对世界一点好处都没有！
2534	五毛变脸真快，刚出来的时候好多网评叫好，现在又贴人家屁股上了
2633	查理，你死得好冤枉，就冤枉在你为中国说了好话，就被种族主义者们假装说是穆斯林而被打死！
2748	现在看来，查理周刊就是一个反宗教的有点儿极左的虚无主义者倾向的一群人 
2784	他们不但反伊斯兰，也反达赖、同时也反过基督教，他们就是反对一切试图用宗教控制世俗的权威的存在，但是他们自己同时又陷入了“反对一切崇拜却又自我崇拜和自恋”的怪圈中。 
2867	查理周刊的那些大孩子和老宅男们和中国网络上的“意见领袖”其实本质上是相同的，他们反对一切权威，反对一切现实中的权威体制，但是同时他们又渴望自己成为权威，渴望自己强夺话语权和陶醉于粉丝的崇拜。他们利用反对来显示自己的非主流，用反对来安慰自己其实并无什么建树的现实本质。试问难道能让查理周刊去治理法国和解决法国的社会问题？？？让中国意见领袖去治理中国解决中国的发展问题？？？这可能么？？？？？他们可能做得好么？？？？ 
3075	查理周刊的老宅男们固然未必罪该当死，但是他们早在好几年前侮辱穆斯林之后别人就抗议了，当时他们为什么不想到要尊重别人？？他们为什么不收敛而直到枪手攻入他们办公室之前一小时，他们的主编还在“非死不可”上发了一副挖苦穆斯林的图片（这次还真是非死不可了）。他们为什么被抗议了多年还不收敛？？这个问题似乎就像是在问中国的意见领袖们，以及台湾的哪些为了反而反的家伙，为什么不收敛一些一样——他们的努力价值不在于体现他们的建设性，而在于为了反而反证明他们会反而已，他们的自我证明不是建设而是破坏和颠覆。这是一种变态的扭曲的价值观和自我能力证明的途径。这是西方盲目的个性自由化文化走入歧途的一个产物。 
3369	所以，可怜人必有可恨之处，查理周刊那批宅男固然罪不当死，固然有可怜之处，但是他们确实是“No zuo NO die”自己一再的作天作地导致了最后的结局。中国古人的教诲确实有道理——可怜人必有其可恨之处。
3543	不管说中国好，还是坏，查理周刊死了这么多人，最大的缘由是没管好自己的嘴，要知道中国人对于别人的嘲讽，最多打打嘴炮，但对恐怖分子来说或者说极端分子来说，就会要人命的。
3705	其实我们有时候知道许多事情是不对的，只是没有人敢站出来说，一个鼓吹暴力活动的教派，一个极端主义思想频发的教派，只是因为它通过屠杀等手段造成了现在信仰者有几亿，所以许多国家心里虽然不以为然嘴巴上还是要鼓吹宗教自由！如果不是阿拉伯世界占据了丰富的油气资源，绿教能这么兴旺发达？其他国家能这么容忍？现在该邪教已经尾大不掉了，这一次我站在这家杂志社这一边 ！
3980	客观来讲，《查理周刊》发表的作品里无论有什么观点，也只是他们的一家之言，即便是错误的、有偏激的内容在里面，可以进行辩论与批驳争取社会舆论的理解和支持，总不至于漫画作者要付出被人索命的代价，因此，我谴责那些恐怖份子，它们假借捍卫神的名义，残暴剥夺他人性命，它们有什么权利这样做？
4119	如果我们这点起码的是非观念都没有，那人类社会的文明底线还在哪里？如果谁争辩不过他人就动刀动枪要尔性命，那将是个什么样子的悲惨世界？！
4195	问题是这并不是能否争辩得过的问题，根本没有争辩嘛，跟媒体谈话语权？连争辩的机会都没有。这基本相当于被人骂了祖宗。那是不是可以换个角度说，“只有奴性十足的懦夫，才会被人骂了祖宗十八代后连个屁都不放”？
4368	不管他说过什么
4376	都是那句话
4382	嘴欠活该
4459	看了楼主的帖子，我不禁精神为之一振
4547	不说楼主的数据真实性，查理周刊这种狂妄自大、毫无礼貌的本性就让人厌恶。
4652	我估计这个袭击事件表面看是伊斯兰极端分子报复，以及那个杂货店也是；其实第一伊斯兰分子一般是爆炸，就像是以前悉尼那个，根本就不是爆炸而是简单的劫持人质，很像是刑事犯的行为。而伊斯兰分子一般是爆炸，或者恐慌，这是新恐怖和旧恐怖的区别。而其去使用旧恐怖，估计可能是某西方国家的政府所为。
4863	作为漫画杂志社，本身并不是一个完全客观事实报道的复述者，而是有自己趋向的评论者，所以我理解他们发表的那些作品，那是一种言论，你可以反驳可以抗议，没权利去侵害！没有什么可以为恐怖分子辩护的东西！只是西方的反恐双重标准应该成为讽刺的对象！
5079	"现在看来，查理周刊就是一个反宗教的有点儿极左的虚无主义者倾向的一群人 
5116	他们不但反伊斯兰，也反达赖、同时也反过基督教，他们就是反对一切试图用宗教控制世俗的权威的存在，但是他们自己同时又陷入了“反对一切崇拜却又自我崇拜和自恋”的怪圈中。 
5199	查理周刊的那些大孩子和老宅男们和中国网络上的“意见领袖”其实本质上是相同的，他们反对一切权威，反对一切现实中的权威体制，但是同时他们又渴望自己成为权威，渴望自己强夺话语权和陶醉于粉丝的崇拜。他们利用反对来显示自己的非主流，用反对来安慰自己其实并无什么建树的现实本质。试问难道能让查理周刊去治理法国和解决法国的社会问题？？？让中国意见领袖去治理中国解决中国的发展问题？？？这可能么？？？？？他们可能做得好么？？？？ 
5407	查理周刊的老宅男们固然未必罪该当死，但是他们早在好几年前侮辱穆斯林之后别人就抗议了，当时他们为什么不想到要尊重别人？？他们为什么不收敛而直到枪手攻入他们办公室之前一小时，他们的主编还在“非死不可”上发了一副挖苦穆斯林的图片（这次还真是非死不可了）。他们为什么被抗议了多年还不收敛？？这个问题似乎就像是在问中国的意见领袖们，以及台湾的哪些为了反而反的家伙，为什么不收敛一些一样——他们的努力价值不在于体现他们的建设性，而在于为了反而反证明他们会反而已，他们的自我证明不是建设而是破坏和颠覆。这是一种变态的扭曲的价值观和自我能力证明的途径。这是西方盲目的个性自由化文化走入歧途的一个产物。 
5701	所以，可怜人必有可恨之处，查理周刊那批宅男固然罪不当死，固然有可怜之处，但是他们确实是“No zuo NO die”自己一再的作天作地导致了最后的结局。中国古人的教诲确实有道理——可怜人必有其可恨之处。"
5813	说得好！他们的确只是一群为反对而反对的娘炮。当然他们罪不致死。抛开阴谋论，伊斯兰世界和西方世界这种矛盾似乎不可调和。
5942	不管在哪个国家，法律高于一切，这就是法制。
6036	他不是反达赖 他是极左翼团体 他反对一切宗教 这一点比较受中国人接受 无神论
6176	"现在看来，查理周刊就是一个反宗教的有点儿极左的虚无主义者倾向的一群人 
6213	他们不但反伊斯兰，也反达赖、同时也反过基督教，他们就是反对一切试图用宗教控制世俗的权威的存在，但是他们自己同时又陷入了“反对一切崇拜却又自我崇拜和自恋”的怪圈中。 
6296	查理周刊的那些大孩子和老宅男们和中国网络上的“意见领袖”其实本质上是相同的，他们反对一切权威，反对一切现实中的权威体制，但是同时他们又渴望自己成为权威，渴望自己强夺话语权和陶醉于粉丝的崇拜。他们利用反对来显示自己的非主流，用反对来安慰自己其实并无什么建树的现实本质。试问难道能让查理周刊去治理法国和解决法国的社会问题？？？让中国意见领袖去治理中国解决中国的发展问题？？？这可能么？？？？？他们可能做得好么？？？？ 
6504	查理周刊的老宅男们固然未必罪该当死，但是他们早在好几年前侮辱穆斯林之后别人就抗议了，当时他们为什么不想到要尊重别人？？他们为什么不收敛而直到枪手攻入他们办公室之前一小时，他们的主编还在“非死不可”上发了一副挖苦穆斯林的图片（这次还真是非死不可了）。他们为什么被抗议了多年还不收敛？？这个问题似乎就像是在问中国的意见领袖们，以及台湾的哪些为了反而反的家伙，为什么不收敛一些一样——他们的努力价值不在于体现他们的建设性，而在于为了反而反证明他们会反而已，他们的自我证明不是建设而是破坏和颠覆。这是一种变态的扭曲的价值观和自我能力证明的途径。这是西方盲目的个性自由化文化走入歧途的一个产物。 
6798	所以，可怜人必有可恨之处，查理周刊那批宅男固然罪不当死，固然有可怜之处，但是他们确实是“No zuo NO die”自己一再的作天作地导致了最后的结局。中国古人的教诲确实有道理——可怜人必有其可恨之处。"
6910	img src="http://r.itiexue.net/bbs/other/images/emotion/0032.gif"
7044	梅朗雄总结得比我好
7125	单凭这段话，我就不得不对梅朗雄先生顿生好感！
7220	恐怖主义所有的根源就是 沙特哈瓦比 以色列犹太 美国的组合体造成
7350	"现在看来，查理周刊就是一个反宗教的有点儿极左的虚无主义者倾向的一群人 
7387	他们不但反伊斯兰，也反达赖、同时也反过基督教，他们就是反对一切试图用宗教控制世俗的权威的存在，但是他们自己同时又陷入了“反对一切崇拜却又自我崇拜和自恋”的怪圈中。 
7470	查理周刊的那些大孩子和老宅男们和中国网络上的“意见领袖”其实本质上是相同的，他们反对一切权威，反对一切现实中的权威体制，但是同时他们又渴望自己成为权威，渴望自己强夺话语权和陶醉于粉丝的崇拜。他们利用反对来显示自己的非主流，用反对来安慰自己其实并无什么建树的现实本质。试问难道能让查理周刊去治理法国和解决法国的社会问题？？？让中国意见领袖去治理中国解决中国的发展问题？？？这可能么？？？？？他们可能做得好么？？？？ 
7678	查理周刊的老宅男们固然未必罪该当死，但是他们早在好几年前侮辱穆斯林之后别人就抗议了，当时他们为什么不想到要尊重别人？？他们为什么不收敛而直到枪手攻入他们办公室之前一小时，他们的主编还在“非死不可”上发了一副挖苦穆斯林的图片（这次还真是非死不可了）。他们为什么被抗议了多年还不收敛？？这个问题似乎就像是在问中国的意见领袖们，以及台湾的哪些为了反而反的家伙，为什么不收敛一些一样——他们的努力价值不在于体现他们的建设性，而在于为了反而反证明他们会反而已，他们的自我证明不是建设而是破坏和颠覆。这是一种变态的扭曲的价值观和自我能力证明的途径。这是西方盲目的个性自由化文化走入歧途的一个产物。 
7972	所以，可怜人必有可恨之处，查理周刊那批宅男固然罪不当死，固然有可怜之处，但是他们确实是“No zuo NO die”自己一再的作天作地导致了最后的结局。中国古人的教诲确实有道理——可怜人必有其可恨之处。"
8084	呵呵，台湾人是为了反而反，呵呵，穆斯林就不一样了在全球啥德性大家都知道，在被人的地方要别人按自己的习惯来，在国外有个笑话，一个穆斯林阿訇说从美洲到老欧洲再到亚洲，穆斯林都在被歧视和压迫，别人问为啥什么这样说，那个阿訇说，因为那些人既不肯信伊斯兰又不肯去死
8311	"现在看来，查理周刊就是一个反宗教的有点儿极左的虚无主义者倾向的一群人 
8348	他们不但反伊斯兰，也反达赖、同时也反过基督教，他们就是反对一切试图用宗教控制世俗的权威的存在，但是他们自己同时又陷入了“反对一切崇拜却又自我崇拜和自恋”的怪圈中。 
8431	查理周刊的那些大孩子和老宅男们和中国网络上的“意见领袖”其实本质上是相同的，他们反对一切权威，反对一切现实中的权威体制，但是同时他们又渴望自己成为权威，渴望自己强夺话语权和陶醉于粉丝的崇拜。他们利用反对来显示自己的非主流，用反对来安慰自己其实并无什么建树的现实本质。试问难道能让查理周刊去治理法国和解决法国的社会问题？？？让中国意见领袖去治理中国解决中国的发展问题？？？这可能么？？？？？他们可能做得好么？？？？ 
8639	查理周刊的老宅男们固然未必罪该当死，但是他们早在好几年前侮辱穆斯林之后别人就抗议了，当时他们为什么不想到要尊重别人？？他们为什么不收敛而直到枪手攻入他们办公室之前一小时，他们的主编还在“非死不可”上发了一副挖苦穆斯林的图片（这次还真是非死不可了）。他们为什么被抗议了多年还不收敛？？这个问题似乎就像是在问中国的意见领袖们，以及台湾的哪些为了反而反的家伙，为什么不收敛一些一样——他们的努力价值不在于体现他们的建设性，而在于为了反而反证明他们会反而已，他们的自我证明不是建设而是破坏和颠覆。这是一种变态的扭曲的价值观和自我能力证明的途径。这是西方盲目的个性自由化文化走入歧途的一个产物。 
8933	所以，可怜人必有可恨之处，查理周刊那批宅男固然罪不当死，固然有可怜之处，但是他们确实是“No zuo NO die”自己一再的作天作地导致了最后的结局。中国古人的教诲确实有道理——可怜人必有其可恨之处。"
9045	说的很在理，所谓自以为是
9129	重点是收钱，不是黑谁挺谁。美分们根本不是在表达自己的意愿，我支持言论自由，但不是钱能买来的言论。
9247	他们就是用这种方式激怒伊斯兰教人，惊醒欧洲白人，因为欧洲人出生越来越少。而欧洲伊斯兰教人拼命生越来越多，在过几十年，变伊斯兰欧洲了。
