94	巴尔的摩弹压黑人示威的部队有亚洲面孔耶
187	刚才在凤凰新闻看到的，有两个亚洲面孔站在一起，不知道是韩国还是中国人或者日本人
846	都是美国人
918	亚裔 对 黑裔，那也是国仇家恨
1003	反正是美国人
1104	亚裔 对 黑裔，那也是国仇家恨
1129	亚裔和黑人什么仇？
1213	都是美国人，亚裔不管是中日韩裔都是如非洲裔一般，属于美国的少数民族，他们这是窝里斗。
1350	亚裔和黑人什么仇？
1369	转一个《亚裔眼中的巴尔的摩黑人骚乱》
1389	      类似的事情不是头一次发生，而是早已开始发生。巴尔的摩只不过是其中一环。最早的时候，这个事情是从底特律开始的。1967年7月23日那场“南北 战争以后最大规模的国内暴乱”（亨利 福特语）将底特律从繁荣巅峰推向了下坡路。那一年黑 人暴乱席卷美国32州114座城市，底特律暴乱则是其顶峰，时任美国总统为此被迫出兵五千入城镇压，死亡43人，受伤数千人，7200人被捕。黑 人全市到处纵火，11天内火警多达1600起，第十二街的十八个街区和大河路的3英里内化为焦土。三大汽车业巨头全部停工停产，白 人由此开始大规模逃离，市区人口锐减，并形成了“暴乱——居民外迁——税基萎缩/服务业受创——生活便利性降低——居民加速外迁”的恶性循环。
1708	       这个事情就像多米诺骨牌一样，核心问题就是不干活吃闲饭的人太多了。而荔 波 肉又 丧 心 病 狂 的不肯悔改，不肯承认适者生存的自然规律是正确的，非说那是社会达尔文主义不可。结果导致税收根本无法支撑福利系统，城市经济进入慢性破产过程。
1833	       底特律本身破产是个恶性循环，实际上从底特律破产开始，美国各州经济其实就开始进入了一个多米诺骨牌倒下的进程，是另一个不断迁移的恶性循环。
1909	0，一个州原本经济繁荣，税收充足，福利充分。
1932	1，好吃懒做的黑 墨大量涌入该州。
1950	2，黑 墨吃穷了该州以后，这个州入不敷出，不得不提高税率。
1980	3，加税的结果就是该州企业逐步搬出该州，去其他税率低的州。
2010	4， 然后该州由于交税企业减少，不得不进一步提高税率，于是越来越多的企业搬出该州。
2052	5，该州税收总额越来越少，治安变差，基础设施无钱维护，生活品质严重下降，福利无以为继。于是黑 墨吃不饱，没得享受，就打砸抢该州，导致该州治安进一步恶化，白人尤其是白人中产纷纷逃离该州。
2145	6，而黑 墨把该州祸害的差不多以后，因为没有福利吃，也离开该州，尾随搬离的企业去往后一个州。该州经济凋零，只能依靠一些铁饭碗行业（农业、矿业等等）维持有限的福利。即便是这点福利，也会被黑 墨吃光咂净。没得吃的黑 墨加入迁移的大潮。
2261	7，在后一个州，重返0.
2275	            最后的结果就是所有的州都入不敷出，都实行高税率，可还是无法收足够税，所有的企业都面临高税率和亏本经营，都不得不裁员，可还是无法扭亏为盈。结局是美国经济整体崩溃，黑 墨因为没有福利吃，开始拿起武器哄抢各州的财富，把美国各州都变成他们的狩猎场。
2409	       有人说，美国经济崩溃以后，黑 墨会把亚裔送到集中营。我一点都不这么认为。黑 墨才不费那个劲送集中营呢，直接奸 光、杀 光、抢 光、烧 光了。到时候华人就是四光新人。看看当年卡特琳娜飓风的时候黑墨怎么干的，就大致心里有数了。美国一乱，美国警察立马就会被黑 墨杀光，然后其他族裔除了白 人以外，基本上就是黑 墨的猎物，关其门来随便抢随便爆菊了。
2588	       白人就是以教堂为中心，建立起一个个的圆形防御圈，家家户户把枪拿出来自卫。白人这样搞其实是当年的西迁大篷车时代产生的。枪多子弹多的能多撑过第一波黑 墨进攻，然后再图重建白人国家。枪少子弹少的挺不过第一波，被攻破以后，也是被四光的对象。华人运气好的，能逃进白人的环形防御圈。运气不好的，就步印尼 华人后尘了。
2749	       有人说，黑 墨没有理由憎恨华人。我觉得这个人根本不懂黑 墨。黑 墨杀人跟你做错什么事情无关。你有钱，有首饰手表，没枪支，就足以成为他们杀你的理由了。华人这些年被抢被杀，什么时候是因为犯了错被抢被杀的？被杀还是 不被杀，完全看黑 墨当时那一分钟的心情。心情不好，杀了你开开心。心情好了，杀了你庆祝庆祝。至于你做错了什么，这根本不重要。
2924	       华人必须锻炼，必须买枪，练枪，学会筑街垒，学会挖壕沟，学会装沙袋挡子弹，学会用炸药，学会自己做燃烧弹之类的东东。真到了黑 墨 乌央 乌央 冲过来的时候，只有华人能救自己，不信的话可以参考1992年洛杉矶韩国城暴乱，警察第二天就放弃了韩国城。
3053	       另外，真的不要以为僵 尸电影都是胡吹瞎侃。不是的。那其实是对美国陷入经济崩溃、福利崩溃和内乱以后的模拟，并不是病毒导致的。只不过，如果黑 墨罪犯充当僵 尸的位置，这属于政治不正确，所以没法直接那样演而已。
3257	转一个《亚裔眼中的巴尔的摩黑人骚乱》
3277	      类似的事情不是头一次发生，而是早已开始发生。巴尔的摩 ...
3323	先不说你这话政治上正不正确，是根据什么让你得出华裔没能力自保的结论呢？就靠网上听来的各种华裔被欺负的段子？你亲身接触过多少美国华裔呢？华裔要这么容易受欺负，那中国人早就被北方蛮族灭族了
3515	先不说你这话政治上正不正确，是根据什么让你得出华裔没能力自保的结论呢？就靠网上听来的各种华裔被欺 ...
3577	这几天不是刚重判华裔警察当警民关系的缓冲么？为啥重判华裔而不是白人？
3709	先不说你这话政治上正不正确，是根据什么让你得出华裔没能力自保的结论呢？就靠网上听来的各种华裔被欺 ...
3771	华裔确实好欺负呀，全世界小混混都知道的真理。至于华裔好欺负和中国历史与北方蛮族的争战史，P关系都没有好不
3893	是不是还有黑人？
3978	美国移民那么容易？非洲黑人和拉丁美洲墨西哥人随便移民吗？
4105	先不说你这话政治上正不正确，是根据什么让你得出华裔没能力自保的结论呢？就靠网上听来的各种华裔被欺 ...
4167	从美国华裔能得出中国人的结论，你这逻辑也是醉了
4264	美国的华裔也是美国人，从来没说过他们是中国人。
4289	人家生怕你说他是中国人，忙着和你切割。
4415	美国移民那么容易？非洲黑人和拉丁美洲墨西哥人随便移民吗？
4453	美墨边境不是这么好控制的。人家把孩子生在美国就有机会让小孩获得国籍。
4594	美墨边境不是这么好控制的。人家把孩子生在美国就有机会让小孩获得国籍。
4638	不过据说申请福利没有那么容易吧？
4758	美国移民那么容易？非洲黑人和拉丁美洲墨西哥人随便移民吗？
4796	希拉里这次的竞选纲领就是要给非法移民合法身份，她敢提出这个口号，说明有很多人是支持这个政策的。
4950	不过据说申请福利没有那么容易吧？
4976	都要给非法移民这些黑户口身份了你说呢？
5095	华裔确实好欺负呀，全世界小混混都知道的真理。至于华裔好欺负和中国历史与北方蛮族的争战史，P关系都没 ...
5158	你这个说的可不对！中国黑社会在国外可是欺负别人的主
5259	美国的黑化拉丁美化是不可逆转的。。。
5279	即使是现在偶尔对黑人拉丁美裔有所限制，也会是暂时的。。。
5309	这是美国的现行的政治规则所导致的。。。
5330	这是美国政治所决定的。。。
5345	选票就是一切，哪个群体有选票，政策就会偏向哪个群体，少数群体越来越受到排斥，而多数派群体会越来越强大。。。
5400	这将是美国的衰落内在原因之一。。。如果乐观的看需要40-50年，即使是不乐观100年也足够了。。。
5451	到时候美国就是大号的南非。。。
5468	所以，我们根本不需要武力强行崛起，我们只需要练好内功，稳定国内，然后就是等待，等待老美自己倒下，我们自然而然接班就可以了。。。
5607	除了上面的人种问题。。。
5621	再一个问题就是福利问题。。。
5637	这也是现行美国政体所决定的。。。
5655	现在欧洲就是福利死，美国就是下一个。。。
5677	国家政治已经被大众福利所绑架。。。
5797	你这个说的可不对！中国黑社会在国外可是欺负别人的主
5832	华人黑帮？从来都是欺压同胞窝里横的主
5951	美国的黑化拉丁美化是不可逆转的。。。
5971	即使是现在偶尔对黑人拉丁美裔有所限制，也会是暂时的。。。
6009	到那个时候，按照计生委的夙愿，中国汉族人口下降到50%以下，青少年占比下降到30%以下，大中华斯坦伊斯兰共和国巍然在望。
6138	有就有呗，关咱啥事
6149	反正都是一帮美国佬互殴
6262	先不说你这话政治上正不正确，是根据什么让你得出华裔没能力自保的结论呢？就靠网上听来的各种华裔被欺 ...
6324	在美国呆过八年的人表示，在美国的华裔还真是最好欺负的。
6420	华裔好欺负也好不好欺负也好，跟中国有什么关系呢？人家可有霸气美国小护照
