94	打虎而论，瑞士警方应美帝之约，逮捕数名FIFA高级官员，什么水平？
204	http://mobile.nytimes.com/2015/05/27/sports/soccer/fifa-officials-face-corruption-charges-in-us.html
306	以下选题可任选其一，结合材料，发表回帖，除诗歌外文体不限。自拟题目亦可。&#13;
349	苍蝇出事，大老虎布拉特横行几时？&#13;
372	借刀杀人，布主席钦定连任是否按照基本法？&#13;
399	世界警察，美帝凭什么逼瑞士警察抓人？&#13;
424	大快人心，灯塔国反腐硕果累累！反腐还靠美利坚？&#13;
454	喜闻乐见，美帝高压反腐能否揪出更多老虎？&#13;
481	平心而论，中国足坛反腐打黑是否推动国际足联自净？&#13;
512	千载难逢，卡塔尔世界杯申办被曝黑幕，中国是否应该考虑接盘？&#13;
548	螳臂当车，美帝干涉FIFA内政！对这样作死的美帝国主义全球禁赛是否可行？
654	先查查这几个是布拉特阵营的还是阿里王子阵营的
747	虽然我不学法，但是我觉得美国爸爸既然又是抓人又是引渡，还要在纽约审判，这么看来这几个人持有美国护照而且应该有违反美国宪法的行为咯？ 所以可能只是大联盟里面腐败而不是在FIFA里面腐败吧
937	虽然我不学法，但是我觉得美国爸爸既然又是抓人又是引渡，还要在纽约审判，这么看来这几个人持有美国护照而且应该有违反美国宪法的行为咯？ 所以可能只是大联盟里面腐败而不是在FIFA里面腐败吧
1039	“瑞士警方证实逮捕了6名国际足联官员。声明说，逮捕是应美国方面的要求进行的，美国方面指控这6人在1990年代到今天的20多年中，共参与了总额达1亿美元的行贿案，这些罪行在美国策划和准备，支付通过美国银行举行，因此美国有权对他们发起起诉。” &#13;
1165	&#13;
1171	美国有一部《海外反腐败法》，是针对这种情况的
1300	虽然我不学法，但是我觉得美国爸爸既然又是抓人又是引渡，还要在纽约审判，这么看来这几个人持有美国护照而且应该有违反美国宪法的行为咯？ 所以可能只是大联盟里面腐败而不是在FIFA里面腐败吧
1402	美国护照？不需要。瑞士司法部给出的美方指控理由是"the plots were allegedly hatched on American soil.""According to US request, these crimes were agreed and prepared in the US, and payments were carried out via US banks". 犯罪行为地在美国，美国法院有管辖权，完全不需要非得是美国护照持有者。 &#13;
1639	&#13;
1645	违反美国宪法？这是啥啊。。美国法律体系里难道只有宪法么。。 &#13;
1681	&#13;
1687	CNN透露的消息是FBI已经调查了嫌疑人3年之久，犯罪发生地在美国，如今证据确凿后美国司法部请求瑞士司法部协助调查，当属狭义的国际刑事司法协助范畴内，你签了多边协议就有这个权利，这事儿要是发生在中国，同时中国是成员国也一样可以提出协助请求。 &#13;
1814	&#13;
1820	既然说了不学法就不要随意下结论。或者你可以下结论，最后补充一句“但我不学法，我不确定我说的对不对”，这样就不会误导群众了。美国爸爸的确事儿多，但美国人对待这种问题是不可能不走法律程序的。
1984	image 配个图
2064	reddit上全是大快人心。
2147	报纸报……这名字也是萌
2258	报纸报……这名字也是萌
2279	“我们报道的新闻若是有一句假话，以后本报就把名字倒过来写！”的感觉
2382	LZ给出的几个选题真是给跪了。。一看就是话题区资深人士_(:з」∠)_
2489	中国的跨省完全不能比啊，人家美帝直接跨国。而且是用国内法在国外来抓官方层面的人，霸权主义就是叼。 &#13;
2544	对比之前奥地利协助欧洲法院诱捕塞尔维亚代表团的被动，完全不能比。
2682	中国的跨省完全不能比啊，人家美帝直接跨国。而且是用国内法在国外来抓官方层面的人，霸权主义就是叼。 &#13;
2737	对比之前奥地利协助欧洲法院诱捕塞尔维亚代表团的被动，完全不能比。
2779	说句实话没有美帝这种带点理想主义色彩的霸权那群毒枭人渣黑道就根本没人能管。天朝这种黑白勾结不讲法律没有理想的国家还真没资格扯美帝。
2916	太牛了，这才是强大的国家！我都以为没有谁能动的了FIFA这帮混蛋了，美帝真给力啊！
3031	坐等五毛来喷世界警察 &#13;
3048	&#13;
3054	噢，不，楼上的速度太快了
3138	老美就是叼，不想管而已，要真来，布拉特分分钟被判几百年的节奏。呼叫大美的，做好世界警察。
3284	老美就是叼，不想管而已，要真来，布拉特分分钟被判几百年的节奏。呼叫大美的，做好世界警察。
3338	事实证明还是有人能治国际足联的，2022举办权那次我印象里美国和卡塔尔角逐到最后一轮把。
3456	布拉特刚上任的时候就有很多人骂他腐败，当时是因为南非和德国世界杯主办的问题。他主政后几届世界杯精彩程度大大下滑，裁判问题屡屡成为焦点，各地区之间，球队之间的差距拉大到了令人瞠目的地步，加上卡塔尔世界杯丑闻，可以说天怒人怨。
3639	做做样子，反衬布拉特干净，说不定就是布拉特自己搞的鬼呢，这都不懂还研究政治？
3751	被抓：
3756	1.前国际足联副主席沃纳（待定）
3774	2.中北美足联主席杰弗里·韦伯
3791	3.两任南美足联前主席乌拉圭人菲格雷多（国际足联副主席、2014年巴西世界杯的组委会成员）
3838	4. 巴拉圭人列奥斯
3850	5. 巴西足协主席马林
3863	6. 委内瑞拉足协主席埃斯基维尔
3881	7. 哥斯达黎加足协主席爱德华多·李
3901	8. 开曼群岛足协秘书长Costas Takkas（中北美及加勒比海足联主席助理）
3944	9. 国际足联发展部官员Julio ROCHA（国际足联委员会成员）
3981	被抓的南美帮居多
3991	ps：此前据国外媒体报道前国际足联副主席沃纳也在被捕人员之中，不过沃纳本人现身打破这一猜想，并表示自己是无辜的。http://sports.sina.com.cn/g/2015-05-27/21057620172.shtml
4175	美帝现在肯定是看到足球背后丰厚的利益了，要不然他美帝敢这么玩？而且美帝是要利益的，又不是就想把国际足联一锅端。就看美帝跟国际足联怎么谈了，很明显就是强龙和地头蛇之间的谈判，而且地头蛇目前来看就是占下风；FBI证据摞了一仓库，可以用冗长的官司拖你，真想玩那就奉陪到底，但国际足联可受不了啊。。。所以国际足联必然得做出让步，就看怎么让了。
4450	美帝现在肯定是看到足球背后丰厚的利益了，要不然他美帝敢这么玩？而且美帝是要利益的，又不是就想把国际足联一锅端。就看美帝跟国际足联怎么谈了，很明显就是强龙和地头蛇之间的谈判，而且地头蛇目前来看就是占下风；FBI证据摞了一仓库，可以用冗长的官司拖你，真想玩那就奉陪到底，但国际足联可受不了啊。。。所以国际足联必然得做出让步，就看怎么让了。
4627	你这个梁山好汉黑吃黑的思维低估了美国，你可以看看269楼的帖子，他们过去用这个法案办过的公司和个人，好多都是美国企业，他们自己人整自己人玩的high？这个法案的根本利益所在就是美国的投资营商环境，让所有在美国做事的人和企业觉得自己是处在一个公平竞争的环境里，这对吸引国外投资是非常非常重要的。都说印度投资环境不好，就是因为去印度投资要行各种贿赂，缺乏公平合理的商业环境。 &#13;
4819	&#13;
4825	真要说美国拿FIFA有什么大的企图和考虑，也是为了美国投资环境做个有力的公关宣传，现在全球经济增长疲软，吸引投资是大国博弈的关键点。
4965	不愧是人类希望美利坚， FIFA烂成这样都没人能制他们， 确实弄得社会风气太糜烂了
5085	美帝这抓人，感觉不太遵循基本法啊。。。是不是有人一心想搞个大新闻呢？唉。。。布拉特倒是身经百战，见的多了，毕竟是长者，跟美国总统也能谈笑风生的。。。
5270	美帝这抓人，感觉不太遵循基本法啊。。。是不是有人一心想搞个大新闻呢？唉。。。布拉特倒是身经百战，见的多了，毕竟是长者，跟美国总统也能谈笑风生的。。。
5354	你错了。。美帝抓人基本都是证据在手 DA已经饥渴难耐的节奏。
5456	虽然我不学法，但是我觉得美国爸爸既然又是抓人又是引渡，还要在纽约审判，这么看来这几个人持有美国护照而且应该有违反美国宪法的行为咯？ 所以可能只是大联盟里面腐败而不是在FIFA里面腐败吧
5777	虽然我不学法，但是我觉得美国爸爸既然又是抓人又是引渡，还要在纽约审判，这么看来这几个人持有美国护照而且应该有违反美国宪法的行为咯？ 所以可能只是大联盟里面腐败而不是在FIFA里面腐败吧
5940	王师_(:з」∠)_
6026	干爹上面还有干爹
6107	这只会让布拉特妥协～真正威胁到竞选的只有普拉第尼参选～
