94	[原创]只有反恐反霸同步进行才能避免查理周刊事件发生
193	当地时间1月7日，蒙面枪手袭击了法国讽刺漫画杂志《查理周刊》的总部，造成12人死亡，其中包括4名漫画家。枪手在袭击时自称是来自也门的基地组织，并高呼“为先知（穆罕默德）报仇”。事情发生后，事态迅速在全球燃烧，包括美国总统奥巴马在内的西方世界迅速作出反应，谴责这起恐怖主义袭击；中国也在第一时间表态，反对任何形式的恐怖主义。8日，中国国家主席习近平还向法国总统奥朗德致慰问电，对袭击行为予以强烈谴责，向不幸遇难者表示深切的哀悼，向伤员和遇难者家属表示诚挚的慰问。习近平表示，中方一贯反对一切形式的恐怖主义，愿同法国及国际社会一道，继续加强安全和反恐领域合作。
473	法国反应有其强烈，不仅出动3000名警察围剿三名嫌犯，而且出动坦克和装甲车等重武器参与围捕。截至1月9日，有两名嫌犯被击毙，还有一名嫌犯在逃。与此同时，巴黎东部万塞讷门附近一家犹太食品杂货店又发生一起人质劫持事件，要求警方放过袭击《查理周刊》的两名嫌犯。劫持人质者疑为制造前一天在巴黎南郊开枪打死一名女警的嫌疑人。警方发起强攻后，杂货店里至少10名人质逃出，男性劫持者被击毙，四名人质被害，女性劫持者伪装成人质逃离现场。
685	整个法国似乎陷入一场与恐怖主义分子之间的战争。
710	恐怖主义是人类的公敌。不管怎么讲，任何针对无辜平民的杀戮行为都突破人类行为底线，都是对人类公平正义的践踏，是不能容忍的。反对一切形式的恐怖主义，应当成为全人类的共同意志和坚决行动。
802	但是，在反对恐怖主义的同时，一些国家是否应当对自己的行为进行认真反思呢？是不是应当认真思考，是什么原因造成了恐怖主义的崛起和泛滥呢？毫无疑问，是霸权主义在中东地区的恣意泛滥。无数事实证明，如果没有霸权主义祸害中东、祸害那里的和平，如果没有文化帝国主义，恐怖主义就没有生存的土壤和温床。正是由于霸权主义在中东导致了深刻的民族仇恨和文明冲突，才为极端宗教思想提供了滋生的土壤，才有了所谓“圣战者”的出现。在正面战场无法取得胜利的情况下，他们也就不得不采取懦夫式的恐怖主义了。其中，包括自杀式恐怖袭击。这次恐怖主义分子之所以选择《查理周刊》，也与《查理周刊》多次通过漫画讽刺穆罕默德有关。由于《查理周刊》多次冒犯穆斯林，恐怖主义分子也就找到了袭击《查理周刊》的“道德正义”。
1138	事实反复证明，不消灭霸权主义，就没有办法彻底消除恐怖主义。霸权主义为恐怖主义制造社会基础；而恐怖主义则因向霸权主义国家举起屠刀而获得道德影响力，越来越具有“全球化”色彩。因此，要铲除恐怖主义，就必须消除霸权主义。霸权主义与恐怖主义一样，是人类的公敌。这两大恶魔不除，世界永无宁日。国际社会应当团结起来，统筹反霸与反恐，着力公平与正义，为建立人类共同福祉而奋斗！
1389	此乃根源所在！
1469	做了对比起别人的是，就别怪自己遭到报复。
1564	你以为死几个屁民当政者们就会反思及如何如何吗？就是再多死十倍百倍的屁民又如何！
1671	不尊重别人，别人也就不尊重你，甚至报复你！
1759	恐怖主义杀害平民是不该，但西方不能借口新闻自由侮辱其它人的宗教，宗教领袖，这个出版社是咎由自取，不值得同情&#13;
1890	确实如此，霸权主义和恐怖主义其实是一回事！！这就是为什么美国才是最大的恐怖主义国家的论点来源！
2006	无数事实证明，如果没有霸权主义祸害中东、祸害那里的和平，如果没有文化帝国主义，恐怖主义就没有生存的土壤和温床。正是由于霸权主义在中东导致了深刻的民族仇恨和文明冲突，才为极端宗教思想提供了滋生的土壤，才有了所谓“圣战者”的出现。在正面战场无法取得胜利的情况下，他们也就不得不采取懦夫式的恐怖主义了。其中，包括自杀式恐怖袭击。&#13;
2174	事实反复证明，不消灭霸权主义，就没有办法彻底消除恐怖主义。霸权主义为恐怖主义制造社会基础；而恐怖主义则因向霸权主义国家举起屠刀而获得道德影响力，越来越具有“全球化”色彩。因此，要铲除恐怖主义，就必须消除霸权主义。霸权主义与恐怖主义一样，是人类的公敌。这两大恶魔不除，世界永无宁日。——从冷战结束后到现在的历史和现实证明了这点——美国就是个恐怖主义国家！！！&#13;
2359	国际社会应当团结起来，统筹反霸与反恐，着力公平与正义，为建立人类共同福祉而奋斗！
2468	有想法，关键还是健全我们去年实施的安全机制。尤其对于深圳。边界周边，严查不法分子。
2582	国际社会应当团结起来，统筹反霸与反恐，着力公平与正义，为建立人类共同福祉而奋斗！
2692	顶
2768	不消灭霸权主义，就没有办法彻底消除恐怖主义。霸权主义为恐怖主义制造社会基础；而恐怖主义则因向霸权主义国家举起屠刀而获得道德影响力，越来越具有“全球化”色彩。因此，要铲除恐怖主义，就必须消除霸权主义。霸权主义与恐怖主义一样，是人类的公敌。&#13;
2893	搞霸权的人不承认，这事不好解决。
2981	今早新闻。欧盟很多领导都在法国大街手挽手游行，还要共享安全信息，欧盟可能已经意识到这是有人开始对欧盟下手了，弄乱欧盟然后喝酒吃肉。看来欧盟是想联合起来，一致对外了，就看欧盟怎么应对
3143	要消灭犹太复国主义，必须先消灭巴勒斯坦霸权主义
3236	不消灭霸权主义，就没有办法彻底消除恐怖主义
3328	穆斯林随身携带自卫武器，去出版社与漫画家讨论漫画的不宜之处，讨论中不慎出现枪支走火事件。&#13;
3378	&#13;
3384	对此我还是感到有些遗憾的。
