94	美黑人青年离奇死亡引严重骚乱 巴尔的摩市沦为战区
194	http://news.xinhuanet.com/world/2015-04/28/c_127742300.htm
324	中国政府和人民严重关切美国的人权问题！！！
416	虚伪的民主！
491	美国“黑色大丽花”革命！
571	这也就是在美国，这么小的事情也能引起骚乱，让美国人看***的劫访讨薪强拆城管，估计美国的骚乱立马平息了！
692	声援在美国受压迫的黑人兄弟。美帝不让你们活下去你们就划出几个州来独立。
797	终于明白了，怪不得奥巴马这么仇恨美国白人，看来以前一直受到美国白人社会的压抑和欺负，现在上台了以后，扯住美国连续找了俄罗斯和中国这两个核大国想打仗，毁灭美国的最好办法就是和这两个国家打核战，好招。
962	开国元勋富兰克林说：如果政府无力控制官员的腐败，人民就有权利暗杀掉腐败的官员。美国宪法规定：人民有权拥有枪支， 当一个政府变得贪腐时，你就有权利拿起枪支去推翻它！
1114	奥巴马当总统，美国的黑人造反好几次了。奥巴马是世界的乱源，也是美
1214	起来，不愿做奴隶的美国人，用你们的鲜血抗击压迫者，筑建新的家园。
1315	想揍奥巴马直接去啊，为什么把气撒到黑人老百姓身上？
1410	草根的思索（六）
1419	“儒教”与“南京大屠杀”
1432	1、“罢黜百家,独尊儒术”不是孔圣人的杰作，是历代皇帝的大作。是维护统治的需要；是愚民的需要；是保其天下传之万代的需要。原可无可厚非，但对我等草民害莫大焉。董仲舒只不过是西汉武帝的代言人、替罪羊，历代的帝王才是真正的原凶，而天下的很多文人竟成了帮凶，目的就是“普天之下，莫非王土，率土之滨，莫非王臣”。 儒教只为皇帝看家护院。
1596	2、孔圣人就我所知，他佩剑，是个神箭手，并不是我们通常想象的文弱书生的摸样。他的“讲礼、爱国和尚教”，被儒家推崇为六字精髓，他的“志气”、“节操”,培养了中华民族的爱国献身精神。屈原、苏武、辛弃疾、岳飞和李清照等一批批中华儿女“位卑未敢忘忧国”； 孔子教授的“礼、乐、射、御、书、数”六艺中，“射”就是射箭。并不是只“文”不“武”。
1763	3、儒教假孔圣人之名，行保皇帝天下之实。儒教过分强调孔子的“仁”、“义”、“礼”只为愚民，讲“忠君”、讲“爱国”，爱的还是皇帝的国。“儒教”劝化人们做“文质彬彬”的“君子”，不能“质胜文则野”。 “儒教”选择性的遗忘了“射”和“御”。这恐怕就是孔子活着时儒教不为王侯所用，而死后却为历代皇帝追封的原因吧。
1916	4、“儒教”对于统治者来说，是一剂有效的灵药，能使他们的王朝尽量避免混乱和衰落的来临。但是，对于在求变求新的国际竞争压迫下，对于一国的发展，是个阻碍，那些维系个人和社会秩序的礼教，几乎使人无法动弹，而造成一套用不改变的模式。儒家的教条。彻底的限制了人类自然而充沛的冲劲。儒家的那些礼教实在太完美了，以致显得过分的严肃。在儒家的教条下，简直没有豪放和冒险，爱情和友谊也过分的受到桎梏。他使妇女一味服从，贬低了自己。他使国家一味保守，阻碍了进步。使人在屠刀面前，放弃了反抗，引颈待戮。
2157	5、死难三十多万的南京大屠杀，不仅仅是日寇的凶残，也有儒家教育的恶果，使人在屠刀面前，放弃了反抗，引颈待戮。当我看到三、五个鬼子兵，压着几千人去枪毙，有老百姓、有投降的士兵、也有刚放下武器的警察，而没有反抗。我气炸了肺，也哀我的同胞之不幸。谁之过？在我看来儒家难逃干系！
2293	6、“儒教”促成了考试选拔官吏的中国科举制度。始于汉朝的科举制度，考试的主要内容，是学生们对孔子礼教的理解程度。由于科举制度是步入仕途的唯一途径，所以由汉朝开始，一直到十九世纪，中国几乎所有的知识分子，都在孔子的四书五经中打转。知识分子穷一生精力从事研究他的学说，一生都跳不出这个圈子。大大影响了中华文化的多元化发展。使中国的科技慢慢落后于西方，因为，我们文人都在研读“四书五经”，墨家凋落。才有了落后就要挨打！
2500	7、张仪：纵横家，杰出的外交大家，是秦帝国霸业的奠基人之一。孟子与张仪有过交锋，孟子对张仪说三道四，不屑一顾。张仪三言两语，令孟子哑口羞愤，被扶而出。当时张仪站在当殿，用手中铁杖直指孟子：“儒家大伪”，天下可证：在儒家眼里，人皆小人，唯我君子;术皆卑贱，唯我独尊;学皆邪途，唯我正宗。墨子兼爱，你孟轲骂做无父绝后。扬朱言利，你孟轲骂成禽兽之学。法家强国富民，你孟轲骂成虎狼苛政。老庄超脱，你孟轲骂成逃遁之说。兵农医工，你孟轲骂为未技细学。纵横策士，你孟轲骂作妾妇之道。你张扬刻薄，出言不逊，损遍天下诸子百家!却大言不惭，公然以王道正统自居。凭心而论，儒家自己究有何物?你孟轲究有何物?一言以蔽之，尔等不过一群四体不勤、五谷不分的书呆子，整天淹没在那个消逝的大梦里，惟知大话空洞，欺世盗名而已!
2847	8、国有急难，邦有乱局，儒家何曾拿出一个有用主意？儒家弟子数千，有几人如墨家子弟一般，做生龙活虎的真人?
2900	9、中华文化绝非儒家一家啊！诸子百家，才有中华文化的精髓，别拿孔子说事，儒家文化绝非先进文化。我还记得小学时学校“批林批孔”，当时不知世事（小学生），现在才知儒家害国、害人不浅，才知毛泽东那才叫看得远啊！
3003	我个人并不仇恨孔圣人！只唾弃儒教！儒教应该为南京大屠杀死难的同胞负一定责任！（2014-2-13）
3053	谢绝转载！由于水平有限，欢迎批评指正，勿骂！——西秦野人
3181	中国政府和人民严重关切美国的人权问题！！！
3212	你的手电筒真亮。
3297	黑色革命。
3372	强烈抗议美国当局残酷镇压手无寸铁的民主人士和无辜的老百姓
3469	值得一顶
