94	新闻联播又亮了，把巴尔的摩示威活动再报一遍！
190	继5月1日新闻联播（27min开始）通过巴尔的摩示威者谴责了美国的虚伪人权，狠狠给了美国一嘴巴后，3号新闻联播（28min开始）又来了，称示威者要求结束种族主义、停止实施宵禁，示威活动扩大到20多个城市！
294	自上世纪60年代到佛格森骚乱，再到巴尔的摩骚乱，暴漏的是美国所谓的民主、人权的种种虚伪。美国所谓的“自由”，归根结底是商品交换和贸易的自由，也就是资产者凭借生产资料所有权占有无产者创造的剩余价值的自由，以及无产者向资产者出卖劳动力的自由；所谓的“平等”，就是流通领域中商品的等价交换，也就是资产者购买无产者劳动力时的等价原则；所谓“博爱”，就是剥削者与被剥削者的互爱和合作；所谓“人权”，本质上就是资产阶级的权利。这种以普遍形式、普世价值表述出来的价值观，本质上是资产阶级的意识形态，是为资本主义制度服务的！
549	美帝总是以抽象的人性论为依据，以绝对的普遍性为方法，对内超阶级地宣扬自由、民主、平等、人权以掩饰阶级矛盾；对外借助其话语霸权，把反映资产阶级整体利益和价值诉求的价值观说成是代表整个人类社会普遍利益的“普世价值”，向全世界兜售。这种用“普遍”的形式掩盖其“特殊”的阶级诉求和阶级内容的方式，具有很强的虚伪性与欺骗性。在制度实践上，西方国家竭力推行的自由市场、制度模式等，由于罔顾其存在的“土壤”——社会发展阶段、政治文化传统、社会文化基因等因素，往往造成水土不服，给许多国家带去混乱，甚至是灾难。
798	我们既要认清事实真相，头脑清醒，也要密切跟进。
892	哈哈，做得好
1003	哈哈，做得好
1019	人家可以黑我们，我们就如实报道！
1110	不错不错，战五渣的中宣部总算有点改进，虽然我们无法让外国都了解事实真相，但是至少让中国人明白什么是美国皿煮。
1232	应该向美国提出要求派两个人权调查组过去
1327	敌方支持的就反对，敌方反对的就支持。。。。
1423	应该给予在一线游行示威的同志给予口头上的支持，再对老美蔑视人权的做法予以谴责
1531	加油揭穿美帝霸权阴谋
1611	外交部应该发表声明，对美国的人权状况表示严重关切！对美国黑人的抗议活动表示同情与支持！
1655	同时，应该在联合国提交决议案，讨论，投票，反对美国政府，司法，对黑人的迫害，敦促美国政府采取措施，改善美国国内有色人种的人权状况。呼吁世界上爱好和平，民主，自由的国家和人民同声谴责美国司法对黑人的迫害。
1855	外交部应该发表声明，对美国的人权状况表示严重关切！对美国黑人的抗议活动表示同情与支持！
1899	同时，应该在联合国提交决议案，讨论，投票，反对美国政府，司法，对黑人的迫害，敦促美国政府采取措施，改善美国国内有色人种的人权状况。呼吁世界上爱好和平，民主，自由的国家和人民同声谴责美国司法对黑人的迫害。
2010	以其人之道还治其人之身
2126	敌方支持的就反对，敌方反对的就支持。。。。
2157	让美国将注意力和精力转移到国内，继续闹吧，这样我们的压力也可以小点
2261	来来来，我们要支持美国人民解决内部矛盾，支持部分美国公民绝望的呐喊。
2394	来来来，我们要支持美国人民解决内部矛盾，支持部分美国公民绝望的呐喊。
2438	声援示威者，声讨美国
2575	来来来，我们要支持美国人民解决内部矛盾，支持部分美国公民绝望的呐喊。
2619	声援示威者，声讨美国
2639	起来，饥寒交迫的奴隶！起来，全世界受苦的人！满腔的热血已经沸腾，要为真理而斗争！旧世界打个落花流水，奴隶们起来，起来！不要说我们一无所有，我们要做天下的主人！这是最后的斗争，团结起来到明天，英特纳雄耐尔就一定要实现！这是最后的斗争，团结起来到明天，英特纳雄耐尔就一定要实现！
2850	看来美国快要实行种族隔离了！！！！！
2938	ZXB这次总算有点长进
3056	不错不错，战五渣的中宣部总算有点改进，虽然我们无法让外国都了解事实真相，但是至少让中国人明白什么是美国皿煮。
3120	尚需努力 哈哈
3225	ZXB这次总算有点长进
3246	是的啊
3319	呵呵，中国是为人民服务，美国是要“民煮”，？民煮？放火上煮？
3711	哈哈，做得好
3727	人家可以黑我们，我们就如实报道！
3753	笑死人了，如实，哈哈
3837	如实报道一下还是可以的嘛，美国你不要急
3955	外交部应该发表声明，对美国的人权状况表示严重关切！对美国黑人的抗议活动表示同情与支持！
3999	同时，应该在联合国提交决议案，讨论，投票，反对美国政府，司法，对黑人的迫害，敦促美国政府采取措施，改善美国国内有色人种的人权状况。呼吁世界上爱好和平，民主，自由的国家和人民同声谴责美国司法对黑人的迫害。
4110	早该这么干了！你有初一，我还十五！
4223	ZXB这次总算有点长进
4244	中宣部老被人说成战五渣。坐不住了……这和外交部收到钙片后变强硬是一样的。
4356	美国说人权大于主权，这是侵犯人权啊，外交部应该发表声明，对美国的人权状况表示严重关切！对美国黑人的抗议活动表示同情与支持！
4493	要是把义勇军进行曲改成英文版，在街头唱起来……，那画面感，美帝估计要吓尿了
4637	看来美国快要实行种族隔离了！！！！！
4665	美国在研制基因武器，准备对黑人实行种族灭绝政策，非典就是美国人研制的针对黑人的基因武器，只是效果不好，美国正在改进中，一旦成功，黑人将在不知不觉中被白人给灭绝了，黑人弟兄们，抓紧拿起武器反抗吧，
4864	如实报道一下还是可以的嘛，美国你不要急
4965	央屎啥时候大篇幅 多时间的播报一下 庆安火车站枪杀事件呀？！ 哈哈 也让我了解一下什么情况
