94	意大利西班牙媒体共同怒斥FIFA操纵韩日世界杯，你相信有黑幕存在吗？
207	http://sports.163.com/15/0529/10/AQPD9HNT00051C9U.html
336	说实话，西班牙那场被收买的是边裁，越位加底线貌似一共四个误判吧，边裁举旗了，主裁没有不吹的道理。从主裁的责任范围来说，那场算是还好吧。 
405	意大利那场纯粹是莫雷诺自己导演了，铁膝顶后脑这种昨天看了阿里扎又想起来一次
553	意大利和西班牙当时朝中无人，你看德国有实权派在FIFA，棒子就不敢造次
598	不算是，一来德国的踢法黑不出什么东西来 
619	二来三四名决赛在韩国举办，韩国进个四强打满七场已经足够可以了，包括三四名决赛也没搞出什么花样来。 
669	韩国如果能在半决赛碰到呆梨或者西班牙，估计也不会吹的这么赤裸裸。当然我倒是相信德国如果提前碰到韩国，以球风来说也不怕裁判胡乱吹。
835	什么叫估计不会 
844	当年就是贝皇一看形式不对立即摆明车马才阻止棒子不要脸的好么。棒子当年对意大利和西班牙葡萄牙的表现，还能有底线这种东西存在？ 
907	你的观点最大的问题就是还在用正常人的观念和羞耻感去判断棒子，然而02年的棒子早就非人类了——实际上棒子只要涉及什么扯淡的民族自豪感，脸皮完全就是不要的。当年贝皇要是不阻止，决赛可期
1007	打葡萄牙那场纯粹葡萄牙技不如人，剪刀脚红牌有什么问题？ 
1036	韩国虽然耍盘外招，但那届韩国的跑动能力的确是恐怖，打葡萄牙那场纯粹是葡萄牙办法不多最后自己急躁申请红牌。 
1090	打意大利那场是莫雷诺操纵不多说了。 
1109	打西班牙那场主裁控制实际上已经好了很多，边裁导演了4个误判，其中2个明确进球，2个已经单刀。 
1157	德国那时候的球风来说，踢英格兰西班牙意大利不一定能赢，但是踢个亚洲队你能跑能对抗技术不行这种，德国玩起来太轻松了，恰好哪点都比韩国强。 
1226	你这一连套说西班牙意大利就算了，加上个葡萄牙，总感觉像岳不群把杀嵩山弟子，和魔教中人勾搭，偷辟邪剑谱一块说了一样，要真讨论的话，还是一个一个说明白比较好。
1405	给你跪了，这洗地洗的飞起 
1419	你开心就行
1434	什么叫洗地？ 
1442	我说了打西班牙意大利两场有问题 
1459	但葡萄牙那场，你告诉我裁判哪个判罚有问题？
1585	当年没有贝肯鲍尔亲自出马 威胁布拉特 
1605	半决赛会派欧洲裁判？ 
1617	看看1988年奥运会 不要小瞧韩国人的不要脸程度
1651	实际上你看当时的情况，搞鬼的很可能是鲁菲南和郑梦准，而布拉特当时是被鲁菲南反戈一击措手不及的情况 
1701	如果当时国际足联内部的*河蟹*你都不清楚，还是不要把屎盆子都扣布拉特头上了。 
1741	国际足联的确是个腐败极度深的组织，内部勾心斗角也很严重，那些政客也没一个好人，这些都没错。不过当时的情况来说，意大利西班牙那两场还真属于布拉特范围外的地方，鲁菲南负责裁判小组，而鲁菲南被提前策反了。 
1842	至于后来布拉特亲自把鲁菲南这帮人给端掉，那是另外的事了。 
1872	西班牙意大利被黑了，裁判被操纵了——没错 
1894	布拉特这几年贪腐收了不少黑钱——没错 
1914	布拉特安排的裁判——这就不太准确了
2033	你等着看别人怎么给你科普吧 
2048	视频这么多你也可以去找，直接网上搜也行 
2069	非要特立独行表达个性，我还能说你什么？
2098	我怎么叫特立独行表达个性了？是你人云亦云跟风骂吧？ 
2125	葡萄牙韩国那场看过直播没？ 
2140	看过直播的话，给我讲一讲裁判哪个判罚有问题？ 
2164	如果都没有，就因为韩国后两场收到裁判极大的照顾，就说这一场也受照顾，这是谁的问题？ 
2207	我不需要网上搜视频，我当时看的直播，三场比赛我都看的直播，所以我可以说就我对规则的理解，韩国打葡萄牙那场尺度上没有偏袒。意大利那场尺度偏袒严重。西班牙那场尺度上没有明显问题，但越位和底线的问题上西班牙人吃了大亏。
2417	我的意思是 你认为真进了半决赛 韩国不会黑德国 
2442	我不认为是这样的。 
2453	没有贝肯鲍尔出马 威胁国际足联 破了惯例换成欧洲裁判（当时规定是世界杯比赛要派第三大洲的裁判） 
2502	韩国真有脸一路黑下去 
2514	还有我可不认为那搞笑的 “坏事全是下面的人干的 布拉特不知道的”的逻辑是对的 
2554	你可以说布拉特没有亲自安排 但是布拉特不知道这件事那就假了
2593	这个惯例就是东道主最多保送四强，后面靠自己 
2616	比如中国队的亚洲杯，打伊朗那场我们自己占了不少便宜，这个还是得承认的，但是决赛就不管你了，反正票房有保证了 
2671	比如巴西世界杯，16进8和8进4，巴西都收到了一定主场哨，到了半决赛就不管你了，自己玩去吧。 
2719	当然，你说的有一定道理，因为韩国之前两场淘汰赛已经超出了一般东道主主场哨的范畴，棒子继续不要脸下去也是有可能的。但是后面我说了，德国队对付这种队，真就不害怕裁判怎么吹
2904	当时在高中，看的足球还是啥报纸，记得皇帝说：韩国人敢乱来，咱们德国见。
2949	德国世界杯的时候韩国的确被收拾了
3068	我也看的直播，个人觉得韩国和意大利一战尺度没那么大问题。问题是最后托马西的单刀。
3118	马尔蒂尼后脑直接被膝盖顶了裁判没表示，全场意大利被各种拉拽 
3149	要是以韩国第一个点球的尺度来说，意大利的角球基本都是点球 
3179	尺度是那场最大的问题 
3191	越位这种我觉得倒还好，因为裁判可以说我看的就是越位了，你说不出来被收买了，比如去年巴塞尔那个全队造越位裁判走神的这种 
3251	但是尺度对双方不同完全是可以看出来是不是被收买的
3377	西班牙对韩国那场,那些说主裁正常只是边裁太坏的,难道你们不知道足球场上有哨子的主裁才是裁决者,吹与不吹,全在主裁.还不⺌少人点亮,真是怪了
3456	问题是，主裁又不在越位线或者底线上，那两个球在正常情况下，边裁要比主裁位置好的多 
3498	四个裁判都被收买了我是相信的，但是单从判罚来说，相信边裁没什么问题，主裁要强行否定边裁意见，那才是需要拿出很大勇气的事 
3559	你觉得以那个越位程度，是主裁能看出来的吗？
3682	是的 他说这话的时候表情还跟刚发生过似的 02年二十一岁 刚刚起步的时候
3728	还好吧，那场球虽然输了，但是华金还是非常受认可，贝蒂斯和巴伦西亚也还可以，比当时的皇马巴萨差距，也不像现在这么大，他和维森特没有进一步往上走，还是自己伤病影响的。 
3811	我是很喜欢华金，但是华金也是那个时代西班牙球员的典型写照，技术华丽，硬仗不实用，04年西班牙也就那样，和现在的西班牙相比差了不少。
3982	精棒滚蛋！
3997	你看懂了么？哪句话有问题自己拿出来说，上来就贴标签站立场的，你是屁股说话还是脑袋
4143	亮了你一圈儿 兄弟只能帮你到这了~ 
4162	PS你说德国的踢法黑不出来那条 我乍一看没注意到是你 还以为是德吹又在立牌坊呢哈哈
4213	德国以前那踢法真是，踢弱队想不刷都不知道怎么踢，爆冷太难了 
4244	德国也就经常在东欧队身上吃亏，外加个呆梨
4369	当时四强之前 贝肯鲍尔貌似表态了。 
4388	不然韩国估计能黑进决赛
4409	贝肯鲍尔的表态我个人感觉是没什么用的 
4429	韩国这种队，难道自己指望能在德国世界杯取得什么成绩么？真能不要脸进了决赛，下一届哪怕进不了世界杯，都比一个四强，一个十六强要好。 
4495	只是国际足联后面不跟着他玩了，给你个四强，打满七场比赛，七场都是在韩国踢，足够满足韩国需求了。 
4544	韩国之所以能操纵那两场，也就是趁着布拉特大战哈亚图的间隙，郑梦准搞定了鲁菲南，操作了裁判的安排，最后德国那场的裁判的确是布拉特亲自安排的，当时布拉特也的确失控了。
4728	如果一个公平公正的裁判,在边裁数次作出不公的判罚后,必然应有觉察,并在此后吹罚中注意到这一问题,作出尽量公正的判罚.但这场比赛,两个进球被判无效,三次以上大机会进攻被吹越位,数个界外球反判.所有一切,都是在主裁的哨下吹出来的.如果这样的主裁是尽责的、没问题的.还算公正的话，那么前面应加几个词,这是一个愚蠢的、无能的、木偶般的、被边裁操控的尽责的、公正的主裁判.
4919	要说收买裁判，我相信当场4个裁判肯定都被收买了。只是说到错误的话，主裁那场来说似乎没有太大问题。 
4969	当然，这个事拿判罚来说没有意义，要清算，只能从受贿角度来。一个裁判判罚出现重大错误，只能被内部停赛，降级而已。要想真还一个公道，那应该是查明有没有收受贿赂的事实，一旦有了，即使裁判没有出现任何错误，也是要处理的。
5178	近二十年最黑的一场国际大型比赛，所有的判罚都是主裁判作出，如此的黑暗，你说主裁判没问题？那看来世界上N多亿人都在冤枉布拉特了，布拉特主席是清正廉明，公正无私的，只是他下面的太坏了，布拉特真是千古奇冤！
5288	你爬楼能否看仔细点 
5299	我从来没说布拉特没问题 
5312	不过世界杯来说，那两场的裁判还真在布拉特控制之外 
5338	当时是哈亚图联合郑梦准鲁菲南准备搞掉布拉特自己上台，鲁菲南是国际足联秘书长加国际足联裁判委员会主席，所有的裁判都是由鲁菲南指定。而世界杯前，鲁菲南一直都是布拉特心腹，直到世界杯期间投靠哈亚图准备搞掉布拉特自己上台。郑梦准及时利用这个机会搞定了裁判和鲁菲南。而后布拉特还是老狐狸破坏了哈亚图上台的计划，郑梦准及时叛变布拉特，鲁菲南和哈亚图被驱逐出权力中心。 
5517	如果你说布拉特在世界杯申办过程中，投票前拉拢人心过程中有贪污，行贿等行为，这个没问题。但是如果你把别人指定的裁判也往布拉特身上推，这就是屎盆子往一个人身上扣了，分明是不了解历史自己YY的。 
5613	裁判的问题来说，我那段话的意思是，一个裁判做出了误判等不能说明任何黑哨问题。如果你想证明裁判有问题，更应该找行贿或者其他利益相关比如赌球或是其他主观想要韩国赢球的证据，只有这个才能给裁判定罪。就算一个裁判一场比赛犯了10个重大错误，但没有收受贿赂也没有主观希望哪个队赢球的证据，你也只能说是他能力不够。
5867	你能否看清楚点，反讽看不明白？完全不需讨论布拉特什么的、宫斗什么的。就这场比赛造成的过程与结果，这个主裁判就是主要责任者，就是一位不公正的主裁、有大问题的主裁。
5957	仅就执法水平来说，那场的主裁判没有太出格的地方，和一些号称公正的裁判的愚蠢判罚相比都比不上。比如说我相信2010年决赛的韦伯是公正没收受贿赂的，但是他的错误比那场的主裁大的多。 
6047	如果你想证明西班牙韩国那场的主裁有问题，那还是从经济上去调查吧。仅从判罚上来说，那场更多是助理裁判的问题。你是主裁看到边裁举旗了，自己位置又不是特别清楚，那几个反越位的球又不是说明显能看出来有个人拖后边的，你怎么知道真的是不越位？你当裁判的时候你敢吹？ 
6175	反讽？自己歪曲了事实回头来一句反讽？布拉特不管做的多过分，想要清算他也是需要拿证据说话。
