94	傻孩子，美国巴尔的摩游行要的就是“打砸抢”效果
191	http://news.xinhuanet.com/photo/2015-04/26/c_127733949.htm
250	傻孩子，美国巴尔的摩要的就是“打砸抢”效果
272	　美国的宪政非常的威武，人口不是最多，“罪犯”世界最多，监狱世界最密，警察杀人最频繁，抗议示威却鲜见，这就是美国的现实。
333	   据台湾媒体报道，美国马里兰州巴尔的摩市中心举行了一场已经数日的抗议活动，抗议25岁的非裔男子葛瑞在巴尔的摩西郊遭捕一周之后，19日因脊椎伤势过重丧生。超过1000人走上街头。抗议的人群中，有男人、女人、老人、孩子，也有黑人和白人，他们都为美国警方暴力执法而愤慨，这次的游行示威是连续不断的暴力执法的回应，是对宪政的声讨。
497	   在美国人民的抗议持续升温的时候，和以前一样，会“碰巧”遇到“违法”的问题，然后再以“法律和上帝”的名义进行了镇压、终止，这是西方民主制度下的言论自由的原理：你“有权说一切，包括骂总统和他老婆或丈夫”，但马上你也有“义务”去监狱度过许多年。这次也不例外。
627	   这次的游行已经几天了，民众依旧非常理性，然而，在今天“变味”了，有“人”抢夺商店、砸警车，最后有12人被捕。根据分析，开始深入虎穴抢劫的应该是美国的传统西方民主派，而被捕的和他们无关，被捕的应该是游行的组织者，他们都以“危害公共安全和打砸抢”或者“大规模杀伤性武器”等罪名被捕了。
771	   为什么这么说呢？
783	   因为美国不希望出现“星星之火，可以燎原”的态势，哪怕有苗头。当年美国不惜违背起码的“自由言论”理论，采取麦卡锡主义，对美国的共产主义运动进行了大规模镇压，这说明，美国是很忧虑的，害怕人民起来的。当年的“占领运动”也是如此被镇压的。而美国镇压本国民主运动的时候，却暗中领导中国某些地区的反革命活动，包括某 特别行政区，美国可谓出钱、出人、出力。但轮到他们自己了，美国立即变了一个嘴脸，变成了宪政者，而不是“自由者”。
994	   实际上，美国从来也不打算让人民做主，美国只是要求人民“投票”，选一个和人民无关的人，和奥斯卡选票是一类，区别是政治和娱乐，再说了，美国的政治娱乐本来就是一体的，美国政客不都是演员吗？美国政客没有参加奥斯卡最佳男女角色的角逐，是美国演艺界的大幸。反过来说，美国的演员同样可以被利益集团选择当党魁和总统，屁如里根。而前两年美国纽约州，一个著名的A片女演员不也“竞选”纽约州的市长吗？人家那边不要脸皮，不要政绩、不要良心、不要能力，要的就是那个劲头——有钱、能换钱就任性。再说了，美国今天的选举一般都违法，因为投票率低于50%，奥巴马可能从理论上是非法的。
1273	   所以，从一开始，巴尔的摩的人们就想错了，他们真的以为美国有“民主”呢，就像某些中国人也误以为美国有“人权”呢，结果参军被虐死。这些以为美国有“民主”的美国人们也不是多数，一千多人吧，而大多数美国都闭嘴了，都在憋气，或许等一个火星或机会，美国宪政是威武，但切记：防人之口，甚于防川，民主大潮、浩浩荡荡、顺之者昌，逆之者亡，美国这种西方民主还能挺多久？黑旗还能抗多久？
1459	   接着美国的抗议者又犯了第二个错误，这就是通过打砸抢，迅速终止了抗议活动。显然，这个终止是美国警方、官方希望看到的，因为那样就可以堵住世界人民的嘴，因为是“打砸抢”后被终止的。实际上，美国警方只要派一个黑人警官或者卧底白人探员，就能做到，他们去砸就是了，嘴里再“同情”一下死去的那位。大家注意附图里面，有些人真的在偷偷乐，还有的白人眼光游移，非常的可疑。可惜啊，这点计策美国人没有识破，一次民主运动就此熄灭。
1666	   这些傻孩子，美国的官方希望的效果达到了。但是，我不得不提醒美国某些人和其撒在中国的某些派别的人，一次两次可做到，次数多了就不一定灵了，扮演狼的人小心下次被识破，而且美国持续的动荡已经不是偶然了，似乎要常态了，这恐怕是美国制度的危机就要到来的一个表征。。。
1797	   当然了，我们要注意美国的乱，因为这是一个替代的过程，如果美国分成许多个国家，到时候，中国要有足够的大使去交接工作。。。                                
1962	一个中国移民去美国后激动的要求投票，结果被邻居暴打，边打边骂：你有病吗？八嘎，你捣什么乱？美国有选票吗？那要拿钱买，别给大家上眼药，否则虐你。。。
2105	不知道鼓吹美国自由的“人”们，可否给大家用这个案例分析一下美国民主实用性？大家鼓掌。。。
2219	窃以为，美国现在有点临界点的意思，也许绿汪汪革命要发生吗？。。。
2322	其实美国的自由就是被抓的自由，美国的宪政就是美国官方的政治，都和老百姓无关
2429	其实，这次巴尔的摩的活动不大，但美国非常害怕，实在怕闹大了不好收场，所以选择了钓鱼式的镇而压之的方式。。。
2552	据说美国人有枪，为此中国西方派常常感慨的眼泪刷刷的说：偶们要是有枪呢？结果有枪的美国人就干两件事：被杀和被警察杀。。。
2682	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb22.gif
2819	平时说好的自由呢？
2900	平时说好的人权呢？
2979	俺大哥一笑说了，那是非法的，美国是法治社会，抓人是对的，和自由无关，俺大哥一笑说了，污蔑美国和骂日本的都是五毛
3131	俺大哥一笑说了，那是非法的，美国是法治社会，抓人是对的，和自由无关，俺大哥一笑说了，污蔑美国和骂日本的都是五毛
3196	傻孩子，你大哥没说你很二吗？
3280	对内残忍，对外和平
3359	抓几个小偷也让楼主这样感慨，楼主纯粹是东方民主派
3452	支持。
3527	美国警察太狠毒了
3536	美国警察太霸道了
3545	美国警察太宪政了
3624	但切记：防人之口，甚于防川，民主大潮、浩浩荡荡、顺之者昌，逆之者亡，美国这种西方民主还能挺多久？黑旗还能抗多久？
3751	严重关注美国的人权问题。希望联合国能够考虑，按照也门模式，把美国分为南美国和北美国，黑人和白人分开，这样可避免大规模的屠杀。也可以通过这种方式让美国人民活的更有尊严。美国分为两个国家也符合美国一贯的立场，因为美国处理别国的时候，那个国家有几派，美国就分成几个国家，比如南斯拉夫等国。
3963	http://image.club.china.com/data/templets/default/images/ppb05.gif
4099	奥巴马一看就是傀儡，是金钱民主的产物，难道不是吗？黑人兄弟北杀，奥巴马居然无能为力，可见美国的选举多虚伪
4221	相信美国有民主，不如相信猪上树，这是一个网友说的
4317	en、
4321	en
4324	en
4327	en
4330	en
4333	en
4336	en
4339	en
4342	enen
4347	en
4350	en
4353	enen
4358	en
4361	en
4364	enen
4369	en
4372	en
4375	enen
4380	en
4383	en
4386	en
4459	又杀一个？
4534	阿拉斯加啊可以考虑回到中国
4616	米国太独裁了。随便抓人？应该立即无条件释放！
4708	哦，美国快完了
4786	顶
4788	叮叮当
4861	蟋蟀过来和我辩
4939	可怜的美国人民，连起码的自由都没有
5029	至少人家有选票
