94	布拉特为自己洗白，大爷没贪，你们该进监狱！他这洗白技术什么水平？
200	布拉特为自己洗白，大爷没贪，你们该进监狱！他这洗白技术什么水平？  由 遛鸟侠亨特 发表在虎扑足球·足球话题区 http://bbs.hupu.com/topic
282	全文摘录如下：
291	“我有一颗纯净的道德之心，如果有人说我贪污腐败，我想问他是否知道这意味着什么。无论谁说我腐败，都必须要拿出证据，但是没有人能够证明这一点，因为我根本没有受贿。”
373	“我对正面的批评一直持开放态度，也会以此来提醒自己，未来是否需要做出改变。但是，如果有人因为国际足联贪污腐败，就说我也贪污腐败，我只能对此摇头，说这些话的人应该进监狱。”
460	“在过去一周，我的信仰给予了我力量，我是一个忠实的教徒，也会每天祈祷。我相信未来某一天，我会升入天堂。”
514	大意就是，大爷是个正直的人，乃们这是污蔑，乃们没有证据，大爷有信仰之力加持，大爷没贪，乃们太坏。
564	布拉特这洗白技术什么水平？
651	布拉特：知我罪我，其惟春秋
734	看好这一贴又成为大新闻……
823	苟利FIFA生死以，岂因祸福避趋之
908	希望fbi给点力 让混蛋知道这世界上还是有流氓来治它的
1003	从没见过如此厚颜无耻之人。。。
1087	前排围观作死大赛
1168	唐国强呢，打卡上班了…
1282	布拉特：知我罪我，其惟春秋
1305	过几天就变成:我有罪，我认罪，我绝不上诉。
1400	我担任秘书长已经17年了，这些年过得不易，也不平凡。但我总觉得还有许多工作没有做完，许多事情没有办好，有不少遗憾。我懂得国际足联的一切权力都是人民赋予的，我所做的工作都是应尽的责任。我为能做人民的公仆而为人民办些实事而感到欣慰。 我真诚希望，我，连同我这一生，给人民做的有益的事情，人民都把他忘记，并随着我日后长眠地下而湮没无闻。” 
1569	　　布拉特说：“由于能力所限，再加上体制等各方面的原因，我的工作还有许多不足。虽然没有因为不负责任而造成任何一件事情上的失误，但是作为国家最高行政机关的负责人，对于我在任职期间国际足联经济和体制所发生的问题，我都负有责任。为此，我感到歉疚。不管是不是最后一年，我将像一匹负轭的老马，不到最后一刻绝不松套。努力以新的成绩弥补我工作上的缺憾，以得到人民的谅解和宽恕。入则恳恳以尽忠，出则谦谦以自悔。我将坚守这个做人的原则，并把希望留给后人。我相信，他们一定会比我做得更好。” 
1807	　　布拉特说：“我秉承‘苟利国家生死以，岂因祸福避趋之’的信念，为国际足联服务整整45年，我为国际足联、人民倾注了我全部的热情、心血和精力，没有谋过私利。我敢于面对人民、面对历史。知我罪我，其惟春秋。”
1982	布拉特在国际足联全体会议上对中外媒体表示，他在日内瓦打黑除恶“有思想准备，是要触及一些人的利益，是会有不同的观点和看法。而且已经形成黑恶集团的这些人，社会联系还满广泛的，是有舆论威力的。 
2078	布拉特说，“也有不少人给国际足联泼脏水，给我本人给家庭泼脏水，甚至说我儿子在外边学习，开红色法拉利，一派胡言，我感到非常气愤。” 
2145	讲到这里，布拉特还加重语气重复了一次“一派胡言”。 
2175	对于有人质疑他儿子上牛津哈佛等名校的学费来源，布拉特强调“全额奖学金，我也说清楚”。
2288	布拉特：绝不允许有人吃FIFA的饭，砸FIFA的锅
2391	布拉特：我是国际足联主席，你们怎样对待我个人，这无关紧要，但是我要捍卫国际足联主席的尊严。你们这样做，是在侮辱我们的国际足联。我是个人也是一个公民，为什么不让我讲话？宪法保障每一个公民的人身权利不受侵犯，破坏宪法的人是要受到法律的严厉制裁的。
2588	这水平的意思就是说:唯一的证人昨晚已经被我灭口了
2690	布拉特:我是身经百战，见得多了
2785	虎扑某天被封就是你们这群人作的
2873	总有些吃饱撑的没事儿干的美国人对FIFA的事情指手画脚
3000	希望fbi给点力 让混蛋知道这世界上还是有流氓来治它的
3037	谁来治FBI？它又是什么好东西吗？
3154	我担任秘书长已经17年了，这些年过得不易，也不平凡。但我总觉得还有许多工作没有做完，许多事情没有办好，有不少遗憾。我懂得国际足联的一切权力都是人民赋予的，我所做的工作都是应尽的责任。我为能做人民的公仆而为人民办些实事而感到欣慰。 我真诚希望，我，连同我这一生，给人民做的有益的事情，人民都把他忘记，并随着我日后长眠地下而湮没无闻。” 
3323	　　布拉特说：“由于能力所限，再加上体制等各方面的原因，我的工作还有许多不足。虽然没有因为不负责任而造成任何一件事情上的失误，但是作为国家最高行政机关的负责人，对于我在任职期间国际足联经济和体制所发生的问题，我都负有责任。为此，我感到歉疚。不管是不是最后一年，我将像一匹负轭的老马，不到最后一刻绝不松套。努力以新的成绩弥补我工作上的缺憾，以得到人民的谅解和宽恕。入则恳恳以尽忠，出则谦谦以自悔。我将坚守这个做人的原则，并把希望留给后人。我相信，他们一定会比我做得更好。” 
3561	　　布拉特说：“我秉承‘苟利国家生死以，岂因祸福避趋之’的信念，为国际足联服务整整45年，我为国际足联、人民倾注了我全部的热情、心血和精力，没有谋过私利。我敢于面对人民、面对历史。知我罪我，其惟春秋。”
3672	6666666666666666
3762	我应该像个战士一样，在自己的岗位上坚持到最后一天，做到忧国不谋身，恪尽职守。 
3802	--- 2015年FIFA 会议上 布拉特答记者时如是说。
