94	“查理血案”人质开口:这个杀手不太冷
1027	杀人是不对的，但以自由的名义对宗教不敬也是不明智的。&#13;
1059	&#13;拿真主先知开涮，不要说基地分支，就连街上兰州拉面馆的师傅都要揍你的。。。。
1169	这根本就是一场让人厌恶的狗血攻防警匪剧。&#13;
1195	一堆欧洲政治家也有点手拉手的上街喊口号，有因才有果。
1296	什么言论自由都要建立在相互重的基础上，骂人是你的自由打人也是别人的自由，
1403	@三思小新：这就是温伯格所说的“要让好人做坏事，尼就需要宗教了”。两人显然不是什么十恶不赦之徒，但为什么会干出如此十恶不赦之事？如果没有信绿教，他们还会如此咩？&#13;
1489	--------------------------------&#13;
1527	查理周刊的编辑和画师们或许也不是坏人，但是他们信了“自由教”“民主教”于是就把自己的快乐和自由建筑在别人的痛苦和对别人的侮辱上，做了坏事侮辱别人，结果遭受了报应。由此可见，西方宗教洗脑多么害人，如果 他们没有信“民主自由教”，他们还会如此么？？？
1719	凄然！
1796	这个老板明显得了斯德哥尔摩综合症
1913	@三思小新：这就是温伯格所说的“要让好人做坏事，尼就需要宗教了”。两人显然不是什么十恶不赦之徒，但为什么会干出如此十恶不赦之事？如果没有信绿教，他们还会如此咩？&#13;
1999	--------------------------------&#13;
2037	查理周刊的编辑和画师们或许也不是坏人，但是他们信了“自由教”“民主教”于是就把自己的快乐和自由建筑在别人的痛苦和对别人的侮辱上，做了坏事侮辱别人，结果遭受了报应。由此可见，西方宗教洗脑多么害人，如果 他们没有信“民主自由教”，他们还会如此么？？？
2170	查理周刊丑化lsls？当lsls在斩首俘虏时，早就不存在丑化了，只存在揭露！
2338	@三思小新：这就是温伯格所说的“要让好人做坏事，尼就需要宗教了”。两人显然不是什么十恶不赦之徒，但为什么会干出如此十恶不赦之事？如果没有信绿教，他们还会如此咩？&#13;
2424	--------------------------------&#13;
2462	查理周刊的编辑和画师们或许也不是坏人，但是他们信了“自由教”“民主教”于是就把自己的快乐和自由建筑在别人的痛苦和对别人的侮辱上，做了坏事侮辱别人，结果遭受了报应。由此可见，西方宗教洗脑多么害人，如果 他们没有信“民主自由教”，他们还会如此么？？？
2595	查理周刊丑化lsls？当lsls在斩首俘虏时，早就不存在丑化了，只存在揭露！
2643	查理周刊的矛头可不是ISIL，而是整个穆斯林世界，这批爱装逼的法国文人自以为躲在白人社会的军队后面可以随便指手画脚侮辱整个穆斯林世界而不用担心遭受报应&#13;
2724	结果就悲剧了，他们直接被法国国籍的法国人穆斯林给杀死了&#13;
2757	至于这几个枪手，没有任何证据证明他们是ISIL的人，他们只不过是在也门接受过军事训练，穆斯林极端武装有很多派别不只有ISIL一个，还有基地，还有其他分支派别，这些派别都不是统一的&#13;
2852	你看来是故意以偏概全，企图用ISIL的黑名声来指代所有穆斯林武装，事实上ISIL还没有统一穆斯林极端派别呢，很多穆斯林极端武装都反ISIL的。&#13;
2929	奉劝你就别搅混水了，查理周刊早在ISIL出现之前就开始侮辱穆斯林信仰了，而且这次攻击的人也不是ISIL的人，你搅混水的企图太幼稚了，你把别人当做和你一样幼稚，还企图用这种弱智的方式来忽悠人，太可怜了。
3105	老板和工人都是中立的，那两兄弟和官府是对立的，是恩怨分明的三方；相比昆明那次暴徒乱砍乱杀，性质很明显，但在西方定义中昆明的是“体质问题，它们的才是“恐怖”事件。
3254	随意侮辱他人是要付出代价的！这件事是这一句话最好的诠释！前段时间有个叫小苹果的视频，不知道那个制作人现在在想什么?
3381	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
3529	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
3588	狗狗，过来吃屎
3694	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
3753	那么你能告诉我，我们在哀悼昆明火车站死难者的时候，西方媒体是怎么说的呢？
3888	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
3947	没智商不怨你，但是别吧脑残当个性好吗？就好比经常有人拿着你妈的裸照侮辱你，难道你还一脸媚笑的叫人家爹？
4101	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
4160	滚你妈蛋！实话实说就是煽动仇恨西方、同情恐怖分子吗？究竟谁更像恐怖分子？是滥杀无辜的西方？还是放掉人质的Kouachi兄弟？
4352	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
4411	没智商不怨你，但是别吧脑残当个性好吗？就好比经常有人拿着你妈的裸照侮辱你，难道你还一脸媚笑的叫人家爹？
4472	你说的没错，随时日TMD，不就是他爹吗？
4599	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
4658	欧洲白人以不足世界四分之一的人口占了世界近七成的土地，东方人拥挤在狭小贫瘠的国土中挣扎生存。就这样白人还不依不饶，一会反对中国吃猪肉，一会反对伊斯兰，我看他们都该死
4820	冤有头，债有主，人家也是有目标的。&#13;
4843	你查理周刊以为你有张嘴什么话都可以说？有些话是不能说的，无论你打着所谓“言论自由”的幌子还是真正对人家的信仰要指手画脚，都必须承担这个结果。&#13;
4919	恐怖分子的定义是指：针对无辜平民， 使用暴力，有政治要求。这兄弟俩的行为，全都符合吗？
5041	任何一个宗教和信仰，都应该得到应得的尊重，你可以不信，也可以质疑，但请不要侮辱和嘲笑。&#13;
5090	这次的事件，我认为是这几位“恐怖分子”，是用了错误的手段去惩罚了犯了一个不至于死的错的杂志社。
5210	有个人天天侮辱你娘的时候，在忍无可忍之下你会怎么办。向政府求助？政府说骂人是他们的自由。向白人求助？白人说我信基督，他又没骂我娘，干我球事。中国有句话“打人不打脸、骂人不揭短”，这还有回转的余地，“查理周刊”和法国政府把最后的一点余地都断掉了，这不是逼良为娼吗。可怜之人必有可恨之处，你攻击别人的时候就应该做好被攻击的准备。佛教还有一手是佛、一手是魔，为了捍卫自己的信仰拿起屠刀的说法。不要怨别人的残忍，是因为你把善良的人逼成了残忍的人。不知道“查理周刊”这些死去的人，在死之前是什么样的想法，有没有后悔对别人信仰的践踏。&#13;
5557	此刻我们都是巴黎人（吐槽），这可是真真正正的恐怖分子啊（我相信在巴黎大游行的时候所有公知都这么觉得，现在呢？），我就觉得什么大游行的西方政府做得太过了，哼
5717	凶手固然可恶，但拿先知开涮的死者就一定无辜么？我不信教，但我绝不会随便对任何宗教放厥词。
5897	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
5956	没智商不怨你，但是别吧脑残当个性好吗？就好比经常有人拿着你妈的裸照侮辱你，难道你还一脸媚笑的叫人家爹？
6017	其实她早就叫习惯了，贱人就好这一口
6170	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
6229	狗狗，过来吃屎
6246	吃屎也可以了，应该让它是枪子
6357	也不知是反恐怖主义还是反西方，在国际哀悼死难者时候，五毛狗却在丑化，煽动仇恨西方，而不是恐怖分子。
6416	袭击昆明时，你个死霉狗死哪去了，这会儿在这里装什么人啊？
6513	向反抗基督教统治的勇士致敬
6597	我想对白皮猪说，他们不是恐怖分子，他们只是被你们激怒的有原则的复仇者
