94	尼泊尔地震，中国人又先撤了
180	http://world.huanqiu.com/article/2015-04/6281743.html
234	此外，微博认证用户《北大商业评论》首席编辑鲍迪克发了一条微博，称“中国在海外霸权撤侨”、“只顾中国人不管外国人”。
430	我们能通过尼泊尔地震现场的同胞，看到在危机时刻，国家第一时刻赶到现场！
466	新华社报道：
473	尼泊尔机场海关只有中国人和印度人能出，只有中国和印度的飞机能起飞，但是只有中国的飞机到了，而且是国航，南航，东航的飞机都到了”
538	机场内看到很多人滞留，却看不到他们国家的使馆人员出现在他们身边。跟几个外国人聊天，都只是无奈地摇头，不知道何时会有航班出现……
602	中国游客lulu说，中国、印度和美国人是第一批从加德满都机场撤离的外国游客。只有我们中国使馆来了人，大家互相打气，先让老弱病残登机，很有秩序。
674	我们也可以看到，滞留同胞搭乘飞机回到祖国怀抱后纷纷给祖国和航空公司点赞！
711	看到祖国被别人说霸权，我咋这么自豪呢！
731	-----------“本文到此截止，下面内容更为精彩”----------
771	上次也门撤侨 他就批评中国人太霸道
789	自也门发生动乱后，祖国和人民无不牵挂当地同胞，中国政府的这次表现有目共睹，迅速撤侨保证了同胞的生命安全，给32个赞...但是，中国互联网舆论是自由的，总有那么一种声音是带着异样的眼光...譬如这位先生：
891	新浪微博大V鲍迪克发表短评称[中国撤侨：片面依靠硬实力下的粗暴自私]最近几次撤侨，中国的大国沙文主义表现引起国际上的恶劣反应：1，将当地汽车全部强租，并霸占机场跑道，只许起降本国飞机，不过他人死活；2，通过外交施压，将邻国宾馆征订一空；3，勾结邻国边防警察，只放中国人，无视警察殴打其他企图越境和攀登撤侨客轮者。
1048	难道这是传说中的高级黑还是...？
1204	上面是微博截图
1213	下面是网友的部分评论：
1363	楼主不由自主的往下翻了下，又看到博主的一条回复，是这样说的：“当年利比亚撤侨，为了给中国车辆开道，埃及军队打开边境大门狂殴他国难民，黎波里机场一整天都是中国飞机起飞飞。租的邮轮只有中国公民能上，别国公民被希腊船员拿枪威逼滚蛋，中国公民在希腊克里特岛吃香喝辣，享受风景，住五星级酒店，而别国公民得完全靠自理。。。”
1520	楼主愕然了！！！！
1530	对此你怎么看？
1538	中国医生在美救人 大V：跟中国有关系吗
1558	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8754647_1.html/ ]
1612	一说起中国游客，似乎总伴随着一些让人尴尬的丑闻。可近日，微博名为“唐神医”的中国游客，在美国圣地亚哥海洋公园抢救美国游客的照片走红网络，网友纷纷转载点赞并夸其为“中国好游客”。就在大家都在为这位医生的行为感动，赞其正能量时，大V律师袁裕来质疑道：“这种事跟国家扯得上吗？”
1749	中国医生救人现场
1758	3月21日，微博用户@唐神医发布微博，“在圣地亚哥海洋公园游玩时，遇到一个美国游客突发心跳骤停，倒在离我约十米的地方，一个人坚持胸外按压约十多分钟，等到除颤仪到位后成功将其复苏！海洋公园管理人员非常感谢，送了一顿可以单独观看鲸鱼演出的自助大餐，弥补了没看成表演的遗憾！”
1894	该微博配有6张现场照片。照片中，一名身穿蓝色帽衫、米色长裤、头发半白的男子双膝跪地，双手按压倒地女游客的上半身，旁边还有几名当地工作人员在帮忙。微博获得数万评论及转发，多名网友为@唐神医竖起大拇指，称其为中国好游客。@Lizzie_DE：“不说按压十分钟的累，光是跪在那水泥地上十分钟，膝盖也疼死了……伟大的Dr。”
2053	中国游客美国抢救游客现场
2066	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
2100	后经证实，这名游客是北京朝阳医院急诊科副主任唐子仁，目前正在美国加州的圣地亚哥进修学习。
2145	在异国他乡的旅行中，见义勇为，抢救国外游客，挽救了他人生命，这本就是充满正能量的事儿，也难怪网友们纷纷点赞，表示感动和敬佩。名为天天正能量的微博也发布了唐子仁医生救人的照片，并自豪地称“这一刻，他代表中国！”就在大家传递正能量之际，@袁裕来律师非但没有感动，反而提出质疑，称“这种事跟国家扯得上吗？”
2296	中国医生在国外全力挽救一条外国游客生命，这事儿跟中国没有关系？对于袁裕来律师的反应，@嘉善老顾不禁反问：“中国人出境旅游，随地吐个痰、买票插个队、吃饭嗓门大一点，咋就就扯上中国了呢？”所以，在一些人的眼里，素质低才是中国游客的常态，才能代表中国，做了好事就跟中国没关系了。
2572	@嘉善老顾微博截图
2582	@gscss：有些人看到负能量就能联系到中国，有了正能量就怎能联系到中国？
2620	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
2654	@地中海盗_68752：如果这事发生在中国，是个美国人救了倒地的中国人，会怎么“反思”？
2699	大V转发高铁钓鱼段子 遭众网友围观
2717	钩是直的，离水面5米，竟然有大鱼跳上来”——有网友这样评述近日一个网络事件。
2756	8月15日上午，著名大V“死磕派律师”袁裕来通过他的微博评论转发了一条微博，并配上自己的解读“政府终于承认了！”，这引发了包括“大V”冉雄飞、吴法天在内的大批网友围观。事后袁裕来自称这是一个“幽默的回复”，并强调自己的“幽默源于爱”，对此有自称是律师同行的网友告诫袁裕来：“不能玩这种高级黑！不能误导网友！ ”
2912	8月15日上午8点，微博网友@中二研-Samwise 发布了一条微博：“高铁有辐射的铁证！五毛狗快来洗地”，还配有一张2013年12月28日中新网新闻报道《武汉高铁辐射大半个中国》的截图。以这位网友平时的发帖，这更像戏谑的话，但在16日上午，一向以“严谨律师”形象示人的袁裕来转发了这一微博，并评论道：“政府终于承认了。”
3229	袁裕来转发的微博
3394	网友强势围观
3401	袁裕来简单的转发立刻引来大批网友的围观。有如网友@埃克斯K 在评论中“关爱有加”道：“赶快删除此微博，丢人了，大状。”在围观的大军中也不乏大V。就在袁律师转发这条微博后几分钟，著名大V冉雄飞就评论道：“呵呵，这个玩笑开大了！”；吴法天则单独发了一条微博感叹道：“在亲眼看到袁律师评论前，我还一度以为是有人伪造他的转发。无语了！
3721	吴法天也加入了围观行列
3733	袁裕来于16日下午开始在微博上直面网友们的强势围观。当天下午1点，他在微博上回应了吴法天的评论：“吴法天，你不会连这点幽默感都没有吧？”；几分钟后袁裕来又继续自辩道：“我这样一个幽默的回复，五毛信居然都争先恐后地撞上来了。失望之极。”到了17日上午，袁裕来再次更新了他的微博：“幽默源于爱，心中无爱就是地狱，可怜的五毛。”，但这条微博在几分钟后就被删除。
3911	网友@艺盟国际 调侃道：“严谨的人讲笑话容易被误会。”
4095	网友评论
4100	网友热评：
4106	@窃听者Oscar：为啥袁律一转我觉得他是真没读懂呢。。
4135	@我叫夜幽灵：你太心急了，都不看看内容，好么，一看是有利于抹黑高铁的直接就评论了，下次吸取教训啊
4184	@李永安律师在江苏：老袁，作为一个微博较有影响力的人，不能玩这种高级黑！不能误导网友！
4228	@Daisy大名是Cd：中国文字果然博大精深
4251	@凤凰秦风记者II：把它辐射到全地球！
4271	@壮硕犀牛：呵呵，这么看来这逗比所有的帖子都很幽默，当娱乐新闻看了。。。
4309	@小眼睛--每天睡不醒：。。。律师是开玩笑还是真文盲
4336	@木马旋转一圈：博主这话怎么理解呢？一般人来说，可以理解为幽默，但换成博主说，很多人都不认为是幽默，博主要反思自己了
4395	大V对国家公祭日“抖机灵晒矫情” 网友看不下去了
4420	12月13日是首个国家公祭日，南京大屠杀死难者国家公祭仪式隆重举行。当天，中国互联网上出现一些奇怪的声音，如质疑中国为什么早不设公祭日？还有人宣称应该公祭中国所有非正常死亡的人，如文革和大饥荒中的死难者等。这些的声音有些刺耳，但仍然出现在网络上并得到一些人的附和。这大体上反映出当前中国互联网空间的开放态势，但有些人不分场合晒洒脱，逮住机会就抖机灵秀博爱，这也让广大网友们无法忍受，不吐不快！
4895	在今年年初，中国将“南京大屠杀”“抗日战争胜利”设立为国家纪念日时，有媒体曾报道日本网友表达异议：“为什么到今天才这么做？”如今，同样的论调出现在国内的微博上，@今晚报 先怒了：你不跳舞，你跳梁！不少网友也力挺@今晚报 的判断。
5010	@肖午圭：你跳不跳舞我是管不着。在这个日子说出这番话来就让人恶心，重要的日子请尊重先辈和死者。ps不要没事就把政治拿出来扯淡，干了实事的是英雄，抠着政治穷酸的是XX蛋；
5095	@我就喜欢老是改名字怎么样么么哒：别把无知拿出来秀，美国2011年设立珍珠港公祭日，怎么不说？联合国也是05年才设立公祭日，是不是意味着他们在之前都遗忘了？闭口不谈？每年都有纪念！以国为名是首次，又戳到你哪根神经啦？在恶心人眼中这个世界都是恶心的……
5221	@蓝丝带飘扬：日本否认南京大屠杀也是这几年的事情，可以说这次的公祭是回应日本政府对历史的否认。同时一件事情做晚了也比不做好。无论如何，这不是将“好时髦”“美女靓不靓”用在公祭仪式上的理由。无论如何，我们是在祭奠自己的同胞。对这件事，我不认为一个中国人应该拿来朴侃。
5354	@银鲛：如果几十年前搞公祭，你会说什么煽动仇恨煽动民族主义不理性，真是人嘴两张皮，咋说咋有理啊。
5403	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
5437	当下中国，总有一部分人这也不悦，那也疑心，常常“想太多”。为什么？在网友们看来，或是“别有用心”，或者“说人是非者，必是是非人”。
5503	@晓薇vivian328：真是连大屠杀纪念日这种沉痛的日子也不放过！日本对中国人的无差别屠杀，跟国内的政策失误造成的伤亡能划等号吗？国内政策失误导致人民死亡，所以就没有理由遣责日本的暴行，要遣责就必须把中国和日本绑在一起？是别人理解力有问题还是你别有用心？受够了！
5636	@icefire42002：在国家罹难日总拿文革说事，扰乱视线，把家仇国恨混为一谈，其真正的目的不是反省奋起，而是在砸锅易帜。任何错误都要反省，对文革应当全民反省悔改，而不能像某些人自以为义，对其他人批斗攻击。
5742	@胡子头8：祭奠外侮死难者时，跳脚扯内乱，唉……
5767	@海边吃虾：言之必文革，难道中国共产党没有否定文革吗？
5795	迟到的公祭总比没有的好，这说明中国的政治在一步步走向正规化，制度化。在这个时候，谁还在瞎矫情，就真的是不合时宜……
5853	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8754647_1.html/ ]
5907	@丁波大哥：大屠杀为什么要不说屠杀而非要用正常死亡来代替？特别是在今天这个特别的日子里？
5952	@后沙月光：立场决定一个人的语境。如果三十万南京同胞的冤魂也不足以让你用屠杀来字形容日寇？不是因为你高贵，而是因为你贱格。不是因为你冷静，而是因为你矫情。纳粹集中营里的犹太人，从来没有人敢在纪念时用非正常死亡来形容。
6200	袁立最新微博
6207	大V对比德国照片称中国高铁车站设计愚蠢 引网友论战
6234	在中国流传的德国制造业神话经久不衰。中国制造业不断进步，但流传的德国神话也不断发展，以至于达到“德吹”的地步。这些谣言不仅连德国媒体看不下去，甚至在3天之内两度惊动《人民日报》。2月4日和2月6日《人民日报》两度发文，从制造业谈到德国的“体制问题”，批评国内的“德吹”现象。不过，富有自我批判精神的人群还是禁不住对德国一切制造业细节的景仰，尤其是事关中德高铁对比的时候。
6420	2月3日，媒体人@黄章晋ster 发微博：“一张图看懂中国高铁效率，为什么说，中国高铁无论跑多快，中国乘客还是要花更多时间？把生命浪费在愚蠢的规划设计上。下图为柏林火车站内景，图中五条车道，从左至右依次为：城铁、高铁、城铁、城铁、地铁。”
6680	黄章晋微博截图（亮点自寻，后文会透露）
6700	黄章晋，资深媒体人，先后担任网易新闻中心副总监、《凤凰周刊》执行主编等职。现创办《大象公会》任总编辑。活跃于微博微信等自媒体平台的黄章晋，因文字作品的深刻及特别视角，收获了不少粉丝。不过前几天的这条微博却意外掀起了一场骂战，直到今日，丝毫不见消停。
6825	的确，德国的城际交通非常发达，在德国工作和生活过的博主徐非在自己的博客中写道：“德国的地铁体制和系统真的让我大开眼界，无论是高铁，城铁或地铁，与全球任何一个国家和城市的最大区别是‘畅开出入场’。也就是每座地铁和城铁站都有四通八达的出入口，而无检票系统。而且，他的德国朋友告诉他，就算游遍整个欧洲，德国地铁和城铁独特的管理和运行也是独一无二的。”
6999	德国铁路公司声称，自1991年投入运营以来，高速铁路的运营里程已经相当于从地球到太阳往返了3次。据观察者网编辑查询，德国高铁总里程达1287.48公里，我国高铁里程到2014年底达到1.6万公里。
7098	据《全球华语广播网》德国观察员薛成俊介绍，德国主要依靠的就是城际列车，长途汽车则比较少见。德国城铁基本上都实现了公交化，加上德国站台都是开放式的，乘坐起来非常方便。而且德国实行的是交通联运以及地区交通联盟体系，也就是说凭车票可以乘坐除特快列车之外的所有有轨和无轨交通工具，而且在某一地区内还可以任意换乘。
7251	当然，德国高铁也有一些无伤大雅的小缺点。比如不准时、常晚点，再比如铁路设备日益趋于老化，逢逢刮风、下雨、下雪等恶劣天气时经常会造成大面积的铁路瘫痪；票价一涨再涨，工作票已经从十年前的15欧元一个月涨到现在的50多欧元一个月（2014年2月时）。
7374	观察者网编辑注意到，德国ICE（城际特快列车）虽然速度排名不在世界最快的前20名，但技术储备还是受到各方肯定的。
7431	那这条微博哪里出了问题惹来骂战？
7448	网友@求是小老虎这样认为：“5年前你拿一起人为事故大作高铁文章，或许有人信。现在，你还拿高铁做‘中或输’（中国或成最大输家的简称，观察者网注）的证据，等着所有老百姓打你脸吧！”
7538	网友@三食堂楼上的包子也说出心声：“中国乘客还是要花更多的时间——这个判断有依据吗？赞别人家好没问题，菲薄起自家来能否讲点事实？”
7604	嗯，批评黄总编不讲事实、妄自菲薄的人还不少。
7627	@云云心向蓝天却有太多羁绊：“别扯犊子情怀了，黄老板，您春运挤过火车么？上下班高峰期挤过地铁么？体会过人流的恐怖么？”
7687	@一起出来吹吹风：“你是想让京沪高铁100多对动车天天只用一个站台排队进站么……”
7729	@降虎十巴掌：“以中国人口这样设计得出多少事故”
7754	@丰子余：“中国高铁的设计是合理的，坐车人数决定的。如果高铁放在普通地铁站，那根本就没法开了，而且太危险。”
7810	这么多犀利的回复，黄总编自然无法视而不见。
7832	2月3日19：51，黄章晋转发原微博附言：“有人说，中国交通系统互补衔接是因为城市太大。才不是。大概全世界只有中国才有这样的奇葩：A市的人要坐高铁得去B市高铁站，而B市人则要去A市高铁站；去A市要买到B市的票，去B市则要买到A市的票。”
7951	——在说什么呢！网友@尋覓的流浪者 表示看不懂，逼得黄总编“说人话”：“北京站设在天津边上，离天津更近，天津站设在北京边上，离北京更近。懂了吗？”
8025	发完这条7分钟后，黄总编没好气的表示，“有些笨蛋总强调中国人多，但中国哪个城市人流会比东京更多。”（这条之前有网友表示日本高铁设计也很好。）
8096	让你们都用“中国人多”这一个理由来反驳黄总编，人家已经觉得枯燥没得聊了。当晚，黄总编并未继续更新此话题。
8149	黄总编晚安了，各位网友还醒着呢。随着原始微博传播的越来越广，骂声越来越大。自称“盯着这个问题两年了”的黄总编对网友的无知忍无可忍了，2月6日再次刷屏回应。
8228	2月6日 7:49
8238	网友@陈绪冬：“和柏林火车站设计方交流过，我们的巨量级交通他们没见过，也认为不能完全照搬他们做法。另外他们也确实不解我们部门分割之惨烈，对他们而言都是Business，为什么不可以谈啊。看来市场主导作用还要认真贯彻啊……”
8350	回复：“你确定没有弄反么？柏林站的流量其实是远多于北京西客站的。”
8384	2月6日 9:42
8394	网友@einbahnstrasse：“最后，如果北京西客站日均流量为20W。 柏林的日均流量只有它的十分之一。不知道你说的柏林火车站流量远远大于北京西客站是怎么得出来的。”
8481	回复：“柏林站流量只有西客站1/10？又瞎扯了，西客站春运日流量依然小于柏林正常日流量。但柏林站确实只有西客站1/7大小。”
8544	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/post_8754647_1.html/ ]
8598	但是，为啥要讨论柏林车站？咳咳，小编忘说了，黄主编的配图其实是汉堡火车站呢（说好的盯了两年呢？）。在部分网友的提醒下，黄总编虚心纠正了自己的问题。10:01，回复网友@啊兰兰兰兰2014的留言“中国要是这样五条车道，挤爆为止”时说道，“又一个自作聪明想当然的，我前面早已纠正，这个是汉堡中央车站，但是，汉堡中央车站的日流量是45万，你去查查中国哪个车站的日流量能达到这个数字？”
8788	怎料立马有网友听话去查，@苍野76：“汉堡火车站日均45万含地铁，上海人民广场地铁站日均客流70万；集成航空、高铁、普铁、地铁、长途汽运、公交的虹桥枢纽，2014年日均客流量78万，十一破百万。”
8887	唉，黄总编又输了一回合。好在黄总编有着屡败屡战的精神，10分钟之后，原地满血复活，继续和网友论战。这次选择了一对一模式。
8948	微博认证财经作家、在深圳工作的网友@勾红洋质疑道：“北京的人口差不多抵欧洲一个小国了，LZ为什么回避这个问题？”10:10，黄章晋回复道：“你这脑子居然也能当财经作家？中国人都住在你们深圳吗？知道欧盟5亿人口生活在多大地方吗？”
9063	[ 转自铁血社区 http://www.tiexue.net/ ]
9097	呀？改了画风，不讲理直接骂人了？网友@勾红洋也是委屈，明明是来说理的，怎么就招来一通骂。自然要回击的：“智商应该先于立场，而不是相反。别的不说，至少在经济理论方面甩你几条大街。”
9187	黄章晋也马上回复到：“那是，理论建树上您是大拿，中国独立发明思想理论的人，90%住在北京北四环和北五环之间，另外有先生这样的5%住在深圳，其余5%散落在祖国960万辽阔的土地上。”
9278	或许是掉粉实在太严重，黄总编稍后意识到一竿子打死整个中国的高铁树敌太多。网友@布朗分子 无心之举给了个台阶：“上海虹桥站还可以，火车飞机地铁长途巴士都有。” 黄章晋接道：“虹桥是少数牛掰的地方，中国管理最先进的地方基本上都是在上海。” 这条10：37的微博是黄章晋总编当天上午的最新状态。
9423	不过，这回答也不能让所有人满意。不就是高铁地铁啥的合在一起嘛，有啥？黄总编还想挑起地域争议不成，网友@一二日记 回复：“高铁地铁公交站合为一体的车站国内也很多，比如深圳北站，比这壮观多了……”
9520	昨日小编坐等一下午，也没看到黄章晋总编继续就此事更新，战局就此结束？小编观战良久也累了，正要收拾东西下班回家呢，黄总编又出现了！晚上十点半开始，黄章晋再发多条微博与网友论辩。为免本文流水，请感兴趣的读者移步微博自行查看。
9631	“退学港大考北大”女孩被大V狂轰
9649	高考永远不乏争议话题。又到一年“揭榜”时，今年，一名状元的横空出世再次让网络炸开了锅。“学渣真的颤抖了”，“神话般的事情，神一样的人”，“学霸的世界我们不懂”……而另一个事实是，去年的辽宁文科状元也是她。入读港大一个月后，享受全额奖学金的她选择退学重考北大。
9779	“放弃港大，再考北大，这样值吗？”“不过是应试教育的机器罢了”“挤占高考名额怎么说”“香港和内地，到底哪个的教学质量高”……刘丁宁去年退学港大时已引发舆论的极大关注，今年再夺“状元”的战绩则再度令她成为媒体、网友关注的焦点。有大V甚至“送上”了“脑子有病”“废了”等“客气”的评价。
9921	两夺辽宁高考文科第一的刘丁宁
9936	在《人民日报》官方微博昨晚10点半发布的微博下，有超过两万人发表评论。不少人对刘丁宁的个人选择表示不解。网友“一个倔强的行者”认为她有些瞎折腾青春好时光：彪悍吗？其实也挺悲哀，浪费了一年，青春不再来。
10037	还有“过来人”已经开始为女生的未来担忧，网友“悠然芷语”苦口婆心：孩子啊，四年后，你会发现你选择错了，得工作几年才能赚回72万元（港大给予的奖学金数额——观察者网注）。再说港大比北大差么？
10133	复旦大学中文系教授严锋甚至与刘丁宁有相似经历。同样参加过两次高考的他对于复读的回忆并不愉快：不建议仿效，复读其实是一件很可怕的事情，非常无聊。高考这么残酷的事，一之为甚，岂可再乎！我当年自制力是无敌了，但第二年也很难集中精神复习，天天打牌。
10254	严锋尤其不满社会、媒体对状元的吹捧：考状元不是错，错的是社会盲目崇拜考试和考试的优胜者。这种崇拜对状元们本人杀伤更大，媒体和周围捧得太高，落到现实环境中就会摔得很疼。人生很长，比考试更重要的东西太多。
10511	《人民日报》微博截图，超过2万5千网友关注此事
10535	更多人则平静地表达了对女孩勇敢追梦的欣赏。“本溪晚报-晚报帮你办”：这个孩子真的是个文文静静的好女孩。她的内心有一种追求和向往，经历过世事的人觉得没用，但请不要用你们的角度看待她的世界。未来，她早晚会领略，但这之前必须经历过程。而现在，她是在为未来做出一个无悔的选择。并且她有这样的资本，在舆论的巨大压力下仍然稳定发挥，几个人能做到？
10703	网友“这不是百川的微博”：先不说北大港大哪个好，这孩子能够在经历了一段时间大学生活后，仍然沉得住气重新复习高考还拿了状元，已经体现了远超常人的意志力了，这点值得佩服。
10788	还有不少网友则简单用“佩服”“厉害”“有才”等词汇，向这名陌生的考生喝彩。
10826	刘丁宁在去年做客湖南卫视《天天向上》时，明确表示北大才是内心的理想
10860	刘丁宁的“不走寻常路”固然容易让人产生不解，但也有网友借机抱怨起中国教育资源的不足。据悉，今年辽宁高考报名人数为23.9万人，去年24.2万。激烈的竞争让网友“pandropan”将对高分复读生的不满发泄在刘丁宁身上：在香港混不下去了吧，我觉得国家应该禁止这种情况，你的复读，浪费了好多名额！
11007	如果说此前网友对刘丁宁的极大关注源于她惊人的个人选择和成绩，那么还有一些大V、网友则是乐得借此再唱一轮唱衰内地教育的老调：
11069	“香港教育比中国好多了，咋想的？”以网友“Sun阳阳--”为代表的一批网友坚信内地教育质量远远落后于香港。
11123	[ 转自铁血社区 http://bbs.tiexue.net/ ]
11157	专栏作家的赵楚则直接称内地教育制度“变态”：弃港大复读上北大？假如属实，纯粹有病，大陆变态社会和教育制度制造的神经病。还国学，病入膏荒了。北大的文史专业先进不少，赶紧支手术台，给这孩子抢救下子。
11255	此言一出，随后便有几名大V转发支持，微博认证为“大型音乐舞蹈史诗《复兴之路》文学总执笔”的任卫新转发称：（这孩子）基本废了。
11475	大V转发赵楚言论，称“基本废了”
11492	曾因扬言“炸建委”而被刑拘的大V歌手吴虹飞上午先用“脑子有病”评价此事，下午又补发微博：一个愚蠢的女孩，长大了不知道如何个愚蠢法了。
11871	吴虹飞微博截图
11879	微博认证为“《华夏时报》总编助理”的贺江兵直言北大是二流学府：放弃一流大学投奔二流学府，损失一年大好青春，还有72万元，最悲催的是辽宁省有一考生会因为她而名落孙山…
11962	网友“笃定”笃定地表示“体制”就是那么回事儿：很正常，体制的产物，还是爱这个培育她的体制，就看进入北大后思想变化，清华北大很多学子投入西方怀抱，也有很多选择留在体制内谋求自己的理想与价值。
12057	更有甚者直接表达了对刘丁宁“状元”头衔的不屑，称不过是应试教育的产物：“这么个应试极品”，网友“胡名英熊”轻蔑道。“北大决不能录取这种以考试为生的学生，”网友“江才虎”愤然表示。
12147	大V“袁裕来律师”干脆用反问送上“机器”的帽子：是人才还是考试机器？
12338	袁裕来微博截图
12346	网友“lgzlzf”同样愤然，但对象却与前面的网友相反：香港那几所所谓的名校，盛名之下其实难副。不去是对的，这些香港名校除了培养律师和玩金融的，没看出有培养出其他多么杰出的人才。
12436	“ys2100”则干脆把香港比为文化沙漠：一个向往北大人文气质的女孩真的很难适应香港那种文化沙漠的环境。
12489	网友“mayday_mayday_mayday”自称对香港高校是“粉转黑”：翻了快1000评论了，都在说港大比北大好。这不是我高中的想法吗？（但）上大学后在我心目中最崇高的只是所211……而一群嘲笑一个“想去港大去港大想去北大去北大”的人，有多少211以上的？几个去过北大几个去过港大？去过就了解？了解多少？
12644	争论中，网友“菜花横移”的评论看似和刘丁宁的退学再考无关，但或许更引人深思：曾经让内地魂牵梦绕的港台流行元素，逐渐退位给如今的反对游行和无理取闹，八九十年代红遍大陆，影响一代人的香港、台湾哪里去了？
12822	嗯，很流氓。
12907	被人骂我兔：霸权主义，我怎么这么爽呢？
12996	可以这么喷啊:跑的比谁都快,一点责任心都没有
13125	被人骂我兔：霸权主义，我怎么这么爽呢？
13154	必须爽！作为五大常任理事国之一，要展现与之相匹配的气魄，我们是负责任的大国，我们愿意为世界和平贡献自己的力量。请正确解读其中的深刻内涵！
13290	这年头，不是中国人的中国人太多了
13375	为身为中国人自豪！
13451	我轻轻地来，只带走一群中国人！
13534	有进步则应更进步,希翼其美好的未来
13627	国愈强 大V愈少
13704	有些破公知大V简直该死。说国人怕死！你倒是第一时间时间自愿参加救援啊！组上你那些个小伙伴。这才是你该干的！不是没事说这个不好那个不好。 都是游客。不赶紧撤走难道留下来当负担吗？能有几个懂得地震救灾的。谁先走谁后走。这个也是国家之间的外交争取的。因为你第一时间通知了别人帮助你。要是你晚几个再说。你看我们的飞机能进吗?先来后到都不懂。要是美国也说撤。结果飞机3天之后到！那是不是别的国家都等他呢。有些个人就是脑子不好。国家为人民争取第一时间。你却第一时间攻击国人的行为不当。
14011	此外，微博认证用户《北大商业评论》首席编辑鲍迪克发了一条微博，称“中国在海外霸权撤侨”、“只顾中国人不管外国人”。
14069	好吧，鲍迪克。你去尼泊尔。美国人会同时救你的。
14162	中国就是这么霸道，就是这么流氓，咋滴，不服，来咬中国狮子，放心保证不打死你。最典型的高富帅就是中国。有钱，任性。
14288	看到此次成功撤侨，公知、精英们则说：人家美国九十年代就已撤完了，中国直到现在才撤，丢死人了！
14408	国家该对新浪狠狠的整肃一下
14498	跑得快现实版，又被人鄙视，但我等天朝子民，一点没有难过，开心鼓舞，但愿下次我国我军来得更快！衷心祝愿中国更强！尼玛大v你能怎样？大v垃圾言论算条毛。
14641	这些大V说话口无遮拦为什么没人修理它？
14730	……另外，中国国航表示，凡持2015年4月25日零时（不含）前购买国航涉及加德满都航班的999客票，且旅行日期为4月25日零时（含）至6月24日24时（不含）之间的旅客，可于6月24日24时（不含）前办理一次免费改期和退票，国航不收取任何相关手续费。
14856	由此可见，国家没替你掏机票钱，但也着实没让你多掏钱，甚至省了改签手续费，已经很良心了，最关键的是，就一条跑道，只有中国人能用，你还抱怨什么？某些人可以闭嘴了！
15044	被人骂我兔：霸权主义，我怎么这么爽呢？
15073	弱肉强食，要不霸权要不罢权。适当的霸权是可以的，有没干涉他们利益，我们用我们自己的资源，他们也可以用他们自己的资源。
15204	6楼你去救人啊
15282	切，这些所谓大V又不是中国人，为嘛我要先撒你啊，当然是我自家人先撒了， 你以为你是谁啊？撒了你外国人等下又说我们崇洋媚外，等我撒完了再有空位的话那就研究研究考虑考虑你吧。你就慢慢数手指，说我粗暴就粗暴吧，说我沙文就沙文吧，说我流氓就流氓吧。
15472	看到這消息， 我很开心、很开心！祖国强大，祖国威武！！
15570	矮油~不错哦~下次要更“流氓”哦
15659	以前的老电影经典台词：八路军战士：队长，鬼子又来扫荡了。 队长：有多少敌人？战士：有30多名鬼子，70多名伪军。 看看吧，汉奸永远比敌人还多。
15829	此外，微博认证用户《北大商业评论》首席编辑鲍迪克发了一条微博，称“中国在海外霸权撤侨”、“只顾中国人不管外国人”。
15887	好吧，鲍迪克。你去尼泊尔。美国人会同时救你的。
15920	鲍迪克，尼玛这是什么鬼名字？鲍鱼+迪克？鲍鱼+Dick？
16022	希望再遇到祖国撤侨时 ，我们可以对鲍迪克说，SORRY,你不在撤侨之列，在你的问题上祖国不能太霸道！。
16143	关于机票钱问题，我要说，连机票钱都没有出国旅游吗？购票是应该；个人有特殊情况特殊对待。第一时间赶到救急，政府方面做到位了，要政府买单不应是无限的。
16217	再说了，出国旅游的居然还差个飞机票钱，本来就是小资还妄想占国家便宜，可恨！
16255	算了不管那些恶心的家伙，我就想为国家点个赞！
16357	这个什么鲍迪克在那年美国佬在公海上公然拦截我国货轮，并强行检查的时候这个**有没有说美国佬霸权？从哪滚出来的还是滚回哪儿去
16492	只会胡乱挑毛病瞎说，却不能为事件往好的方向做出一点点有意义的事，你大V算什么！？和脑子不正常的人讨论，是不是也显得咱们的脑子也不正常了！就让他继续“大V”去吧！
