94	[原创]斯诺登再爆猛料有何深意
182	我本来想写写美俄求中国和解的事。没想到昨天斯诺登又爆猛料了，于是，触发了我先写此帖的愿望。
228	据央视新闻12日报道，美国 “棱镜”事件揭秘者、美国国家安全局前雇员爱德华·斯诺登最近曝光的一些顶级绝密文件，美国国家安全局在中国、德国和韩国派驻情报人员，利用物理手段对这些国家的网络系统实施秘密渗透和破坏活动。
335	从这则新闻中不难看出，好久未再爆料的斯诺登又爆猛料了，而且所爆的猛料是针对中、德、韩的，这背后有何深意呢？
389	我们只要分析分析这则爆料对谁最有利就清楚了。
412	美国的情报机构针对中国的情报活动，并不是秘密，也不令人感到惊奇，这是任何一位普通的中国人都心知肚明的。
464	但美国对其盟友开展情报活动，无疑会令盟友愤怒，继而令盟友与其关系疏远。
500	如此看来，斯诺登此次针对美国盟友——德国和韩国的爆料就耐人寻味了。
534	那么，此时爆料为何选在这个时候？又有何背景呢？我们来分别进行分析。
568	首先，看看韩国。
577	斯诺登去年关于美国监听盟友的爆料中，也涉及到了韩国。而新就任韩国总统的朴槿惠，虽没做出强烈反应（只是要求美国予以澄清，之后就没下方了），但朴槿惠亲中疏美的行动无疑作了彻底的诠释。
667	特别是在习总今年访问韩国后，中韩关系得到了进一步的提升。
696	中韩的不断走近，无疑令美国感到了恐慌。于是，近日中韩之间的麻烦不断了。
732	而驻韩美军司令柯蒂斯·斯卡帕罗蒂此前在出席韩国国防研究院的早餐会时曾公开表示，自己已向五角大楼要求在驻韩美军基地部署“萨德”系统。
798	10月7日，韩国国防部长韩民求在国会接受质询时，针对有关美国政府正在考虑在韩国部署末端高空区域防御系统“萨德”的提问表示，目前韩国应对朝鲜核与导弹威胁的手段“有限”，如果“萨德”部署韩国，将有利于韩国国防安全，将对韩国的防御“做出极大贡献”。
920	韩国国防部长的表态，这无疑说明了这样一个问题：尽管在韩国部署“萨德”系统会遭到中俄的反对，但在美国的逼迫下，韩国也将考虑做出选择。
986	10月10日，在韩国全罗北道扶安郡以西144公里海上，一艘80吨级中国渔船上的渔民遭到韩国海警方盘查。据韩媒报道，因渔船船长反抗盘查，韩国海警向他开枪。他被送往医院后，最终不治身亡。
1078	在中国渔民被韩国海警开枪射杀后，韩国海警10月12日以涉嫌“妨碍执行特殊公务及伤害他人”对另外3名中国船员提起诉讼，并称要“严办”中国船员。
1149	德国是欧洲的大国，是欧盟的主心骨，同时也是美国在欧洲的盟友之一。
1182	去年，斯诺登关于美国中情局监听德国总理默克尔手机多年的爆料，令默克尔相当尴尬，不仅激怒了整个德国，也让欧盟失去了对美国的信任，更令德美关系疏远。
1255	斯诺登此次再爆猛料，无疑会进一步刺激德国那根敏感的神经，从而坚定反美的决心。这当然是中俄最愿意看到的。
1307	从中国方面来说，德国是中国在欧洲的重要伙伴，中德贸易量是中法、中英、中意贸易的总和。
1350	尽管中德经贸关系紧密，双边关系未达到应有的高度。一方面，德国作为当今工业体系比较发达的国家，中国希望在经济结构调整转型的当下，得到更多德国技术、产业的支持。另一方面，自习总今年3月访德时，将双边关系提升为全面战略合作伙伴关系后，中国更希望与德国在战略上取得实质性的进展。
1486	要使中德关系取得实质性的突破，就要让德国摆脱对美国的幻想。那么，“美国国家安全局同样在德国派驻情报人员，利用物理手段对网络系统实施秘密渗透和破坏活动”猛料（我坚信，德国一定在媒体公开前就得知了这些情报），无疑会更加坚定德国与中国合作的信心。
1607	所以，我们看到：在国庆节前，中国宣布人民币与欧元实现直接交易。国庆节后，国务院总理李克强立即访问德国。中德双方不仅签署了181亿美元的双边贸易与相互投资及技术合作协定，更达成了一系列重要共识，尤其是《中德合作行动纲要》、双边外交与国防安全的战略对话机制和共同开展网络安全技术合作的内容，更将双边信任与合作关系提升到新高度。
1769	再从俄罗斯方面来看。
1780	自从俄罗斯收归克里米亚后，虽然同时激怒了欧盟和美国，但欧美在俄罗斯问题上的利益和态度是不同。当俄罗斯侵犯到乌克兰利益时，欧美走到了一起，共同对俄罗斯实施了一番又一番的经济制裁。
1869	但在俄罗斯举起能源王牌反击时（详见我在《普京反制欧美的王牌——能源牌》http://bbs.tiexue.net/post_8330783_1.html的分析），虽未能达到分化欧美、孤立美国的目的，但却拉近了与德国的关系，是德国推动了欧盟与俄罗斯的妥协，默克尔不仅亲自出面调解了俄乌关系，还促成欧俄乌三方就天然气问题达成了协议。
2034	然而，在俄罗斯遭受美国降低国际原油价格（我在《国际原油价格涨跌背后的阴谋》一文中已作了具体的分析，有兴趣的战友可以点击http://bbs.tiexue.net/post_8338896_1.html）的手段打击后，更加渴望得到第一大经济体——欧盟的合作，使受制裁的压力得到缓解。所以，就自然希望德国能发挥积极的作用。
2194	而就德国来说，尽管与美国心生芥蒂，但在帮助俄罗斯摆脱经济困境的问题上，也并无成心。
2236	因此，我们就看到了李克强总理此次出访的“奇怪”路线，德国（西欧）——俄罗斯——意大利（西欧）。李总理在俄德之间穿针引线的作用就显而易见了。
2306	德国是欧盟的核心成员国，德国与中国和俄罗斯关系密切了。在美国退出QE、并要从欧洲吸血的情况下，欧盟还会跟着美国跑吗？
2365	再往深处想，如果中国、俄罗斯、欧盟联合起来了，那么美国的霸权、美元的霸权还能坚持多久呢？
2410	也许有的朋友会认为，斯诺登的爆料没你想象的那么有深意。
2438	果真如此吗？
2445	在我看来，斯诺登的爆料尽在中国的掌握之中。
2467	大家想想吧，习总去年访美前，美国频频拿网络问题向中国施压，甚至把这个问题作为习奥会的首要议题。
2515	可在习总抵达美国的当天和前一天，英国《卫报》先后披露，美国国家安全局收集用户通话记录和实施“棱镜”监控项目。
2570	结果，美国总统奥巴马与习总会谈时，对中国的指责就显得没底气了。
2602	而在习总结束访美回国后，斯诺登不仅连续揭开“棱镜门”的来龙去脉，还在香港公开接受媒体访谈。
2648	而斯诺登抵达香港的时间是5月20日。
2667	那么，斯诺登从5月20日抵港到6月23日离港的一个多月里，难道中国的特工不会搞到他所掌握的情报吗？
2717	更可笑的是，美国拥有最强大香港情报机构，不仅未能事先掌握信息，还在眼皮底下让斯诺登溜到莫斯科去了。正是由此，让丢尽脸面的美国特工，才要下狠心“报仇”，于是“占中”事件才显得那么火热。
2809	显然，此次那些高度机密文件所披露的美国国家安全局的大量相关间谍活动，中国不可能没有防备。至于还有第二个“斯诺登”的传言应该不是空穴来风。至于斯诺登所掌握的其它重要线索，我相信也会在最合适的时候再度爆出。也许这些就是埋藏美国霸权的一颗颗棋子。
2930	好了，今天就聊这些了。我要最后提醒大家的是，以习总为首的中国领导人，具备应对一切挑战的能力和武器。大家只要一心听众指挥、团结一致，中国必将迎来复兴强盛的一天。
3077	这是太极精要所在
3158	中央下的这盘棋太大了，拉欧俄抗美帝联德国剿小日本呵呵妙妙妙狠狠狠！
3261	有中国的拉拢和支持，德国的反美信心也会更加坚定。相信李克强穿梭访问，定能结成中欧俄反对美元霸权的同盟军，也许就从弃用美元作为能源交易货币开始。
3405	忙完了一些事情之后已经10点多了。上来点开收藏的作者的主页：嘻，更新了，忙不迭的看下去。 顺着作者的思维，带着高兴的心情往下读，往下读，心情很好，并倍受鼓舞。
3485	中国是个大国，习总提出构建新型大国关系，要求并不高，中国又没想要当老大，只是不想被人肆意的领导罢了。中国有错吗？中国没错，中国低调，我们的习总一直就低调。我们只想和平崛起，我们只想互利共赢，他人过着更好的生活，中国人也有这种欲望。
3601	大家平起平坐。高手过招，见招拆招。一切都在掌握之中。有些手段你能使我们也能使。只是我们不像某国总是自私自利，总干些龌龊的勾当。
3665	美国，醒醒吧，别总是做春秋大梦。中国有句老话：识时务者为俊杰，不要再颠三倒四、卑鄙下流地祸害中国了，历史的车轮滚滚向前，美国的衰败，中国的崛起是阻挡不住的。
3744	----------------------------------------
3785	很喜欢这些文字，继续期待楼主新作。
3902	忙完了一些事情之后已经10点多了。上来点开收藏的作者的主页：嘻，更新了，忙不迭的看下去。 顺着作者的思维，带着高兴的心情往下读，往下读，心情很好，并倍受鼓舞。
3982	中国是个大国，习总提出构建新型大国关系，要求并不高，中国又没想要当老大，只是不想被人肆意的领导罢了。中国有错吗？中国没错，中国低调，我们的习总一直就低调。我们只想和平崛起，我们只想互利共赢，他人过着更好的生活，中国人也有这种欲望。
4098	大家平起平坐。高手过招，见招拆招。一切都在掌握之中。有些手段你能使我们也能使。只是我们不像某国总是自私自利，总干些龌龊的勾当。
4162	美国，醒醒吧，别总是做春秋大梦。中国有句老话：识时务者为俊杰，不要再颠三倒四、卑鄙下流地祸害中国了，历史的车轮滚滚向前，美国的衰败，中国的崛起是阻挡不住的。
4241	----------------------------------------
4282	很喜欢这些文字，继续期待楼主新作。
4309	谢谢您的支持。 看过您的回复，我感觉您对一些事情也有深刻的认识，建议您也把她写出来咱们共同学习。
4431	看了楼主的文章，诸多事件前因后果脉络顿时清晰。感谢楼主精彩分析，又多了一个上铁血必追的重点关注。
4557	张将军说的没错，斯诺登用好了能顶几个装甲师
4648	楼主关于斯诺登和中央一致一说，我深表赞同。从斯诺登爆料的时间，看中央的行动，真的有些切合
4761	高手过招，确实很有意思。
4774	习总既有强大的意志，又有灵活的手段，确实有成为一代伟人的潜质。
4880	楼主的的语气及行文方式让我想起了群里的一个大神 xiniqi...
4982	楼主的全文我没有认真的看。只是大致的过目了一下、
5007	目前欧洲那边摆脱不了美国、看看乌克兰的时间就知道了、单靠德国是不行的。毕竟德国二战给欧洲国家带来了很沉重的 、虽然现在他和其他的欧洲国家关系还不错、但是还是有很多欧洲国家在心里防范德国的再次崛起会给他们带来有一次的伤害、
5118	韩国这边只要朝韩没有实现真正的敌对态势韩国更是离不开美国、
5148	目前来看、美国对世界格局的影响还是很大的、除非有那个国家能在战争中给美国来一个沉重的打击、、
5264	去美国化是全世界共同的目标
5349	楼主以笔为刀。让我们看到了美国得无耻。坚决抵制霸权！
5445	显然作为及格的情报部门，斯诺登说的话那是绝对的无可争议，中国国安也应该能猜到个一二，只是真的嘴里说出来之后，味道就变了。
5576	为什么一个时候爆料，大家想想现在斯诺登身在何处就一切了然了。。不止现在，大家以后看着吧，只要中俄有需要小斯都会爆猛料！！
5707	一个是旧体系的霸权国家，一个是新时期的打击霸权国是不可能和好的。美国是旧势力的代表所以注定要被新的历史所取代。
5833	评论的都是一路人，没有某狗和某党
5922	斯诺登就像一把刀，美帝只能眼巴巴看着自己被放血，真是疼啊
6026	事已至此中德俄必须站在一起对抗霉帝了，谁退出谁就会死的很惨。
6127	当前 中国和俄罗斯的确要把斯诺登这张牌打好 重磅炸弹啊！
6232	美国国家安全局利用物理手段对网络系统实施秘密渗透和破坏活动
6333	中美交手，无处不在。愿中华强盛啊
6420	楼主分析的很有道理啊，关注
6507	这个节点上,分析的很到位啊,很相信第二个斯诺登,很期待啊!
6608	美国国安局又出现了第二个斯诺登
6692	斯诺登就是傅作义！！！！！！
6777	斯诺登，这个人注定会在历史上留下一笔。斯诺登为什么就不是美国人（部分）放出来的？？？？我们看到的仅仅是表象。。。。。国家资本、权贵资本、犹太资本。。。。。。
6925	你再不爆料，普京就要生气了！
7040	这个节点上,分析的很到位啊,很相信第二个斯诺登,很期待啊!
7079	在我看来，是否真的有第二个斯诺登不是关键，关键是这个信息放出来，无疑会让美国感到紧张、恐慌，但又无奈。
